[
    {
        "lat": 38.39675,
        "lon": 27.069888,
        "name": "Fahrettin Altay",
        "pois": [
            {
                "title": "Fahrettin Altay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39675,
                "lon": 27.070138888888888,
                "pageid": 2133987,
                "dist": 21.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2133987",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203248.3\u2033K 27\u00b004\u203212.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.39675\u00b0K 27.070139\u00b0D\ufeff / 38.39675; 27.070139\n\nFahrettin Altay\n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\n\u00dc\u00e7kuyular Mahallesi, Mehmet\u00e7ik Blv. No:31, 35140Karaba\u011flar, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Ba\u011flant\u0131lar\nTramvay: Konak tramvay\u0131 ESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nYer alt\u0131Otopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nFahrettin Altay, \u0130zmir metrosunun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. Hatt\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonudur. 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 22 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir. 11.626 m\u00b2'lik alan\u0131 ile \u0130zmir metrosunun en b\u00fcy\u00fck istasyonudur.[1] \u0130stasyonun ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcsleri ile Konak tramvay\u0131na ba\u011flant\u0131s\u0131 vard\u0131r. Otob\u00fcsler ve \u00dc\u00e7kuyular Semt Garaj\u0131'ndan kalkan otob\u00fcs ve minib\u00fcsler ile \u00e7evre il\u00e7elere (Urla, Seferihisar, \u00c7e\u015fme, Karaburun) ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr ve \u0130ZDEN\u0130Z taraf\u0131ndan Konak-\u00dc\u00e7kuyular hatt\u0131nda vapur ve Bostanl\u0131-\u00dc\u00e7kuyular hatt\u0131nda feribot seferleri yap\u0131lmaktad\u0131r. \u0130stasyonun yak\u0131nlar\u0131nda \u00dc\u00e7kuyular Pazaryeri, \u00dc\u00e7kuyular Feribot \u0130skelesi ve Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi bulunmaktad\u0131r.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu",
                "lat": 38.39666666666667,
                "lon": 27.075833333333332,
                "pageid": 2366362,
                "dist": 518.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2366362",
                "tag": "spor",
                "summary": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu\nHavadan \u00e7ekilen G\u00f6ztepe StadyumuTam isim\nG\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam MerkeziYer\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Koordinatlar: 38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Temel atma\n9 Eyl\u00fcl 2017Tamamlan\u0131\u015f\n2017-2020A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n26 Ocak 2020 (G\u00f6ztepe - Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131)Sahibi\nSpor Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u0130\u015fletmeci\nG\u00f6ztepeZemin\nHibrit \u00e7im (SISGrass)Skorbord\n1080HPMaliyet\n\u20ba218.900.000Mimar\nMehmet SepilR\u00f6nesans HoldingGenel m\u00fcteahhit\nTOK\u0130Ana m\u00fcteahhit\nR\u00f6nesans HoldingEv sahibi\nG\u00f6ztepeKapasite\n20.040 (oturarak)25.000 (ayakta)[1]Localar\n39Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nG\u00f6ztepe\n\nG\u00fcrsel Aksel Stadyumu, tam ad\u0131yla G\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan 20.040 izleyici kapasiteli \u00e7ok ama\u00e7l\u0131 stadyumdur. Ev sahibi G\u00f6ztepe futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n eski stad\u0131 ve eski tesisleri olan ana merkez y\u0131k\u0131larak ayn\u0131 arazi \u00fczerine in\u015fa edildi. Temel atma i\u015flemleri 9 Eyl\u00fcl 2017 tarihinde yap\u0131ld\u0131. 26 Ocak 2020 tarihinde Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131 ile a\u00e7\u0131ld\u0131. Koltuklu kapasitesi 20.040 olan stadyum, kale arkas\u0131ndaki koltuklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla 25.000 ki\u015filik kapasiteye sahip olmaktad\u0131r.[1]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; acilis isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi",
                "lat": 38.39694444444444,
                "lon": 27.078333333333333,
                "pageid": 750655,
                "dist": 736.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=750655",
                "tag": "sanat",
                "summary": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi\nAASSM\n\nAdres\nMehmet Ali Akman Mah. Mithatpa\u015fa Cad. No:1087 KonakKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Koordinatlar: 38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Toplu ula\u015f\u0131m\nKonak tramvay\u0131 AASSM dura\u011f\u0131Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiKapasite\n1.153 (b\u00fcy\u00fck salon)243 (k\u00fc\u00e7\u00fck salon)A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n20081227 !27 Aral\u0131k 2008\u00a0(2008-12-27)\nResm\u00ee site\naassm.org.tr\nAhmed Adnan Saygun Sanat Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan, 2008 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f k\u00fclt\u00fcr merkezidir. \u0130zmirli besteci, ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ve m\u00fczisyen Ahmed Adnan Saygun'un ismini ta\u015f\u0131r.\nG\u00fczelyal\u0131'da eski bir troleyb\u00fcs at\u00f6lyesinin arsas\u0131nda \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilden yap\u0131n\u0131n tasar\u0131m\u0131, mimar Tevfik Tozkoparan ve Emre Ula\u015f'a aittir.[1] Projesi 2000 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rlanan[2] yap\u0131n\u0131n in\u015faat\u0131 2006-2008 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130ngiliz ARUP firmas\u0131nca ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir.[3]\n\u00dc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan mekan\u0131n \"Sanat Merkezi\" adl\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6zel akustik niteliklere ve asans\u00f6rl\u00fc bir orkestra \u00e7ukuruna sahip 1.153 ki\u015filik bir konser salonu,  243 ki\u015filik ikinci bir salon, toplant\u0131 salonlar\u0131 ve sergi mek\u00e2nlar\u0131 bulunur.\nYap\u0131n\u0131n \u00fczerine in\u015fa edildi\u011fi 20 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazide 19. y\u00fczy\u0131lda in\u015fa edilen baz\u0131 tescilli tarih\u00ee yap\u0131lar da vard\u0131r. Bu yap\u0131lar restore edilerek kafe, m\u00fczik k\u00fct\u00fcphanesi, CD sat\u0131\u015f ma\u011fazas\u0131 olarak kullan\u0131ma sokulmu\u015ftur.[4] Eski yap\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu bu alan \"Kent Meydan\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.[2]\nSergi, tiyatro, konser gibi etkinlikler i\u00e7in kullan\u0131m alan\u0131 sunan a\u00e7\u0131k alan \"K\u00fclt\u00fcr Platformu\" ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131r. Bu b\u00f6l\u00fcmde Ahmed Adnan Saygun'un 3 metre boyundaki bir heykeli bulunur. Heykel, Erkin Erkman'\u0131n eseridir.[2]\n\nK\u00fclt\u00fcr Merkezi, Adnan Saygun'un 100. do\u011fum y\u0131l\u0131nda, 27 Aral\u0131k 2008 g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fen a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konseri ile hizmete girdi. Konserde, bu k\u00fclt\u00fcr merkezi i\u00e7in \u00f6zel olarak kurulan Ahmed Adnan Saygun Onursal Senfonik Orkestras\u0131 ve Korosu \u015fef Rengim G\u00f6kmen y\u00f6netiminde Ahmed Adnan Saygun bestesi Yunus Emre Orotoryosu'nu seslendirdi.[5]\n^ Arkiv.com.tr sitesi, Ahmed Adnan Saygun K\u00fclt\u00fcr Mekezi, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ a b c Bayram \u00d6zt\u00fcrk,Fahri Atacan , Adnan Saygun Sanat Merkezi Elektrifikasyonu, Emo \u0130zmir \u015eubesi Haber B\u00fclteni, Eyl\u00fcl 2009, Eri\u015fim tarihi:28.12.2009\n\n^ Musikidergisi.net sitesi, \u0130zmir Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi A\u00e7\u0131ld\u0131,  Eklenme tarihi: 28.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi web sitesi, Projeler, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ AASM, \u0130zmire\u2019e Yak\u0131\u015ft\u0131, Haberinyeri.net, 29.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Poligon (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.393277777777776,
                "lon": 27.08525,
                "pageid": 2087238,
                "dist": 1393.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203235.8\u2033K 27\u00b005\u203206.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.393278\u00b0K 27.08525\u00b0D\ufeff / 38.393278; 27.08525\n\n Poligon \nMetroKonum\nPoligon Mahallesi, 123/5. Sk. No:10, 35140Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nPoligon Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girdi. \u0130stasyon 19 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir.[1] \u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, \u0130zmir Meteoroloji B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130zmir \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Laboratuvar\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130nciralt\u0131 Kent Orman\u0131",
                "lat": 38.410555555555554,
                "lon": 27.060277777777777,
                "pageid": 2353765,
                "dist": 1748.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2353765",
                "tag": "doga",
                "summary": "\n\n\u0130nciralt\u0131 Kent Orman\u0131\n\n\n\n\n\nKonum\n\nBal\u00e7ova, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nKoordinatlar\n\n38\u00b024\u203238\u2033K 27\u00b003\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.41056\u00b0K 27.06028\u00b0D\ufeff / 38.41056; 27.06028Koordinatlar: 38\u00b024\u203238\u2033K 27\u00b003\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.41056\u00b0K 27.06028\u00b0D\ufeff / 38.41056; 27.06028\n\n\nY\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n\n622.000 m\u00b2\n\n\nOlu\u015fturulma\n\n3 Haziran 2006\n\n\nSorumlu\n\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\n\n\n\u0130nciralt\u0131 Kent Orman\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bal\u00e7ova il\u00e7esinde bulunan kent orman\u0131d\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe, Konak",
                "lat": 38.39861111111111,
                "lon": 27.092222222222222,
                "pageid": 275728,
                "dist": 1957.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=275728",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203255\u2033K 27\u00b05\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.39861\u00b0K 27.09222\u00b0D\ufeff / 38.39861; 27.09222\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerG\u00f6ztepe\nMahalle\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEge B\u00f6lgesiN\u00fcfus\u00a0(2016)\u00a0\u2022\u00a0Toplam\n17,301Zaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35290\nResm\u00ee site\nG\u00f6ztepe, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. G\u00f6ztepe SK ile tan\u0131nmaktad\u0131r. S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Susuzdede Park\u0131, \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, G\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu ve Konak tramvay\u0131n\u0131n G\u00f6ztepe dura\u011f\u0131 yer al\u0131r.\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Susuzdede Park\u0131",
                "lat": 38.39944444444444,
                "lon": 27.09361111111111,
                "pageid": 2385544,
                "dist": 2089,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2385544",
                "tag": "",
                "summary": "Susuzdede Park\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Koordinatlar: 38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n46.000 m\u00b2\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nSusuzdede Park\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. Toplam 46.000 m2 alana sahiptir.[1] G\u00f6ztepe Mahallesi'nde kendisiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan tepenin \u00fczerinde yer al\u0131r. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan \u00f6nce Aya Agapi olarak adland\u0131r\u0131lan tepe, Susuz Dede olarak bilinen bir ermi\u015fin burada \u00f6lmesi ve g\u00f6m\u00fclmesi sonras\u0131nda onun ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.[2][3] Susuz Dede'nin mezar\u0131 insanlar\u0131n ziyaret edip adak adad\u0131klar\u0131 bir yerdir.[2] Susuzdede Park\u0131, 1981'de Arkeolojik ve Do\u011fal Sit Alan\u0131 ilan edildikten sonra 1988'de 1. Derece Do\u011fal Sit Alan\u0131 ve 3. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131 olarak tescillendi.[4] Park, 2017'de \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yenilendi.[1][5][6]\n^ a b \"Susuzdede Park\u0131 Yenileniyor, Ayta\u00e7 Abla Park\u0131'nda \u00c7al\u0131\u015fmalar Tamamland\u0131\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 15 Aral\u0131k 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b G\u00fcler, Ahmet (6 Nisan 2018). \"\u0130zmir'in \u0130lk \u00c7evrecisi\". Haber H\u00fcrriyeti. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuz Dede\". erolsasmaz.com. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na 'ye\u015fil' takviye\". H\u00fcrriyet. 19 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na yeni nesil oyun alan\u0131\". Milliyet. 20 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39647222222222,
                "lon": 27.094277777777776,
                "pageid": 2087232,
                "dist": 2125.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087232",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203247.3\u2033K 27\u00b005\u203239.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.396472\u00b0K 27.094278\u00b0D\ufeff / 38.396472; 27.094278\n\n G\u00f6ztepe \nMetroKonum\nG\u00f6ztepe Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. No:436, 35290Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Mart 2014\nG\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 25 Mart 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda DE\u00dc \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi, \u00d6vg\u00fc Terziba\u015f\u0131o\u011flu Anadolu Lisesi ve \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7akalburnu Lag\u00fcn\u00fc",
                "lat": 38.41,
                "lon": 27.052222222222223,
                "pageid": 2458320,
                "dist": 2130.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2458320",
                "tag": "",
                "summary": " \u00c7akalburnu Lag\u00fcn\u00fc\n\u00c7akalburnu Lag\u00fcn\u00fc veya \u00c7akalburnu Dalyan\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinde, \u0130zmir K\u00f6rfezi'nin g\u00fcneyinde yer alan lag\u00fcnd\u00fcr. Bal\u00e7ova il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bah\u00e7eleraras\u0131 Mahallesi'nde, \u0130nciralt\u0131 Kent Orman\u0131'n\u0131n bat\u0131s\u0131ndad\u0131r. Birinci derece sit alan\u0131 stat\u00fcs\u00fcnde olan lag\u00fcnde 121 ku\u015f t\u00fcr\u00fcne rastlanmaktad\u0131r.[1][2] Bu t\u00fcrler aras\u0131nda flamingo, tepeli pelikan, ak pelikan, karabatak, bal\u0131k\u00e7\u0131l, \u00f6rdek, sakarmeke, yal\u0131\u00e7apk\u0131n\u0131, \u00e7ulluk, g\u00fcm\u00fc\u015f mart\u0131, uzunbacak, kesik kolyeli ya\u011fmur ku\u015fu, deniz k\u0131rlang\u0131c\u0131 ve k\u0131z\u0131lbacak yer almaktad\u0131r.[2][3][4] Son y\u0131llarda ku\u015f pop\u00fclasyonunda azalma tespit edildi.[2]\n^ \"\u00c7akalburnu Dalyan\u0131'n\u0131 koruyamad\u0131k. Ku\u015flar susuz kalacak!\". Haber Ekspres. 19 Nisan 2017. 17 A\u011fustos 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 17 A\u011fustos 2019.\u00a0\n\n^ a b c \"Ku\u015flar \u00c7akalburnu Dalyan\u0131'n\u0131 terk ediyor\". Ye\u015fil Gazete. 20 May\u0131s 2019. 17 A\u011fustos 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 17 A\u011fustos 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130nciralt\u0131'da pembe zarafet\". H\u00fcrriyet. 20 Kas\u0131m 2017. 17 A\u011fustos 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 17 A\u011fustos 2019.\u00a0\n\n^ \"Flamingolar \u0130zmir'i mesken tuttu\". Yeni \u015eafak. 24 Aral\u0131k 2018. 17 A\u011fustos 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 17 A\u011fustos 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bal\u00e7ova Teleferi\u011fi",
                "lat": 38.387166666666666,
                "lon": 27.044416666666667,
                "pageid": 2358806,
                "dist": 2462.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2358806",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nBal\u00e7ova Teleferi\u011fi\n\n\n\n\n\nDurumu\n\nEtkin\n\n\nKonumu\n\nBal\u00e7ova, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nKoordinatlar\n\n38\u00b023\u203213.8\u2033K 27\u00b02\u203239.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.387167\u00b0K 27.044417\u00b0D\ufeff / 38.387167; 27.044417Koordinatlar: 38\u00b023\u203213.8\u2033K 27\u00b02\u203239.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.387167\u00b0K 27.044417\u00b0D\ufeff / 38.387167; 27.044417\n\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihi\n\n24 Mart 1974[1]\n\n\nT\u00fcr\u00fc\n\nGondol\n\n\nUzunlu\u011fu\n\n810,71 m[2]\n\n\nY\u00fcksekli\u011fi\n\n45 m[3]\n\n\n\u0130\u015fletmeci\n\n\u0130ZULA\u015e[4]\n\n\nDurak say\u0131s\u0131\n\n2\n\n\nMaksimum h\u0131z\n\n5 m/sn[2]\n\n\nYolculuk s\u00fcresi\n\n2 dk 42 sn[4]\n\n\nAra\u00e7 say\u0131s\u0131\n\n20 kabin[2]\n\n\nYolcu kapasitesi\n\n8 ki\u015fi/kabin[2]\n\n\nBal\u00e7ova Teleferi\u011fi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bal\u00e7ova il\u00e7esinde yer alan gondol teleferiktir.\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; kurulus isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ a b c d Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; emo isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; tatbikat isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; acilis isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.393263,
        "lon": 27.085058,
        "name": "Poligon",
        "pois": [
            {
                "title": "Poligon (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.393277777777776,
                "lon": 27.08525,
                "pageid": 2087238,
                "dist": 16.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203235.8\u2033K 27\u00b005\u203206.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.393278\u00b0K 27.08525\u00b0D\ufeff / 38.393278; 27.08525\n\n Poligon \nMetroKonum\nPoligon Mahallesi, 123/5. Sk. No:10, 35140Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nPoligon Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girdi. \u0130stasyon 19 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir.[1] \u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, \u0130zmir Meteoroloji B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130zmir \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Laboratuvar\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi",
                "lat": 38.39694444444444,
                "lon": 27.078333333333333,
                "pageid": 750655,
                "dist": 714.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=750655",
                "tag": "",
                "summary": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi\nAASSM\n\nAdres\nMehmet Ali Akman Mah. Mithatpa\u015fa Cad. No:1087 KonakKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Koordinatlar: 38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Toplu ula\u015f\u0131m\nKonak tramvay\u0131 AASSM dura\u011f\u0131Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiKapasite\n1.153 (b\u00fcy\u00fck salon)243 (k\u00fc\u00e7\u00fck salon)A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n20081227 !27 Aral\u0131k 2008\u00a0(2008-12-27)\nResm\u00ee site\naassm.org.tr\nAhmed Adnan Saygun Sanat Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan, 2008 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f k\u00fclt\u00fcr merkezidir. \u0130zmirli besteci, ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ve m\u00fczisyen Ahmed Adnan Saygun'un ismini ta\u015f\u0131r.\nG\u00fczelyal\u0131'da eski bir troleyb\u00fcs at\u00f6lyesinin arsas\u0131nda \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilden yap\u0131n\u0131n tasar\u0131m\u0131, mimar Tevfik Tozkoparan ve Emre Ula\u015f'a aittir.[1] Projesi 2000 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rlanan[2] yap\u0131n\u0131n in\u015faat\u0131 2006-2008 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130ngiliz ARUP firmas\u0131nca ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir.[3]\n\u00dc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan mekan\u0131n \"Sanat Merkezi\" adl\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6zel akustik niteliklere ve asans\u00f6rl\u00fc bir orkestra \u00e7ukuruna sahip 1.153 ki\u015filik bir konser salonu,  243 ki\u015filik ikinci bir salon, toplant\u0131 salonlar\u0131 ve sergi mek\u00e2nlar\u0131 bulunur.\nYap\u0131n\u0131n \u00fczerine in\u015fa edildi\u011fi 20 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazide 19. y\u00fczy\u0131lda in\u015fa edilen baz\u0131 tescilli tarih\u00ee yap\u0131lar da vard\u0131r. Bu yap\u0131lar restore edilerek kafe, m\u00fczik k\u00fct\u00fcphanesi, CD sat\u0131\u015f ma\u011fazas\u0131 olarak kullan\u0131ma sokulmu\u015ftur.[4] Eski yap\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu bu alan \"Kent Meydan\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.[2]\nSergi, tiyatro, konser gibi etkinlikler i\u00e7in kullan\u0131m alan\u0131 sunan a\u00e7\u0131k alan \"K\u00fclt\u00fcr Platformu\" ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131r. Bu b\u00f6l\u00fcmde Ahmed Adnan Saygun'un 3 metre boyundaki bir heykeli bulunur. Heykel, Erkin Erkman'\u0131n eseridir.[2]\n\nK\u00fclt\u00fcr Merkezi, Adnan Saygun'un 100. do\u011fum y\u0131l\u0131nda, 27 Aral\u0131k 2008 g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fen a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konseri ile hizmete girdi. Konserde, bu k\u00fclt\u00fcr merkezi i\u00e7in \u00f6zel olarak kurulan Ahmed Adnan Saygun Onursal Senfonik Orkestras\u0131 ve Korosu \u015fef Rengim G\u00f6kmen y\u00f6netiminde Ahmed Adnan Saygun bestesi Yunus Emre Orotoryosu'nu seslendirdi.[5]\n^ Arkiv.com.tr sitesi, Ahmed Adnan Saygun K\u00fclt\u00fcr Mekezi, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ a b c Bayram \u00d6zt\u00fcrk,Fahri Atacan , Adnan Saygun Sanat Merkezi Elektrifikasyonu, Emo \u0130zmir \u015eubesi Haber B\u00fclteni, Eyl\u00fcl 2009, Eri\u015fim tarihi:28.12.2009\n\n^ Musikidergisi.net sitesi, \u0130zmir Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi A\u00e7\u0131ld\u0131,  Eklenme tarihi: 28.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi web sitesi, Projeler, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ AASM, \u0130zmire\u2019e Yak\u0131\u015ft\u0131, Haberinyeri.net, 29.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe, Konak",
                "lat": 38.39861111111111,
                "lon": 27.092222222222222,
                "pageid": 275728,
                "dist": 862.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=275728",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203255\u2033K 27\u00b05\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.39861\u00b0K 27.09222\u00b0D\ufeff / 38.39861; 27.09222\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerG\u00f6ztepe\nMahalle\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEge B\u00f6lgesiN\u00fcfus\u00a0(2016)\u00a0\u2022\u00a0Toplam\n17,301Zaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35290\nResm\u00ee site\nG\u00f6ztepe, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. G\u00f6ztepe SK ile tan\u0131nmaktad\u0131r. S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Susuzdede Park\u0131, \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, G\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu ve Konak tramvay\u0131n\u0131n G\u00f6ztepe dura\u011f\u0131 yer al\u0131r.\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39647222222222,
                "lon": 27.094277777777776,
                "pageid": 2087232,
                "dist": 879.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087232",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203247.3\u2033K 27\u00b005\u203239.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.396472\u00b0K 27.094278\u00b0D\ufeff / 38.396472; 27.094278\n\n G\u00f6ztepe \nMetroKonum\nG\u00f6ztepe Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. No:436, 35290Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Mart 2014\nG\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 25 Mart 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda DE\u00dc \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi, \u00d6vg\u00fc Terziba\u015f\u0131o\u011flu Anadolu Lisesi ve \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu",
                "lat": 38.39666666666667,
                "lon": 27.075833333333332,
                "pageid": 2366362,
                "dist": 888.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2366362",
                "tag": "",
                "summary": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu\nHavadan \u00e7ekilen G\u00f6ztepe StadyumuTam isim\nG\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam MerkeziYer\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Koordinatlar: 38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Temel atma\n9 Eyl\u00fcl 2017Tamamlan\u0131\u015f\n2017-2020A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n26 Ocak 2020 (G\u00f6ztepe - Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131)Sahibi\nSpor Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u0130\u015fletmeci\nG\u00f6ztepeZemin\nHibrit \u00e7im (SISGrass)Skorbord\n1080HPMaliyet\n\u20ba218.900.000Mimar\nMehmet SepilR\u00f6nesans HoldingGenel m\u00fcteahhit\nTOK\u0130Ana m\u00fcteahhit\nR\u00f6nesans HoldingEv sahibi\nG\u00f6ztepeKapasite\n20.040 (oturarak)25.000 (ayakta)[1]Localar\n39Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nG\u00f6ztepe\n\nG\u00fcrsel Aksel Stadyumu, tam ad\u0131yla G\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan 20.040 izleyici kapasiteli \u00e7ok ama\u00e7l\u0131 stadyumdur. Ev sahibi G\u00f6ztepe futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n eski stad\u0131 ve eski tesisleri olan ana merkez y\u0131k\u0131larak ayn\u0131 arazi \u00fczerine in\u015fa edildi. Temel atma i\u015flemleri 9 Eyl\u00fcl 2017 tarihinde yap\u0131ld\u0131. 26 Ocak 2020 tarihinde Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131 ile a\u00e7\u0131ld\u0131. Koltuklu kapasitesi 20.040 olan stadyum, kale arkas\u0131ndaki koltuklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla 25.000 ki\u015filik kapasiteye sahip olmaktad\u0131r.[1]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; acilis isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Susuzdede Park\u0131",
                "lat": 38.39944444444444,
                "lon": 27.09361111111111,
                "pageid": 2385544,
                "dist": 1013.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2385544",
                "tag": "",
                "summary": "Susuzdede Park\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Koordinatlar: 38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n46.000 m\u00b2\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nSusuzdede Park\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. Toplam 46.000 m2 alana sahiptir.[1] G\u00f6ztepe Mahallesi'nde kendisiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan tepenin \u00fczerinde yer al\u0131r. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan \u00f6nce Aya Agapi olarak adland\u0131r\u0131lan tepe, Susuz Dede olarak bilinen bir ermi\u015fin burada \u00f6lmesi ve g\u00f6m\u00fclmesi sonras\u0131nda onun ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.[2][3] Susuz Dede'nin mezar\u0131 insanlar\u0131n ziyaret edip adak adad\u0131klar\u0131 bir yerdir.[2] Susuzdede Park\u0131, 1981'de Arkeolojik ve Do\u011fal Sit Alan\u0131 ilan edildikten sonra 1988'de 1. Derece Do\u011fal Sit Alan\u0131 ve 3. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131 olarak tescillendi.[4] Park, 2017'de \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yenilendi.[1][5][6]\n^ a b \"Susuzdede Park\u0131 Yenileniyor, Ayta\u00e7 Abla Park\u0131'nda \u00c7al\u0131\u015fmalar Tamamland\u0131\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 15 Aral\u0131k 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b G\u00fcler, Ahmet (6 Nisan 2018). \"\u0130zmir'in \u0130lk \u00c7evrecisi\". Haber H\u00fcrriyeti. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuz Dede\". erolsasmaz.com. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na 'ye\u015fil' takviye\". H\u00fcrriyet. 19 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na yeni nesil oyun alan\u0131\". Milliyet. 20 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Fahrettin Altay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39675,
                "lon": 27.070138888888888,
                "pageid": 2133987,
                "dist": 1356.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2133987",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203248.3\u2033K 27\u00b004\u203212.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.39675\u00b0K 27.070139\u00b0D\ufeff / 38.39675; 27.070139\n\nFahrettin Altay\n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\n\u00dc\u00e7kuyular Mahallesi, Mehmet\u00e7ik Blv. No:31, 35140Karaba\u011flar, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Ba\u011flant\u0131lar\nTramvay: Konak tramvay\u0131 ESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nYer alt\u0131Otopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nFahrettin Altay, \u0130zmir metrosunun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. Hatt\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonudur. 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 22 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir. 11.626 m\u00b2'lik alan\u0131 ile \u0130zmir metrosunun en b\u00fcy\u00fck istasyonudur.[1] \u0130stasyonun ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcsleri ile Konak tramvay\u0131na ba\u011flant\u0131s\u0131 vard\u0131r. Otob\u00fcsler ve \u00dc\u00e7kuyular Semt Garaj\u0131'ndan kalkan otob\u00fcs ve minib\u00fcsler ile \u00e7evre il\u00e7elere (Urla, Seferihisar, \u00c7e\u015fme, Karaburun) ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr ve \u0130ZDEN\u0130Z taraf\u0131ndan Konak-\u00dc\u00e7kuyular hatt\u0131nda vapur ve Bostanl\u0131-\u00dc\u00e7kuyular hatt\u0131nda feribot seferleri yap\u0131lmaktad\u0131r. \u0130stasyonun yak\u0131nlar\u0131nda \u00dc\u00e7kuyular Pazaryeri, \u00dc\u00e7kuyular Feribot \u0130skelesi ve Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi bulunmaktad\u0131r.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Karata\u015f, Konak",
                "lat": 38.4,
                "lon": 27.1,
                "pageid": 831447,
                "dist": 1502.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=831447",
                "tag": "",
                "summary": " 1900 y\u0131llar\u0131nda Karata\u015f semtinin g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\nKarata\u015f \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir semttir. \u0130zmir'in y\u00f6netsel, sanatsal, k\u00fclt\u00fcrel ve ticari a\u00e7\u0131dan en \u00f6nemli il\u00e7esi olan Konak belediyesine ba\u011fl\u0131d\u0131r. \u0130zmir'in \u00f6nemli tarihi yap\u0131lar\u0131ndan biri olan Tarihi Asans\u00f6r Karata\u015f semtinde yer almaktad\u0131r. Karata\u015f tarihsel olarak Museviler'in \u0130zmir'de yo\u011fun olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir semtti. Karata\u015f Musevi Hastanesi ve 1907 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilen tarihi Beth Israel Sinagogu da Karata\u015f semtinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.40311111111111,
                "lon": 27.098694444444444,
                "pageid": 2367354,
                "dist": 1616,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2367354",
                "tag": "",
                "summary": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc\nDi\u011fer ad\nBeyaz K\u00f6\u015fk[1]Mor Salk\u0131ml\u0131 K\u00f6\u015fk[1]Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Koordinatlar: 38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Mevcut kullanan\n\u0130zmir \u00d6zel T\u00fcrk KolejiTamamlanma\n1860Yenilenme\n1998-2001Teknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n3\n\nU\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00f6\u015fkt\u00fcr.\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; dergi isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hatay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40152777777778,
                "lon": 27.103055555555557,
                "pageid": 2087229,
                "dist": 1817.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087229",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203205.5\u2033K 27\u00b006\u203211.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.401528\u00b0K 27.10306\u00b0D\ufeff / 38.401528; 27.10306\n\nHatay\nMetro\nKonum\nBas\u0131n Sitesi Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 375 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\nHatay Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[1]\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\nMustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 2,5 y\u0131l evli kald\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Latife Han\u0131m'\u0131n ailesine ait U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc istasyona yak\u0131n bir konumda bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"\u0130zmir metrosu G\u00f6ztepe'ye uzad\u0131\". izmir.bel.tr. 25 Mart 2014. 14 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 26 Temmuz 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.395815,
        "lon": 27.093682,
        "name": "G\u00f6ztepe",
        "pois": [
            {
                "title": "G\u00f6ztepe (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39647222222222,
                "lon": 27.094277777777776,
                "pageid": 2087232,
                "dist": 89.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087232",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203247.3\u2033K 27\u00b005\u203239.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.396472\u00b0K 27.094278\u00b0D\ufeff / 38.396472; 27.094278\n\n G\u00f6ztepe \nMetroKonum\nG\u00f6ztepe Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. No:436, 35290Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Mart 2014\nG\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 25 Mart 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda DE\u00dc \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi, \u00d6vg\u00fc Terziba\u015f\u0131o\u011flu Anadolu Lisesi ve \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe, Konak",
                "lat": 38.39861111111111,
                "lon": 27.092222222222222,
                "pageid": 275728,
                "dist": 335.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=275728",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203255\u2033K 27\u00b05\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.39861\u00b0K 27.09222\u00b0D\ufeff / 38.39861; 27.09222\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerG\u00f6ztepe\nMahalle\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEge B\u00f6lgesiN\u00fcfus\u00a0(2016)\u00a0\u2022\u00a0Toplam\n17,301Zaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35290\nResm\u00ee site\nG\u00f6ztepe, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. G\u00f6ztepe SK ile tan\u0131nmaktad\u0131r. S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Susuzdede Park\u0131, \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, G\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu ve Konak tramvay\u0131n\u0131n G\u00f6ztepe dura\u011f\u0131 yer al\u0131r.\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Susuzdede Park\u0131",
                "lat": 38.39944444444444,
                "lon": 27.09361111111111,
                "pageid": 2385544,
                "dist": 403.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2385544",
                "tag": "",
                "summary": "Susuzdede Park\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Koordinatlar: 38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n46.000 m\u00b2\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nSusuzdede Park\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. Toplam 46.000 m2 alana sahiptir.[1] G\u00f6ztepe Mahallesi'nde kendisiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan tepenin \u00fczerinde yer al\u0131r. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan \u00f6nce Aya Agapi olarak adland\u0131r\u0131lan tepe, Susuz Dede olarak bilinen bir ermi\u015fin burada \u00f6lmesi ve g\u00f6m\u00fclmesi sonras\u0131nda onun ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.[2][3] Susuz Dede'nin mezar\u0131 insanlar\u0131n ziyaret edip adak adad\u0131klar\u0131 bir yerdir.[2] Susuzdede Park\u0131, 1981'de Arkeolojik ve Do\u011fal Sit Alan\u0131 ilan edildikten sonra 1988'de 1. Derece Do\u011fal Sit Alan\u0131 ve 3. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131 olarak tescillendi.[4] Park, 2017'de \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yenilendi.[1][5][6]\n^ a b \"Susuzdede Park\u0131 Yenileniyor, Ayta\u00e7 Abla Park\u0131'nda \u00c7al\u0131\u015fmalar Tamamland\u0131\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 15 Aral\u0131k 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b G\u00fcler, Ahmet (6 Nisan 2018). \"\u0130zmir'in \u0130lk \u00c7evrecisi\". Haber H\u00fcrriyeti. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuz Dede\". erolsasmaz.com. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na 'ye\u015fil' takviye\". H\u00fcrriyet. 19 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na yeni nesil oyun alan\u0131\". Milliyet. 20 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Karata\u015f, Konak",
                "lat": 38.4,
                "lon": 27.1,
                "pageid": 831447,
                "dist": 720.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=831447",
                "tag": "",
                "summary": " 1900 y\u0131llar\u0131nda Karata\u015f semtinin g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\nKarata\u015f \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir semttir. \u0130zmir'in y\u00f6netsel, sanatsal, k\u00fclt\u00fcrel ve ticari a\u00e7\u0131dan en \u00f6nemli il\u00e7esi olan Konak belediyesine ba\u011fl\u0131d\u0131r. \u0130zmir'in \u00f6nemli tarihi yap\u0131lar\u0131ndan biri olan Tarihi Asans\u00f6r Karata\u015f semtinde yer almaktad\u0131r. Karata\u015f tarihsel olarak Museviler'in \u0130zmir'de yo\u011fun olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir semtti. Karata\u015f Musevi Hastanesi ve 1907 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilen tarihi Beth Israel Sinagogu da Karata\u015f semtinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Poligon (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.393277777777776,
                "lon": 27.08525,
                "pageid": 2087238,
                "dist": 787.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203235.8\u2033K 27\u00b005\u203206.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.393278\u00b0K 27.08525\u00b0D\ufeff / 38.393278; 27.08525\n\n Poligon \nMetroKonum\nPoligon Mahallesi, 123/5. Sk. No:10, 35140Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nPoligon Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girdi. \u0130stasyon 19 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir.[1] \u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, \u0130zmir Meteoroloji B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130zmir \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Laboratuvar\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.40311111111111,
                "lon": 27.098694444444444,
                "pageid": 2367354,
                "dist": 921.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2367354",
                "tag": "",
                "summary": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc\nDi\u011fer ad\nBeyaz K\u00f6\u015fk[1]Mor Salk\u0131ml\u0131 K\u00f6\u015fk[1]Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Koordinatlar: 38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Mevcut kullanan\n\u0130zmir \u00d6zel T\u00fcrk KolejiTamamlanma\n1860Yenilenme\n1998-2001Teknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n3\n\nU\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00f6\u015fkt\u00fcr.\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; dergi isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hatay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40152777777778,
                "lon": 27.103055555555557,
                "pageid": 2087229,
                "dist": 1034.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087229",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203205.5\u2033K 27\u00b006\u203211.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.401528\u00b0K 27.10306\u00b0D\ufeff / 38.401528; 27.10306\n\nHatay\nMetro\nKonum\nBas\u0131n Sitesi Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 375 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\nHatay Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[1]\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\nMustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 2,5 y\u0131l evli kald\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Latife Han\u0131m'\u0131n ailesine ait U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc istasyona yak\u0131n bir konumda bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"\u0130zmir metrosu G\u00f6ztepe'ye uzad\u0131\". izmir.bel.tr. 25 Mart 2014. 14 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 26 Temmuz 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi",
                "lat": 38.39694444444444,
                "lon": 27.078333333333333,
                "pageid": 750655,
                "dist": 1343.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=750655",
                "tag": "",
                "summary": "Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi\nAASSM\n\nAdres\nMehmet Ali Akman Mah. Mithatpa\u015fa Cad. No:1087 KonakKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Koordinatlar: 38\u00b023\u203249\u2033K 27\u00b004\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.39694\u00b0K 27.07833\u00b0D\ufeff / 38.39694; 27.07833Toplu ula\u015f\u0131m\nKonak tramvay\u0131 AASSM dura\u011f\u0131Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiKapasite\n1.153 (b\u00fcy\u00fck salon)243 (k\u00fc\u00e7\u00fck salon)A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n20081227 !27 Aral\u0131k 2008\u00a0(2008-12-27)\nResm\u00ee site\naassm.org.tr\nAhmed Adnan Saygun Sanat Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan, 2008 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f k\u00fclt\u00fcr merkezidir. \u0130zmirli besteci, ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ve m\u00fczisyen Ahmed Adnan Saygun'un ismini ta\u015f\u0131r.\nG\u00fczelyal\u0131'da eski bir troleyb\u00fcs at\u00f6lyesinin arsas\u0131nda \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilden yap\u0131n\u0131n tasar\u0131m\u0131, mimar Tevfik Tozkoparan ve Emre Ula\u015f'a aittir.[1] Projesi 2000 y\u0131l\u0131nda haz\u0131rlanan[2] yap\u0131n\u0131n in\u015faat\u0131 2006-2008 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130ngiliz ARUP firmas\u0131nca ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir.[3]\n\u00dc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan mekan\u0131n \"Sanat Merkezi\" adl\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6zel akustik niteliklere ve asans\u00f6rl\u00fc bir orkestra \u00e7ukuruna sahip 1.153 ki\u015filik bir konser salonu,  243 ki\u015filik ikinci bir salon, toplant\u0131 salonlar\u0131 ve sergi mek\u00e2nlar\u0131 bulunur.\nYap\u0131n\u0131n \u00fczerine in\u015fa edildi\u011fi 20 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazide 19. y\u00fczy\u0131lda in\u015fa edilen baz\u0131 tescilli tarih\u00ee yap\u0131lar da vard\u0131r. Bu yap\u0131lar restore edilerek kafe, m\u00fczik k\u00fct\u00fcphanesi, CD sat\u0131\u015f ma\u011fazas\u0131 olarak kullan\u0131ma sokulmu\u015ftur.[4] Eski yap\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu bu alan \"Kent Meydan\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.[2]\nSergi, tiyatro, konser gibi etkinlikler i\u00e7in kullan\u0131m alan\u0131 sunan a\u00e7\u0131k alan \"K\u00fclt\u00fcr Platformu\" ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131r. Bu b\u00f6l\u00fcmde Ahmed Adnan Saygun'un 3 metre boyundaki bir heykeli bulunur. Heykel, Erkin Erkman'\u0131n eseridir.[2]\n\nK\u00fclt\u00fcr Merkezi, Adnan Saygun'un 100. do\u011fum y\u0131l\u0131nda, 27 Aral\u0131k 2008 g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fen a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konseri ile hizmete girdi. Konserde, bu k\u00fclt\u00fcr merkezi i\u00e7in \u00f6zel olarak kurulan Ahmed Adnan Saygun Onursal Senfonik Orkestras\u0131 ve Korosu \u015fef Rengim G\u00f6kmen y\u00f6netiminde Ahmed Adnan Saygun bestesi Yunus Emre Orotoryosu'nu seslendirdi.[5]\n^ Arkiv.com.tr sitesi, Ahmed Adnan Saygun K\u00fclt\u00fcr Mekezi, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ a b c Bayram \u00d6zt\u00fcrk,Fahri Atacan , Adnan Saygun Sanat Merkezi Elektrifikasyonu, Emo \u0130zmir \u015eubesi Haber B\u00fclteni, Eyl\u00fcl 2009, Eri\u015fim tarihi:28.12.2009\n\n^ Musikidergisi.net sitesi, \u0130zmir Ahmed Adnan Saygun Sanat Merkezi A\u00e7\u0131ld\u0131,  Eklenme tarihi: 28.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi web sitesi, Projeler, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n^ AASM, \u0130zmire\u2019e Yak\u0131\u015ft\u0131, Haberinyeri.net, 29.12.2008, Eri\u015fim tarihi:28.12.2011\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu",
                "lat": 38.39666666666667,
                "lon": 27.075833333333332,
                "pageid": 2366362,
                "dist": 1558.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2366362",
                "tag": "",
                "summary": "G\u00fcrsel Aksel Stadyumu\nHavadan \u00e7ekilen G\u00f6ztepe StadyumuTam isim\nG\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam MerkeziYer\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Koordinatlar: 38\u00b023\u203248\u2033K 27\u00b004\u203233\u2033D\ufeff / \ufeff38.39667\u00b0K 27.07583\u00b0D\ufeff / 38.39667; 27.07583Temel atma\n9 Eyl\u00fcl 2017Tamamlan\u0131\u015f\n2017-2020A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n26 Ocak 2020 (G\u00f6ztepe - Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131)Sahibi\nSpor Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u0130\u015fletmeci\nG\u00f6ztepeZemin\nHibrit \u00e7im (SISGrass)Skorbord\n1080HPMaliyet\n\u20ba218.900.000Mimar\nMehmet SepilR\u00f6nesans HoldingGenel m\u00fcteahhit\nTOK\u0130Ana m\u00fcteahhit\nR\u00f6nesans HoldingEv sahibi\nG\u00f6ztepeKapasite\n20.040 (oturarak)25.000 (ayakta)[1]Localar\n39Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nG\u00f6ztepe\n\nG\u00fcrsel Aksel Stadyumu, tam ad\u0131yla G\u00fcrsel Aksel Spor ve Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan 20.040 izleyici kapasiteli \u00e7ok ama\u00e7l\u0131 stadyumdur. Ev sahibi G\u00f6ztepe futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n eski stad\u0131 ve eski tesisleri olan ana merkez y\u0131k\u0131larak ayn\u0131 arazi \u00fczerine in\u015fa edildi. Temel atma i\u015flemleri 9 Eyl\u00fcl 2017 tarihinde yap\u0131ld\u0131. 26 Ocak 2020 tarihinde Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131 ile a\u00e7\u0131ld\u0131. Koltuklu kapasitesi 20.040 olan stadyum, kale arkas\u0131ndaki koltuklar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla 25.000 ki\u015filik kapasiteye sahip olmaktad\u0131r.[1]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; acilis isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmirspor (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40175,
                "lon": 27.10988888888889,
                "pageid": 2087219,
                "dist": 1558.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087219",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203206.3\u2033K 27\u00b006\u203235.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.40175\u00b0K 27.109889\u00b0D\ufeff / 38.40175; 27.109889\n\n \u0130zmirspor \nMetroKonum\nArap Hasan Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 295 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\n\u0130zmirspor Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon ad\u0131n\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Bah\u00e7elievler semtinde bulunan \u0130zmirspor Kul\u00fcb\u00fc'nden almaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.401444,
        "lon": 27.103234,
        "name": "Hatay",
        "pois": [
            {
                "title": "Hatay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40152777777778,
                "lon": 27.103055555555557,
                "pageid": 2087229,
                "dist": 18.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087229",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203205.5\u2033K 27\u00b006\u203211.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.401528\u00b0K 27.10306\u00b0D\ufeff / 38.401528; 27.10306\n\nHatay\nMetro\nKonum\nBas\u0131n Sitesi Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 375 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\nHatay Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[1]\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\nMustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 2,5 y\u0131l evli kald\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Latife Han\u0131m'\u0131n ailesine ait U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc istasyona yak\u0131n bir konumda bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"\u0130zmir metrosu G\u00f6ztepe'ye uzad\u0131\". izmir.bel.tr. 25 Mart 2014. 14 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 26 Temmuz 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Karata\u015f, Konak",
                "lat": 38.4,
                "lon": 27.1,
                "pageid": 831447,
                "dist": 324.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=831447",
                "tag": "",
                "summary": " 1900 y\u0131llar\u0131nda Karata\u015f semtinin g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\nKarata\u015f \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir semttir. \u0130zmir'in y\u00f6netsel, sanatsal, k\u00fclt\u00fcrel ve ticari a\u00e7\u0131dan en \u00f6nemli il\u00e7esi olan Konak belediyesine ba\u011fl\u0131d\u0131r. \u0130zmir'in \u00f6nemli tarihi yap\u0131lar\u0131ndan biri olan Tarihi Asans\u00f6r Karata\u015f semtinde yer almaktad\u0131r. Karata\u015f tarihsel olarak Museviler'in \u0130zmir'de yo\u011fun olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir semtti. Karata\u015f Musevi Hastanesi ve 1907 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilen tarihi Beth Israel Sinagogu da Karata\u015f semtinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.40311111111111,
                "lon": 27.098694444444444,
                "pageid": 2367354,
                "dist": 436.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2367354",
                "tag": "",
                "summary": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc\nDi\u011fer ad\nBeyaz K\u00f6\u015fk[1]Mor Salk\u0131ml\u0131 K\u00f6\u015fk[1]Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Koordinatlar: 38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Mevcut kullanan\n\u0130zmir \u00d6zel T\u00fcrk KolejiTamamlanma\n1860Yenilenme\n1998-2001Teknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n3\n\nU\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00f6\u015fkt\u00fcr.\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; dergi isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmirspor (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40175,
                "lon": 27.10988888888889,
                "pageid": 2087219,
                "dist": 580.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087219",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203206.3\u2033K 27\u00b006\u203235.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.40175\u00b0K 27.109889\u00b0D\ufeff / 38.40175; 27.109889\n\n \u0130zmirspor \nMetroKonum\nArap Hasan Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 295 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\n\u0130zmirspor Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon ad\u0131n\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Bah\u00e7elievler semtinde bulunan \u0130zmirspor Kul\u00fcb\u00fc'nden almaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hamidiye Camii",
                "lat": 38.40719444444444,
                "lon": 27.106805555555557,
                "pageid": 2152010,
                "dist": 711.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2152010",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nHamidiye Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806Koordinatlar: 38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1890-1891\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nKubbe y\u00fcksekli\u011fi (i\u00e7)\n\n18 metre\n\n\nKubbe \u00e7ap\u0131 (i\u00e7)\n\n9 metre\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nMinare y\u00fcksekli\u011fi\n\n25 metre\n\n\nHamidiye Camii, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan ve ad\u0131n\u0131 banisi II. Abd\u00fclhamid'den alan camidir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Susuzdede Park\u0131",
                "lat": 38.39944444444444,
                "lon": 27.09361111111111,
                "pageid": 2385544,
                "dist": 867.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2385544",
                "tag": "",
                "summary": "Susuzdede Park\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Koordinatlar: 38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n46.000 m\u00b2\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nSusuzdede Park\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. Toplam 46.000 m2 alana sahiptir.[1] G\u00f6ztepe Mahallesi'nde kendisiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan tepenin \u00fczerinde yer al\u0131r. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan \u00f6nce Aya Agapi olarak adland\u0131r\u0131lan tepe, Susuz Dede olarak bilinen bir ermi\u015fin burada \u00f6lmesi ve g\u00f6m\u00fclmesi sonras\u0131nda onun ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.[2][3] Susuz Dede'nin mezar\u0131 insanlar\u0131n ziyaret edip adak adad\u0131klar\u0131 bir yerdir.[2] Susuzdede Park\u0131, 1981'de Arkeolojik ve Do\u011fal Sit Alan\u0131 ilan edildikten sonra 1988'de 1. Derece Do\u011fal Sit Alan\u0131 ve 3. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131 olarak tescillendi.[4] Park, 2017'de \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yenilendi.[1][5][6]\n^ a b \"Susuzdede Park\u0131 Yenileniyor, Ayta\u00e7 Abla Park\u0131'nda \u00c7al\u0131\u015fmalar Tamamland\u0131\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 15 Aral\u0131k 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b G\u00fcler, Ahmet (6 Nisan 2018). \"\u0130zmir'in \u0130lk \u00c7evrecisi\". Haber H\u00fcrriyeti. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuz Dede\". erolsasmaz.com. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na 'ye\u015fil' takviye\". H\u00fcrriyet. 19 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na yeni nesil oyun alan\u0131\". Milliyet. 20 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39647222222222,
                "lon": 27.094277777777776,
                "pageid": 2087232,
                "dist": 956.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087232",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203247.3\u2033K 27\u00b005\u203239.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.396472\u00b0K 27.094278\u00b0D\ufeff / 38.396472; 27.094278\n\n G\u00f6ztepe \nMetroKonum\nG\u00f6ztepe Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. No:436, 35290Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Mart 2014\nG\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 25 Mart 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda DE\u00dc \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi, \u00d6vg\u00fc Terziba\u015f\u0131o\u011flu Anadolu Lisesi ve \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe, Konak",
                "lat": 38.39861111111111,
                "lon": 27.092222222222222,
                "pageid": 275728,
                "dist": 1010,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=275728",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203255\u2033K 27\u00b05\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.39861\u00b0K 27.09222\u00b0D\ufeff / 38.39861; 27.09222\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerG\u00f6ztepe\nMahalle\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEge B\u00f6lgesiN\u00fcfus\u00a0(2016)\u00a0\u2022\u00a0Toplam\n17,301Zaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35290\nResm\u00ee site\nG\u00f6ztepe, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. G\u00f6ztepe SK ile tan\u0131nmaktad\u0131r. S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Susuzdede Park\u0131, \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, G\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu ve Konak tramvay\u0131n\u0131n G\u00f6ztepe dura\u011f\u0131 yer al\u0131r.\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00dc\u00e7yol (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40588888888889,
                "lon": 27.12086111111111,
                "pageid": 2087186,
                "dist": 1613.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087186",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203221.2\u2033K 27\u00b007\u203215.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.405889\u00b0K 27.120861\u00b0D\ufeff / 38.405889; 27.120861\n\n \u00dc\u00e7yol \nMetroKonum\nK\u0131l\u0131\u00e7 Reis Mahallesi, 35280Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\n\u00dc\u00e7yol Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 29 Aral\u0131k 2012'ye kadar \u0130zmir metrosu'nun do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda \u00dc\u00e7yol-Bornova Hatt\u0131'n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon, yap\u0131m\u0131 planlanan 12,5 kilometre uzunlu\u011fundaki 11 yeralt\u0131 istasyonundan olu\u015facak M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule) hatt\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olacakt\u0131r. Projenin ihale s\u00fcreci 2015 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Poligon (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.393277777777776,
                "lon": 27.08525,
                "pageid": 2087238,
                "dist": 1811.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203235.8\u2033K 27\u00b005\u203206.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.393278\u00b0K 27.08525\u00b0D\ufeff / 38.393278; 27.08525\n\n Poligon \nMetroKonum\nPoligon Mahallesi, 123/5. Sk. No:10, 35140Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n27 Temmuz 2014\nPoligon Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 27 Temmuz 2014 tarihinde hizmete girdi. \u0130stasyon 19 metre derinlikte ve \u00fc\u00e7 katl\u0131 olarak a\u00e7-kapa y\u00f6ntemiyle in\u015fa edilmi\u015ftir.[1] \u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, \u0130zmir Meteoroloji B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130zmir \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Laboratuvar\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"Metro bayram\u0131\". izmir.bel.tr. 27 Temmuz 2014. 30 Temmuz 2014 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.401802,
        "lon": 27.111117,
        "name": "\u0130zmirspor",
        "pois": [
            {
                "title": "\u0130zmirspor (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40175,
                "lon": 27.10988888888889,
                "pageid": 2087219,
                "dist": 107.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087219",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203206.3\u2033K 27\u00b006\u203235.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.40175\u00b0K 27.109889\u00b0D\ufeff / 38.40175; 27.109889\n\n \u0130zmirspor \nMetroKonum\nArap Hasan Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 295 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\n\u0130zmirspor Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon ad\u0131n\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Bah\u00e7elievler semtinde bulunan \u0130zmirspor Kul\u00fcb\u00fc'nden almaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hatay (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40152777777778,
                "lon": 27.103055555555557,
                "pageid": 2087229,
                "dist": 703.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087229",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203205.5\u2033K 27\u00b006\u203211.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.401528\u00b0K 27.10306\u00b0D\ufeff / 38.401528; 27.10306\n\nHatay\nMetro\nKonum\nBas\u0131n Sitesi Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 375 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\nHatay Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[1]\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\nMustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 2,5 y\u0131l evli kald\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Latife Han\u0131m'\u0131n ailesine ait U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc istasyona yak\u0131n bir konumda bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n^ \"\u0130zmir metrosu G\u00f6ztepe'ye uzad\u0131\". izmir.bel.tr. 25 Mart 2014. 14 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 26 Temmuz 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hamidiye Camii",
                "lat": 38.40719444444444,
                "lon": 27.106805555555557,
                "pageid": 2152010,
                "dist": 707.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2152010",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nHamidiye Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806Koordinatlar: 38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1890-1891\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nKubbe y\u00fcksekli\u011fi (i\u00e7)\n\n18 metre\n\n\nKubbe \u00e7ap\u0131 (i\u00e7)\n\n9 metre\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nMinare y\u00fcksekli\u011fi\n\n25 metre\n\n\nHamidiye Camii, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan ve ad\u0131n\u0131 banisi II. Abd\u00fclhamid'den alan camidir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00dc\u00e7yol (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40588888888889,
                "lon": 27.12086111111111,
                "pageid": 2087186,
                "dist": 963,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087186",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203221.2\u2033K 27\u00b007\u203215.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.405889\u00b0K 27.120861\u00b0D\ufeff / 38.405889; 27.120861\n\n \u00dc\u00e7yol \nMetroKonum\nK\u0131l\u0131\u00e7 Reis Mahallesi, 35280Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\n\u00dc\u00e7yol Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 29 Aral\u0131k 2012'ye kadar \u0130zmir metrosu'nun do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda \u00dc\u00e7yol-Bornova Hatt\u0131'n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon, yap\u0131m\u0131 planlanan 12,5 kilometre uzunlu\u011fundaki 11 yeralt\u0131 istasyonundan olu\u015facak M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule) hatt\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olacakt\u0131r. Projenin ihale s\u00fcreci 2015 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Karata\u015f, Konak",
                "lat": 38.4,
                "lon": 27.1,
                "pageid": 831447,
                "dist": 989.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=831447",
                "tag": "",
                "summary": " 1900 y\u0131llar\u0131nda Karata\u015f semtinin g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\nKarata\u015f \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir semttir. \u0130zmir'in y\u00f6netsel, sanatsal, k\u00fclt\u00fcrel ve ticari a\u00e7\u0131dan en \u00f6nemli il\u00e7esi olan Konak belediyesine ba\u011fl\u0131d\u0131r. \u0130zmir'in \u00f6nemli tarihi yap\u0131lar\u0131ndan biri olan Tarihi Asans\u00f6r Karata\u015f semtinde yer almaktad\u0131r. Karata\u015f tarihsel olarak Museviler'in \u0130zmir'de yo\u011fun olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir semtti. Karata\u015f Musevi Hastanesi ve 1907 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilen tarihi Beth Israel Sinagogu da Karata\u015f semtinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.40311111111111,
                "lon": 27.098694444444444,
                "pageid": 2367354,
                "dist": 1092.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2367354",
                "tag": "",
                "summary": "U\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc\nDi\u011fer ad\nBeyaz K\u00f6\u015fk[1]Mor Salk\u0131ml\u0131 K\u00f6\u015fk[1]Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Koordinatlar: 38\u00b024\u203211.2\u2033K 27\u00b05\u203255.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.403111\u00b0K 27.098694\u00b0D\ufeff / 38.403111; 27.098694Mevcut kullanan\n\u0130zmir \u00d6zel T\u00fcrk KolejiTamamlanma\n1860Yenilenme\n1998-2001Teknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n3\n\nU\u015fakizade K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00f6\u015fkt\u00fcr.\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; dergi isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Susuzdede Park\u0131",
                "lat": 38.39944444444444,
                "lon": 27.09361111111111,
                "pageid": 2385544,
                "dist": 1547.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2385544",
                "tag": "",
                "summary": "Susuzdede Park\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Koordinatlar: 38\u00b023\u203258\u2033K 27\u00b05\u203237\u2033D\ufeff / \ufeff38.39944\u00b0K 27.09361\u00b0D\ufeff / 38.39944; 27.09361Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n46.000 m\u00b2\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nSusuzdede Park\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. Toplam 46.000 m2 alana sahiptir.[1] G\u00f6ztepe Mahallesi'nde kendisiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan tepenin \u00fczerinde yer al\u0131r. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan \u00f6nce Aya Agapi olarak adland\u0131r\u0131lan tepe, Susuz Dede olarak bilinen bir ermi\u015fin burada \u00f6lmesi ve g\u00f6m\u00fclmesi sonras\u0131nda onun ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.[2][3] Susuz Dede'nin mezar\u0131 insanlar\u0131n ziyaret edip adak adad\u0131klar\u0131 bir yerdir.[2] Susuzdede Park\u0131, 1981'de Arkeolojik ve Do\u011fal Sit Alan\u0131 ilan edildikten sonra 1988'de 1. Derece Do\u011fal Sit Alan\u0131 ve 3. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131 olarak tescillendi.[4] Park, 2017'de \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yenilendi.[1][5][6]\n^ a b \"Susuzdede Park\u0131 Yenileniyor, Ayta\u00e7 Abla Park\u0131'nda \u00c7al\u0131\u015fmalar Tamamland\u0131\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 15 Aral\u0131k 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b G\u00fcler, Ahmet (6 Nisan 2018). \"\u0130zmir'in \u0130lk \u00c7evrecisi\". Haber H\u00fcrriyeti. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuz Dede\". erolsasmaz.com. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na 'ye\u015fil' takviye\". H\u00fcrriyet. 19 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"Susuzdede Park\u0131'na yeni nesil oyun alan\u0131\". Milliyet. 20 Temmuz 2017. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.39647222222222,
                "lon": 27.094277777777776,
                "pageid": 2087232,
                "dist": 1582.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087232",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203247.3\u2033K 27\u00b005\u203239.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.396472\u00b0K 27.094278\u00b0D\ufeff / 38.396472; 27.094278\n\n G\u00f6ztepe \nMetroKonum\nG\u00f6ztepe Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. No:436, 35290Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Mart 2014\nG\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 25 Mart 2014 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda DE\u00dc \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi, \u00d6vg\u00fc Terziba\u015f\u0131o\u011flu Anadolu Lisesi ve \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "G\u00f6ztepe, Konak",
                "lat": 38.39861111111111,
                "lon": 27.092222222222222,
                "pageid": 275728,
                "dist": 1684.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=275728",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b023\u203255\u2033K 27\u00b05\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.39861\u00b0K 27.09222\u00b0D\ufeff / 38.39861; 27.09222\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerG\u00f6ztepe\nMahalle\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEge B\u00f6lgesiN\u00fcfus\u00a0(2016)\u00a0\u2022\u00a0Toplam\n17,301Zaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35290\nResm\u00ee site\nG\u00f6ztepe, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. G\u00f6ztepe SK ile tan\u0131nmaktad\u0131r. S\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Susuzdede Park\u0131, \u00d6zel \u0130zmir Amerikan Koleji, G\u00f6ztepe Metro \u0130stasyonu ve Konak tramvay\u0131n\u0131n G\u00f6ztepe dura\u011f\u0131 yer al\u0131r.\n^ \"Konak 2. Etap (\u00dc\u00e7kuyular-Karata\u015f B\u00f6lgesi) 1/5000 \u00d6l\u00e7ekli Naz\u0131m \u0130mar Plan\u0131 Plan A\u00e7\u0131klama Raporu\" (PDF). \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. Ekim 2017. 9 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "E\u015frefpa\u015fa Camii",
                "lat": 38.408715,
                "lon": 27.1290881,
                "pageid": 2069350,
                "dist": 1744.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2069350",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203231\u2033K 27\u00b007\u203245\u2033D\ufeff / \ufeff38.408715\u00b0N 27.1290881\u00b0E\ufeff / 38.408715; 27.1290881\n\n\n\nE\u015frefpa\u015fa Camii\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1897\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nE\u015frefpa\u015fa Camii, ad\u0131n\u0131 banisi olan Osmanl\u0131 d\u00f6nemi valilerinden Hac\u0131 Mehmet E\u015fref Pa\u015fa'dan alan, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan cami.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.404633,
        "lon": 27.119363,
        "name": "\u00dc\u00e7yol",
        "pois": [
            {
                "title": "\u00dc\u00e7yol (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40588888888889,
                "lon": 27.12086111111111,
                "pageid": 2087186,
                "dist": 191.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087186",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203221.2\u2033K 27\u00b007\u203215.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.405889\u00b0K 27.120861\u00b0D\ufeff / 38.405889; 27.120861\n\n \u00dc\u00e7yol \nMetroKonum\nK\u0131l\u0131\u00e7 Reis Mahallesi, 35280Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nDerin T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\n\u00dc\u00e7yol Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 29 Aral\u0131k 2012'ye kadar \u0130zmir metrosu'nun do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda \u00dc\u00e7yol-Bornova Hatt\u0131'n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyon, yap\u0131m\u0131 planlanan 12,5 kilometre uzunlu\u011fundaki 11 yeralt\u0131 istasyonundan olu\u015facak M2 (\u00dc\u00e7yol-Buca Koop.-\u00c7aml\u0131kule) hatt\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 istasyonu olacakt\u0131r. Projenin ihale s\u00fcreci 2015 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmirspor (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.40175,
                "lon": 27.10988888888889,
                "pageid": 2087219,
                "dist": 885.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2087219",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203206.3\u2033K 27\u00b006\u203235.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.40175\u00b0K 27.109889\u00b0D\ufeff / 38.40175; 27.109889\n\n \u0130zmirspor \nMetroKonum\nArap Hasan Mahallesi, \u0130n\u00f6n\u00fc Cd. 295 A, 35150Karaba\u011flar/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nYan - 2Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n29 Aral\u0131k 2012\n\u0130zmirspor Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. 29 Aral\u0131k 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon ad\u0131n\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Bah\u00e7elievler semtinde bulunan \u0130zmirspor Kul\u00fcb\u00fc'nden almaktad\u0131r.\n2005 y\u0131l\u0131nda do\u011fu-bat\u0131 aks\u0131nda 6 istasyonlu \u00dc\u00e7yol-Fahrettin Altay hatt\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flan\u0131ld\u0131. Ya\u015fan\u0131lan teknik aksakl\u0131klar sonucu y\u00fcklenici firmalara verilen ihaleler iptal edildi. Bunun \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hatt\u0131 kendi imkanlar\u0131yla tamamlamaya ba\u015flad\u0131. \u0130zmirspor ve Hatay istasyonlar\u0131 29 Aral\u0131k 2012'de, G\u00f6ztepe istasyonu 25 Mart 2014'te ve Poligon ve Fahrettin Altay istasyonlar\u0131 ise 27 Temmuz 2014'te hizmete girdi.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yapmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "E\u015frefpa\u015fa Camii",
                "lat": 38.408715,
                "lon": 27.1290881,
                "pageid": 2069350,
                "dist": 961.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2069350",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b024\u203231\u2033K 27\u00b007\u203245\u2033D\ufeff / \ufeff38.408715\u00b0N 27.1290881\u00b0E\ufeff / 38.408715; 27.1290881\n\n\n\nE\u015frefpa\u015fa Camii\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1897\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nE\u015frefpa\u015fa Camii, ad\u0131n\u0131 banisi olan Osmanl\u0131 d\u00f6nemi valilerinden Hac\u0131 Mehmet E\u015fref Pa\u015fa'dan alan, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan cami.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bayramyeri Saat Kulesi",
                "lat": 38.410888888888884,
                "lon": 27.12838888888889,
                "pageid": 2018606,
                "dist": 1050,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2018606",
                "tag": "",
                "summary": "Bayramyeri Saat Kulesi\nGenel bilgilerT\u00fcr\nSaat kulesiKonum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203239.2\u2033K 27\u00b07\u203242.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.410889\u00b0K 27.128389\u00b0D\ufeff / 38.410889; 27.128389Koordinatlar: 38\u00b024\u203239.2\u2033K 27\u00b07\u203242.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.410889\u00b0K 27.128389\u00b0D\ufeff / 38.410889; 27.128389Tamamlanma\n1955\n\nBayramyeri Saat Kulesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde bulunan bir saat kulesidir. Birle\u015fmi\u015f Milletler Caddesi ve E\u015frefpa\u015fa Caddesi'nin \u0130n\u00f6n\u00fc Caddesi ile kesi\u015fme noktas\u0131nda yer alan kule, 1955 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilmi\u015ftir. \u0130nce ve uzun d\u00fcz bir blok h\u00e2linde kare planl\u0131 in\u015fa edilen yap\u0131n\u0131n d\u00f6rt taraf\u0131nda betondan oyma s\u00fcslemeler yer almaktad\u0131r.[1]\n^ Cansever, Meltem (Haziran 2009), T\u00fcrkiye'nin K\u00fclt\u00fcr Miras\u0131 100 Saat Kulesi, \u0130stanbul: NTV Yay\u0131nlar\u0131, s.\u00a0147, ISBN\u00a09786055813239\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hamidiye Camii",
                "lat": 38.40719444444444,
                "lon": 27.106805555555557,
                "pageid": 2152010,
                "dist": 1130.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2152010",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nHamidiye Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806Koordinatlar: 38\u00b024\u203225.9\u2033K 27\u00b006\u203224.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.407194\u00b0K 27.106806\u00b0D\ufeff / 38.407194; 27.106806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1890-1891\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nKubbe y\u00fcksekli\u011fi (i\u00e7)\n\n18 metre\n\n\nKubbe \u00e7ap\u0131 (i\u00e7)\n\n9 metre\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nMinare y\u00fcksekli\u011fi\n\n25 metre\n\n\nHamidiye Camii, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan ve ad\u0131n\u0131 banisi II. Abd\u00fclhamid'den alan camidir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u015eato K\u00fct\u00fcphanesi",
                "lat": 38.41372222222222,
                "lon": 27.125722222222223,
                "pageid": 2472667,
                "dist": 1152.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2472667",
                "tag": "",
                "summary": "\u015eato K\u00fct\u00fcphanesiEski ad\n\u015eark Kahvesi\u015eato RestoranBa\u015fkanl\u0131k KonukeviGenel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203232.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.125722\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.125722Koordinatlar: 38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203232.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.125722\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.125722Tamamlanma\n1955Sahip\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiTeknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n2[1]Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nR\u0131za A\u015fkan\u00a0\u00b7  Do\u011fan Tekeli[2]\n\n\u015eato K\u00fct\u00fcphanesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00fct\u00fcphanedir.\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; arkitekt isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; cicek isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi",
                "lat": 38.413888888888884,
                "lon": 27.128055555555555,
                "pageid": 1471156,
                "dist": 1277.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1471156",
                "tag": "",
                "summary": "Bu maddedeki veya maddenin bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki bilgilerin kaynaklar\u0131n\u0131n yetersiz oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde ku\u015fkular bulunmaktad\u0131r ve do\u011frulanabilmesi i\u00e7in ek kaynaklara ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgiyi maddenin tart\u0131\u015fma sayfas\u0131nda bulabilirsiniz. Maddeyi g\u00fcvenilir kaynaklar ile d\u00fczenleyerek Vikipedi'ye katk\u0131da bulunabilirsiniz.\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1927Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203250\u2033K 27\u00b007\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.41389\u00b0K 27.12806\u00b0D\ufeff / 38.41389; 27.12806Koordinatlar: 38\u00b024\u203250\u2033K 27\u00b007\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.41389\u00b0K 27.12806\u00b0D\ufeff / 38.41389; 27.12806T\u00fcr\nArkeolojiResm\u00ee site\nizmirmuzesi.gov.tr\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi, \u0130zmir ili ve \u00e7evresinde bulunan arkeolojik eserlerin sergilendi\u011fi m\u00fcze.\n1927 y\u0131l\u0131nda Aya Vukla Kilisesi'nde ziyarete a\u00e7\u0131lan m\u00fcze, 1984'ten beri Konak'ta Bahribaba Park\u0131 i\u00e7indeki modern m\u00fcze binas\u0131nda hizmet verir.\nBayrakl\u0131 (Smyrna), Efes, Bergama, Milet, Klazomenai, Teos ve \u0130asos gibi Ege B\u00f6lgesi \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerinde kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan ve Bat\u0131 Anadolu tarihine \u0131\u015f\u0131k tutan buluntular m\u00fczede ve m\u00fcze bah\u00e7esinde sergilenir.\nTa\u015f Eserler Salonu, k\u00fc\u00e7\u00fck bir Hazine Odas\u0131 ve Ekrem Akurgal Seramik Eserler Salonu'ndan meydana gelmektedir. Ta\u015f eserler salanunda Roma d\u00f6nemi a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 kad\u0131n ve erkek heykelleri mevcuttur. Dikkat \u00e7eken eserler aras\u0131nda sa\u011fl\u0131k tanr\u0131s\u0131 Hygieia'n\u0131n tasviri b\u00fcst\u00fc ve Bronz Ko\u015fan Atlet bulunmaktad\u0131r. Hazine Odas\u0131nda ise Osmanl\u0131 ve Roma d\u00f6nemlerinden kalma sikkeler kronolojik olarak s\u0131ralanmaktad\u0131r. Kar\u015f\u0131s\u0131nda ise olduk\u00e7a eski bir binada \u0130zmir Etnografya M\u00fczesi bulumaktad\u0131r. Genel olarak \u00fc\u00e7 katl\u0131 m\u00fcze binas\u0131n\u0131n ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc katlar\u0131nda sergileme salonlar\u0131, birinci katta idari b\u00f6l\u00fcmler, zemin kat\u0131nda, t\u00fcm eserlerin ayr\u0131 kategorilerde korunup sakland\u0131\u011f\u0131 eser depolar\u0131, restorasyon laboratuvar\u0131, k\u00fct\u00fcphane yer al\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi",
                "lat": 38.41372222222222,
                "lon": 27.1285,
                "pageid": 2117774,
                "dist": 1286.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2117774",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1987Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203242.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.1285\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.1285Koordinatlar: 38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203242.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.1285\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.1285T\u00fcr\nEtnografya\n\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan bir m\u00fcze. M\u00fcze binas\u0131 Musevi Mezarl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerine 1831 y\u0131l\u0131nda neo klasik tarzda in\u015fa edildi. 1984'te m\u00fcze olarak kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'na devredildi.[1] Vebal\u0131 hastalar i\u00e7in St. Rock Hastahane ve Manast\u0131r\u0131 olarak Frans\u0131zlar taraf\u0131ndan in\u015fa edilen yap\u0131n\u0131n as\u0131l mimar\u0131 tam olarak bilinmemektedir.[2]\n^ \"Etnografya M\u00fczesi\". \u0130zmir \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 23 Haziran 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 16 Haziran 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi\". \u0130zmir M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 8 Nisan 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 16 Haziran 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi",
                "lat": 38.41555555555556,
                "lon": 27.125555555555557,
                "pageid": 1453615,
                "dist": 1329,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1453615",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n9 Eyl\u00fcl 1952 (67 y\u0131l \u00f6nce)\u00a0(1952-09-09)Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203256\u2033K 27\u00b07\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.41556\u00b0K 27.12556\u00b0D\ufeff / 38.41556; 27.12556Koordinatlar: 38\u00b024\u203256\u2033K 27\u00b07\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.41556\u00b0K 27.12556\u00b0D\ufeff / 38.41556; 27.12556T\u00fcr\nSanat m\u00fczesiResm\u00ee site\nizmirresimheykel.muzeler.gov.tr\n\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir m\u00fczedir. 1952'de a\u00e7\u0131lan m\u00fczede resim ve heykel sanat\u0131na ait eserler sergilenmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Konak T\u00fcneli",
                "lat": 38.407777777777774,
                "lon": 27.134166666666665,
                "pageid": 1452662,
                "dist": 1336.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1452662",
                "tag": "",
                "summary": "\nKonak T\u00fcneli\n\n\n\n\n\nBilgiler\n\n\nKonum\n\nKonak\n\n\nkoordinatlar\n\n38\u00b024\u203228\u2033K 27\u00b08\u20323\u2033D\ufeff / \ufeff38.40778\u00b0K 27.13417\u00b0D\ufeff / 38.40778; 27.13417Koordinatlar: 38\u00b024\u203228\u2033K 27\u00b08\u20323\u2033D\ufeff / \ufeff38.40778\u00b0K 27.13417\u00b0D\ufeff / 38.40778; 27.13417\n\n\nDurum\n\n\u0130\u015fletmede\n\n\nBa\u015flang\u0131\u00e7\n\nKonak (Mustafa Kemal Sahil Bulvar\u0131)\n\n\nSon\n\nKonak (Ye\u015fildere Caddesi)\n\n\n\u0130\u015fletme\n\n\nTemel atma\n\n23 Eyl\u00fcl 2011[1]\n\n\nMaliyet\n\n\u20ba220.000.000[3]\n\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n\n24 May\u0131s 2015[2]\n\n\nSahibi\n\nKarayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\n\n\n\u0130\u015fleten\n\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\n\n\nTrafik\n\nOtomotiv\n\n\nGe\u00e7i\u015f \u00fccreti\n\n\u00dccretsiz\n\n\nTeknik\n\n\nUzunluk\n\n1.674 metre[3]\n\n\n\u015eerit\n\n2\u00d72 \u015ferit\n\n\nKonak T\u00fcneli Konak T\u00fcneli'nin Konumu\nKonak T\u00fcneli, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan karayolu t\u00fcnelidir. Mustafa Kemal Sahil Bulvar\u0131 ile Ye\u015fildere Caddesi'ni birbirine ba\u011flayan t\u00fcnel, 1.674 metre uzunlu\u011fundad\u0131r. T\u00fcnel ile yo\u011fun trafik sebebiyle ula\u015f\u0131m zorlu\u011fu ya\u015fan\u0131lan \u015eirinyer - Konak aras\u0131n\u0131n 10 dakikaya d\u00fc\u015fmesi ve Adnan Menderes Havaliman\u0131'ndan \u015fehrin merkezine ula\u015f\u0131m\u0131n kolayla\u015fmas\u0131 hedeflenmi\u015ftir. T\u00fcnel 24 May\u0131s 2015 tarihinde d\u00f6nemin Ba\u015fbakan\u0131 Ahmet Davuto\u011flu taraf\u0131ndan hizmete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nAna proje Konak T\u00fcneli, Ye\u015fildere Kav\u015fa\u011f\u0131 olarak da bilinen Mustafa Kemal Atat\u00fcrk Kav\u015fa\u011f\u0131 ve Homeros Bulvar\u0131'ndan olu\u015fmaktad\u0131r. T\u00fcnelin in\u015faat\u0131na 2011 y\u0131l\u0131nda ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcnel ve Ye\u015fildere Kav\u015fa\u011f\u0131 Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Homeros Bulvar\u0131 ise \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nT\u00fcnel 14 Aral\u0131k 2015 tarihinden itibaren \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin ilgili UKOME karar\u0131yla toplu ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f ve belediye otob\u00fcs\u00fc seferleri ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[4] 1 Ocak 2020'de t\u00fcnelin sorumlulu\u011fu Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'ne devredildi.[5]\n\nHomeros Bulvar\u0131'n\u0131 Otogar'a kadar uzatmak amac\u0131yla \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan Buca-Bornova T\u00fcneli'nin yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bulvar\u0131n kalan k\u0131sm\u0131n\u0131n t\u00fcnel olarak in\u015fa edilmesi planlanmaktad\u0131r. B\u00f6ylece Mustafa Kemal Sahil Bulvar\u0131'ndan do\u011frudan Otoyol 30 ( ) ve Otoyol 5 ( )'e ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcn olacakt\u0131r.\n^ \"Konak T\u00fcneli'nde Teraslama \u0130\u015flemi Tamam, S\u0131ra Kaz\u0131da\". haberler.com. 1 Mart 2012. 21 \u015eubat 2015 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi.\u00a0\n\n^ http://www.trthaber.com/haber/gundem/binali-yildirim-konak-tunelleri-24-mayista-aciliyor-184704.html\n\n^ a b Taylan Y\u0131ld\u0131r\u0131m (29 Ocak 2015). \"Konak T\u00fcnelleri'nde deneme ama\u00e7l\u0131 ara\u00e7 ge\u00e7i\u015fi ba\u015flad\u0131\". hurriyet.com.tr. 21 \u015eubat 2015 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi.\u00a0\n\n^ http://www.eshot.gov.tr/DuyuruAyrinti.aspx?MID=602\n\n^ \"Konak T\u00fcneli'nin sorumlulu\u011fu B\u00fcy\u00fck\u015fehir'de\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 30 Ocak 2020. 30 Ocak 2020 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 30 Ocak 2020.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.416404,
        "lon": 27.128599,
        "name": "Konak",
        "pois": [
            {
                "title": "Konak (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.41777777777777,
                "lon": 27.128333333333334,
                "pageid": 2084725,
                "dist": 154.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2084725",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203204\u2033K 27\u00b007\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.41778\u00b0K 27.12833\u00b0D\ufeff / 38.41778; 27.12833\n\n Konak \nMetroKonum\nKonak Mahallesi, Cumhuriyet Bulvar\u0131, 35140Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nKonak Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon \u0130zmir'in merkezi konumundaki Konak il\u00e7esi s\u0131n\u0131rlar\u0131nda yer alan ve i\u00e7inde \u0130zmir Valili\u011fi, \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, Saat Kulesi ve Ba\u015fbakanl\u0131k \u0130zmir Ofisi'nin de bulundu\u011fu Konak Meydan\u0131'nda yer almaktad\u0131r. \u0130stasyon her g\u00fcn pek \u00e7ok turistin ziyaret etti\u011fi Tarihi Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'na ve bir\u00e7ok al\u0131\u015fveri\u015f ma\u011fazas\u0131na da olduk\u00e7a yak\u0131n bir konumdad\u0131r.\n\u0130stasyondan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine ve \u0130ZDEN\u0130Z taraf\u0131ndan i\u015fletilen Konak Vapur \u0130skelesine aktarma yap\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir H\u00fck\u00fbmet Kona\u011f\u0131",
                "lat": 38.41861111111111,
                "lon": 27.129722222222224,
                "pageid": 2357350,
                "dist": 264.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2357350",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir H\u00fck\u00fbmet Kona\u011f\u0131\nGenel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203207\u2033K 27\u00b007\u203247\u2033D\ufeff / \ufeff38.41861\u00b0K 27.12972\u00b0D\ufeff / 38.41861; 27.12972Koordinatlar: 38\u00b025\u203207\u2033K 27\u00b007\u203247\u2033D\ufeff / \ufeff38.41861\u00b0K 27.12972\u00b0D\ufeff / 38.41861; 27.12972Mevcut kullanan\n\u0130zmir Valili\u011fiTemel atma\n1860'larTamamlanma\n1872Yenilenme\n1980'lerY\u0131k\u0131lma\n1970'lerTeknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n2\n\n\u0130zmir H\u00fck\u00fbmet Kona\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan ve valilik binas\u0131 olarak kullan\u0131lan yap\u0131d\u0131r. Kona\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcndeki Konak Meydan\u0131 ve bulundu\u011fu Konak il\u00e7esi adlar\u0131n\u0131 binadan al\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Saat Kulesi",
                "lat": 38.418861111111106,
                "lon": 27.128666666666668,
                "pageid": 116776,
                "dist": 273.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=116776",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Saat Kulesi\n\u0130zmir Saat KulesiGenel bilgilerT\u00fcr\nSaat kulesiMimari tarz\nOsmanl\u0131 mimarisiKonum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203207.9\u2033K 27\u00b007\u203243.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.418861\u00b0K 27.128667\u00b0D\ufeff / 38.418861; 27.128667Koordinatlar: 38\u00b025\u203207.9\u2033K 27\u00b007\u203243.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.418861\u00b0K 27.128667\u00b0D\ufeff / 38.418861; 27.128667Tamamlanma\n1901Yenilenme\n2019Y\u00fckseklik\n25 metreTasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nRaymond Charles P\u00e9r\u00e9\n\n\u0130zmir Saat Kulesi, \u0130zmir'de Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131 II. Abd\u00fclhamid'in tahta \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131n 25. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutlamak i\u00e7in 1901'de in\u015fa edilmi\u015f tarih\u00ee saat kulesidir.\nKonak Meydan\u0131'ndaki \u0130zmir H\u00fck\u00fbmet Kona\u011f\u0131, Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 giri\u015fi, Konak Yal\u0131 Camii ve \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi binas\u0131 aras\u0131ndaki alanda yer al\u0131r. 25 metre y\u00fcksekli\u011finde d\u00f6rt katl\u0131 olan kule, Sultan II. Abd\u00fclhamid'in iradesi gere\u011fi Osmanl\u0131 vilayetlerinde ayn\u0131 d\u00f6nemde meydana getirilmi\u015f bir\u00e7ok saat kulesinden birisidir. Ancak \u00f6zg\u00fcn mimarisi ve yap\u0131m\u0131nda izlenen y\u00f6ntem gibi nedenlerle di\u011fer saat kuleleri aras\u0131nda \u00f6zel bir yer edinmi\u015ftir.[1] Osmanl\u0131 saat kuleleri i\u00e7inde en estetik g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fl\u00fc ve en zarifi olarak kabul edilir.[2]\n\n\u0130zmirli mimar Raymond Charles P\u00e9r\u00e9 taraf\u0131ndan tasarlanan kulenin saatinin Alman \u0130mparatoru II. Wilhelm taraf\u0131ndan hediye edildi\u011fine dair kay\u0131tlar vard\u0131r.[1]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; apikam isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Aymal\u0131, \u00d6mer (3 Eyl\u00fcl 2013). \"Osmanl\u0131 saat kuleleri\". dunyabulteni.net. 7 A\u011fustos 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 20 Temmuz 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi",
                "lat": 38.41555555555556,
                "lon": 27.125555555555557,
                "pageid": 1453615,
                "dist": 281.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1453615",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n9 Eyl\u00fcl 1952 (67 y\u0131l \u00f6nce)\u00a0(1952-09-09)Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203256\u2033K 27\u00b07\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.41556\u00b0K 27.12556\u00b0D\ufeff / 38.41556; 27.12556Koordinatlar: 38\u00b024\u203256\u2033K 27\u00b07\u203232\u2033D\ufeff / \ufeff38.41556\u00b0K 27.12556\u00b0D\ufeff / 38.41556; 27.12556T\u00fcr\nSanat m\u00fczesiResm\u00ee site\nizmirresimheykel.muzeler.gov.tr\n\u0130zmir Resim Heykel M\u00fczesi ve Galerisi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir m\u00fczedir. 1952'de a\u00e7\u0131lan m\u00fczede resim ve heykel sanat\u0131na ait eserler sergilenmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi",
                "lat": 38.413888888888884,
                "lon": 27.128055555555555,
                "pageid": 1471156,
                "dist": 283.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1471156",
                "tag": "",
                "summary": "Bu maddedeki veya maddenin bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki bilgilerin kaynaklar\u0131n\u0131n yetersiz oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde ku\u015fkular bulunmaktad\u0131r ve do\u011frulanabilmesi i\u00e7in ek kaynaklara ihtiyac\u0131 vard\u0131r. Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgiyi maddenin tart\u0131\u015fma sayfas\u0131nda bulabilirsiniz. Maddeyi g\u00fcvenilir kaynaklar ile d\u00fczenleyerek Vikipedi'ye katk\u0131da bulunabilirsiniz.\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1927Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203250\u2033K 27\u00b007\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.41389\u00b0K 27.12806\u00b0D\ufeff / 38.41389; 27.12806Koordinatlar: 38\u00b024\u203250\u2033K 27\u00b007\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.41389\u00b0K 27.12806\u00b0D\ufeff / 38.41389; 27.12806T\u00fcr\nArkeolojiResm\u00ee site\nizmirmuzesi.gov.tr\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi, \u0130zmir ili ve \u00e7evresinde bulunan arkeolojik eserlerin sergilendi\u011fi m\u00fcze.\n1927 y\u0131l\u0131nda Aya Vukla Kilisesi'nde ziyarete a\u00e7\u0131lan m\u00fcze, 1984'ten beri Konak'ta Bahribaba Park\u0131 i\u00e7indeki modern m\u00fcze binas\u0131nda hizmet verir.\nBayrakl\u0131 (Smyrna), Efes, Bergama, Milet, Klazomenai, Teos ve \u0130asos gibi Ege B\u00f6lgesi \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerinde kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan ve Bat\u0131 Anadolu tarihine \u0131\u015f\u0131k tutan buluntular m\u00fczede ve m\u00fcze bah\u00e7esinde sergilenir.\nTa\u015f Eserler Salonu, k\u00fc\u00e7\u00fck bir Hazine Odas\u0131 ve Ekrem Akurgal Seramik Eserler Salonu'ndan meydana gelmektedir. Ta\u015f eserler salanunda Roma d\u00f6nemi a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 kad\u0131n ve erkek heykelleri mevcuttur. Dikkat \u00e7eken eserler aras\u0131nda sa\u011fl\u0131k tanr\u0131s\u0131 Hygieia'n\u0131n tasviri b\u00fcst\u00fc ve Bronz Ko\u015fan Atlet bulunmaktad\u0131r. Hazine Odas\u0131nda ise Osmanl\u0131 ve Roma d\u00f6nemlerinden kalma sikkeler kronolojik olarak s\u0131ralanmaktad\u0131r. Kar\u015f\u0131s\u0131nda ise olduk\u00e7a eski bir binada \u0130zmir Etnografya M\u00fczesi bulumaktad\u0131r. Genel olarak \u00fc\u00e7 katl\u0131 m\u00fcze binas\u0131n\u0131n ikinci ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc katlar\u0131nda sergileme salonlar\u0131, birinci katta idari b\u00f6l\u00fcmler, zemin kat\u0131nda, t\u00fcm eserlerin ayr\u0131 kategorilerde korunup sakland\u0131\u011f\u0131 eser depolar\u0131, restorasyon laboratuvar\u0131, k\u00fct\u00fcphane yer al\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi",
                "lat": 38.41372222222222,
                "lon": 27.1285,
                "pageid": 2117774,
                "dist": 298.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2117774",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1987Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203242.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.1285\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.1285Koordinatlar: 38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203242.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.1285\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.1285T\u00fcr\nEtnografya\n\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan bir m\u00fcze. M\u00fcze binas\u0131 Musevi Mezarl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerine 1831 y\u0131l\u0131nda neo klasik tarzda in\u015fa edildi. 1984'te m\u00fcze olarak kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'na devredildi.[1] Vebal\u0131 hastalar i\u00e7in St. Rock Hastahane ve Manast\u0131r\u0131 olarak Frans\u0131zlar taraf\u0131ndan in\u015fa edilen yap\u0131n\u0131n as\u0131l mimar\u0131 tam olarak bilinmemektedir.[2]\n^ \"Etnografya M\u00fczesi\". \u0130zmir \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 23 Haziran 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 16 Haziran 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Etnografya M\u00fczesi\". \u0130zmir M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 8 Nisan 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 16 Haziran 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Salep\u00e7io\u011flu Camii",
                "lat": 38.417079,
                "lon": 27.1324642,
                "pageid": 2066184,
                "dist": 345,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2066184",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nSalep\u00e7io\u011flu Camii\n\n\n\nSalep\u00e7io\u011flu Camii \u00f6n cephesi\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye \n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203201\u2033K 27\u00b007\u203257\u2033D\ufeff / \ufeff38.417079\u00b0N 27.1324642\u00b0E\ufeff / 38.417079; 27.1324642Koordinatlar: 38\u00b025\u203201\u2033K 27\u00b007\u203257\u2033D\ufeff / \ufeff38.417079\u00b0N 27.1324642\u00b0E\ufeff / 38.417079; 27.1324642\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi ve Barok mimari\n\n\n\u0130n\u015faat ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi\n\n1897\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1905\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n Kubbelerinin \u00f6nden g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc\nSalep\u00e7io\u011flu Camii (Hac\u0131 Ahmet Sait Salep\u00e7io\u011flu Camii) \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan Salep\u00e7izade Hac\u0131 Ahmed A\u011fa taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve 1897-1905 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda in\u015fas\u0131 tamamlanm\u0131\u015f cami.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Kemeralt\u0131 Camii (\u0130zmir)",
                "lat": 38.41855555555556,
                "lon": 27.131777777777778,
                "pageid": 2066485,
                "dist": 366,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2066485",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nKemeralt\u0131 Camii\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203206.8\u2033K 27\u00b007\u203254.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.418556\u00b0K 27.131778\u00b0D\ufeff / 38.418556; 27.131778Koordinatlar: 38\u00b025\u203206.8\u2033K 27\u00b007\u203254.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.418556\u00b0K 27.131778\u00b0D\ufeff / 38.418556; 27.131778\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari t\u00fcr\n\nCami\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1082 (Hicr\u00ee), 1671 (Miladi)\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nKemeralt\u0131 Camii, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan, ad\u0131n\u0131 i\u00e7inde bulundu\u011fu Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'ndan alan, \u00e7ar\u015f\u0131n\u0131n ana g\u00fczergahlar\u0131ndan olan Anafartalar Caddesi \u00fczerindeki camidir. Yusuf \u00c7avu\u015fzade Ahmet A\u011fa Camii ve M\u00fbs\u00e2 B\u00e2l\u00ee Camii olarak da bilinir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u015eato K\u00fct\u00fcphanesi",
                "lat": 38.41372222222222,
                "lon": 27.125722222222223,
                "pageid": 2472667,
                "dist": 389.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2472667",
                "tag": "",
                "summary": "\u015eato K\u00fct\u00fcphanesiEski ad\n\u015eark Kahvesi\u015eato RestoranBa\u015fkanl\u0131k KonukeviGenel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203232.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.125722\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.125722Koordinatlar: 38\u00b024\u203249.4\u2033K 27\u00b007\u203232.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.413722\u00b0K 27.125722\u00b0D\ufeff / 38.413722; 27.125722Tamamlanma\n1955Sahip\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiTeknik detaylarKat say\u0131s\u0131\n2[1]Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nR\u0131za A\u015fkan\u00a0\u00b7  Do\u011fan Tekeli[2]\n\n\u015eato K\u00fct\u00fcphanesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir k\u00fct\u00fcphanedir.\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; arkitekt isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; cicek isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ba\u015fdurak Camii",
                "lat": 38.4187833,
                "lon": 27.1330703,
                "pageid": 2066465,
                "dist": 470.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2066465",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nBa\u015fdurak Camii\n\n\n\nBa\u015fdurak Camii giri\u015f merdivenleri\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye \n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203208\u2033K 27\u00b007\u203259\u2033D\ufeff / \ufeff38.4187833\u00b0N 27.1330703\u00b0E\ufeff / 38.4187833; 27.1330703Koordinatlar: 38\u00b025\u203208\u2033K 27\u00b007\u203259\u2033D\ufeff / \ufeff38.4187833\u00b0N 27.1330703\u00b0E\ufeff / 38.4187833; 27.1330703\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1652\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n Caminin k\u0131ble y\u00f6n\u00fcndeki cephesi, minber ve mihrab\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fc\n Kemeralt\u0131'ndan g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\nBa\u015fdurak Camii, (Hac\u0131 H\u00fcseyin Camii) \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan, Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'n\u0131n ana g\u00fczergahlar\u0131ndan olan Anafartalar Caddesi \u00fczerindeki cami.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.422496,
        "lon": 27.137025,
        "name": "\u00c7ankaya",
        "pois": [
            {
                "title": "\u00c7ankaya (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.4225,
                "lon": 27.137777777777778,
                "pageid": 2084722,
                "dist": 65.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2084722",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203221\u2033K 27\u00b008\u203216\u2033D\ufeff / \ufeff38.4225\u00b0K 27.13778\u00b0D\ufeff / 38.4225; 27.13778\n\n \u00c7ankaya \nMetroKonum\n\u00c7ankaya Mahallesi, Fevzi Pa\u015fa Bulvar\u0131, 35140Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\n\u00c7ankaya Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon \u0130zmir'in merkezi konumundaki Konak il\u00e7esi s\u0131n\u0131rlar\u0131nda bulunmaktad\u0131r. \u0130stasyonun yak\u0131nlar\u0131nda \u0130zmir Agoras\u0131 ve Tarihi Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 bulunmaktad\u0131r. \u0130stasyonun in\u015faat\u0131 s\u0131ras\u0131nda bulunan baz\u0131 arkeolojik kal\u0131nt\u0131lar istasyonun i\u00e7erisinde sergilenmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Yeni Kavaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131",
                "lat": 38.42222222222222,
                "lon": 27.135555555555555,
                "pageid": 2357961,
                "dist": 131.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2357961",
                "tag": "",
                "summary": "Yeni Kavaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131\n\u00c7ar\u015f\u0131n\u0131n be\u015f kap\u0131s\u0131ndan biri olan Kuvvet Kap\u0131s\u0131'n\u0131n Fevzipa\u015fa Bulvar\u0131'ndan g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcGenel bilgilerKonum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203220\u2033K 27\u00b08\u20328\u2033D\ufeff / \ufeff38.42222\u00b0K 27.13556\u00b0D\ufeff / 38.42222; 27.13556Koordinatlar: 38\u00b025\u203220\u2033K 27\u00b08\u20328\u2033D\ufeff / \ufeff38.42222\u00b0K 27.13556\u00b0D\ufeff / 38.42222; 27.13556Tamamlanma\n1929\n\nYeni Kavaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir \u00e7ar\u015f\u0131d\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Aziz Stepanos Kilisesi",
                "lat": 38.42388888888889,
                "lon": 27.138055555555557,
                "pageid": 2075935,
                "dist": 179,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2075935",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAziz \u0130stepannos Kilisesi\n\n\n\nKilisenin 1907 y\u0131l\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203226\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.42389\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.42389; 27.13806Koordinatlar: 38\u00b025\u203226\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.42389\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.42389; 27.13806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nErmeni Apostolik\n\n\nDurum\n\nY\u0131k\u0131k\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1863\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nAziz \u0130stepannos Kilisesi, Aziz Stefen Kilisesi veya Surp Stepanos Ermeni Kilisesi (Ermenice:\u00a0\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0578\u057d \u0565\u056f\u0565\u0572\u0565\u0581\u056b Surp Stepanos Ege\u011fedzi), \u0130zmir'in Konak il\u00e7esindeki Basmane semtinde (eski Haynots Ermeni mahallesi) in\u015fa edilmi\u015f, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ayakta olmayan Ermeni Apostolik Kilisesi'dir.\n\n\u0130zmir Ermenilerin en \u00f6nemli kilisesi olan Aziz Stepanos Kilisesi, 1863\u2019de in\u015fa edilen bir bazilika'd\u0131r. Kilisenin yan\u0131nda Surp Mesrop Erkek Okulu ve Surp H\u0131ripsime K\u0131z Okulu bulunmaktayd\u0131. Tehcir Kanunun uygulamas\u0131n\u0131n nedeniyle 1915 Ermeni K\u0131r\u0131m\u0131 zaman\u0131nda \u0130zmir'in Ermeni sakinlerinin bir k\u0131sm\u0131 tehcir edildi ve b\u00f6ylece kilisenin cemaati azald\u0131. 1922 senesindeki B\u00fcy\u00fck \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'ndan ka\u00e7an Ermeni sakinler korunmak i\u00e7in \u00f6zellikle bu kiliseye s\u0131\u011f\u0131nm\u0131\u015flard\u0131r.[1] Aziz Stepanos Kilisesi de 1922 \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'nda yok olan yap\u0131lar aras\u0131ndad\u0131r. Yap\u0131n\u0131n yeri g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Alsancak'taki \u0130zmir Fuar Alan\u0131 olarak kullan\u0131lan K\u00fclt\u00fcrpark civar\u0131ndad\u0131r.\n^ Agos - \u0130zmir yang\u0131n\u0131\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u015ead\u0131rvanalt\u0131 Camii",
                "lat": 38.421166666666664,
                "lon": 27.13511111111111,
                "pageid": 2371096,
                "dist": 222.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2371096",
                "tag": "",
                "summary": "\n\n\u015ead\u0131rvanalt\u0131 Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203216.2\u2033K 27\u00b08\u20326.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.421167\u00b0K 27.135111\u00b0D\ufeff / 38.421167; 27.135111Koordinatlar: 38\u00b025\u203216.2\u2033K 27\u00b08\u20326.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.421167\u00b0K 27.135111\u00b0D\ufeff / 38.421167; 27.135111\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari t\u00fcr\n\nCami\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1636\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n\u015ead\u0131rvanalt\u0131 Camii veya \u015ead\u0131rvan Camii, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir camidir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Algazi Sinagogu",
                "lat": 38.42022222222222,
                "lon": 27.135916666666667,
                "pageid": 2460591,
                "dist": 270.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2460591",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAlgazi Sinagogu\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203212.8\u2033K 27\u00b08\u20329.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.420222\u00b0K 27.135917\u00b0D\ufeff / 38.420222; 27.135917Koordinatlar: 38\u00b025\u203212.8\u2033K 27\u00b08\u20329.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.420222\u00b0K 27.135917\u00b0D\ufeff / 38.420222; 27.135917\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nYahudilik\n\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f y\u0131l\u0131\n\n1724\n\n\nDurum\n\nA\u00e7\u0131k\n\n\nMimari\n\n\nMimari t\u00fcr\n\nSinagog\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMalzemeler\n\nAh\u015fap, mermer, ta\u015f\n\n\nAlgazi Sinagogu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir sinagogdur. Kemeralt\u0131'ndaki tarih\u00ee sinagoglardan biridir. Bet \u0130srael Sinagogu'nun ard\u0131ndan \u015fehirdeki en b\u00fcy\u00fck sinagogdur.[1]\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; tarkem isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ahmet Piri\u015ftina Kent Ar\u015fivi ve M\u00fczesi",
                "lat": 38.425,
                "lon": 27.138055555555557,
                "pageid": 2358658,
                "dist": 292.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2358658",
                "tag": "",
                "summary": "Ahmet Piri\u015ftina Kent Ar\u015fivi ve M\u00fczesiA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n10 Ocak 2004 (16 y\u0131l \u00f6nce)\u00a0(2004-01-10)Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203230\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.425\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.425; 27.13806Koordinatlar: 38\u00b025\u203230\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.425\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.425; 27.13806T\u00fcr\nTarih m\u00fczesiToplu ula\u015f\u0131m\nGazi Bulvar\u0131 tramvay dura\u011f\u0131Resm\u00ee site\napikam.org.tr\nAhmet Piri\u015ftina Kent Ar\u015fivi ve M\u00fczesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir m\u00fczedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Etz Hayim Sinagogu",
                "lat": 38.419916666666666,
                "lon": 27.136277777777778,
                "pageid": 2359918,
                "dist": 294.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2359918",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nEtz Hayim Sinagogu\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203211.7\u2033K 27\u00b08\u203210.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.419917\u00b0K 27.136278\u00b0D\ufeff / 38.419917; 27.136278Koordinatlar: 38\u00b025\u203211.7\u2033K 27\u00b08\u203210.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.419917\u00b0K 27.136278\u00b0D\ufeff / 38.419917; 27.136278\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nYahudilik\n\n\nDurum\n\nKapal\u0131\n\n\nMimari\n\n\nMimari t\u00fcr\n\nSinagog\n\n\nCephe y\u00f6n\u00fc\n\nBat\u0131\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMalzemeler\n\nAh\u015fap, mermer, ta\u015f\n\n\nEtz Hayim Sinagogu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir sinagogdur. Kemeralt\u0131'ndaki tarih\u00ee sinagoglardan biridir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Sinyora Giveret Sinagogu",
                "lat": 38.42005555555556,
                "lon": 27.135583333333333,
                "pageid": 2118007,
                "dist": 299,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2118007",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nSinyora Giveret Sinagogu\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203212.2\u2033K 27\u00b08\u20328.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.420056\u00b0K 27.135583\u00b0D\ufeff / 38.420056; 27.135583Koordinatlar: 38\u00b025\u203212.2\u2033K 27\u00b08\u20328.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.420056\u00b0K 27.135583\u00b0D\ufeff / 38.420056; 27.135583\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nYahudilik\n\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f y\u0131l\u0131\n\n16. y\u00fczy\u0131l\n\n\nDurum\n\nA\u00e7\u0131k\n\n\nMimari\n\n\nMimari t\u00fcr\n\nSinagog\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMalzemeler\n\nAh\u015fap, ta\u015f\n\n\nSinyora Giveret Sinagogu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir sinagogdur. Kemeralt\u0131'ndaki tarih\u00ee sinagoglardan biridir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Aya Fotini Kilisesi",
                "lat": 38.42472222222222,
                "lon": 27.134722222222223,
                "pageid": 2018290,
                "dist": 318.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2018290",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAya Fotini Kilisesi\n\n\n\nKilisenin \u00e7an kulesi\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203229\u2033K 27\u00b08\u20325\u2033D\ufeff / \ufeff38.42472\u00b0K 27.13472\u00b0D\ufeff / 38.42472; 27.13472Koordinatlar: 38\u00b025\u203229\u2033K 27\u00b08\u20325\u2033D\ufeff / \ufeff38.42472\u00b0K 27.13472\u00b0D\ufeff / 38.42472; 27.13472\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nRum Ortodoks\n\n\nDurum\n\nY\u0131k\u0131k\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1793\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\n\u00c7an kulesi say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n\u00c7an kulesi y\u00fcksekli\u011fi\n\n33\n\n\nAya Fotini Kilisesi, \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esinde art\u0131k var olmayan tarih\u00ee kilise. 1793 y\u0131l\u0131nda tamamlanan kilise ayn\u0131 zamanda metropolitlik merkeziydi.[1] Kilisenin son piskoposu Hrisostomos Yunan \u0130\u015fgali s\u0131ras\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, kilisenin kendisi ise 1922 \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'nda yanarak harabeye d\u00f6nm\u00fc\u015f ve y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.[1] G\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir'de ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan modern Ortodoks kilisesinin ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131mas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda bu yap\u0131yla bir ba\u011f\u0131 yoktur.\n^ a b Cansever, Meltem (Haziran 2009), T\u00fcrkiye'nin K\u00fclt\u00fcr Miras\u0131 100 Saat Kulesi, \u0130stanbul: NTV Yay\u0131nlar\u0131, s.\u00a0144, ISBN\u00a09786055813239\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hisar Camii",
                "lat": 38.421456,
                "lon": 27.133614,
                "pageid": 2066055,
                "dist": 318.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2066055",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nHisar Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye \n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203217\u2033K 27\u00b008\u203201\u2033D\ufeff / \ufeff38.421456\u00b0N 27.133614\u00b0E\ufeff / 38.421456; 27.133614Koordinatlar: 38\u00b025\u203217\u2033K 27\u00b008\u203201\u2033D\ufeff / \ufeff38.421456\u00b0N 27.133614\u00b0E\ufeff / 38.421456; 27.133614\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1006 (Hicri), 1597/1598 (Miladi)\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nHisar Camii (Y\u00e2kub Bey Camii, Molla Yakup Camii), \u0130zmir, Konak il\u00e7esinde, ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi Hisar\u00f6n\u00fc b\u00f6lgesi ile Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 ve K\u0131zlara\u011fas\u0131 Han\u0131 \u00e7evresinde yer alan cami.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.422798,
        "lon": 27.144617,
        "name": "Basmane",
        "pois": [
            {
                "title": "Basmane Gar\u0131",
                "lat": 38.42252777777777,
                "lon": 27.14375,
                "pageid": 412762,
                "dist": 81.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=412762",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203221.1\u2033K 27\u00b008\u203237.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.422528\u00b0K 27.14375\u00b0D\ufeff / 38.422528; 27.14375\n\nBasmane Gar\u0131\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k istasyonu\u0130zmir metrosu istasyonu\nBasmane Gar\u0131Konum\nEtiler Mahallesi, Anafartalar Caddesi, 35240, BasmaneKonak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130zmir metrosuHat(lar)\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k:\u0130zmir Mavi TreniKonya Mavi TreniKaresi EkspresiEge Ekspresi6 Eyl\u00fcl Ekspresi17 Eyl\u00fcl EkspresiG\u00f6ller EkspresiBasmane \u2013 Ala\u015fehir B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Denizli B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Nazilli B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 \u00d6demi\u015f B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 S\u00f6ke B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Tire B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 U\u015fak B\u00f6lgesel TreniMetro: M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n1 kenar platform, 4 ada platformTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 1 kenar, 3 ada platform (hemzemin)Metro: 1 ada platform (yer alt\u0131)Raylar\n9TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 7 (hemzemin)Metro: 2 (yer alt\u0131)Tren i\u015fletmecileri\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130zmir metrosuBa\u011flant\u0131lar\n ESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzemin (tren)Yer alt\u0131 (metro)Otopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3. B\u00f6lge, M1Tarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\nTren istasyonu: 1876Metro istasyonu: 2000Elektriklendirme\nTren: 25 kV AA Katener (2001)Metro: 750 V DA \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ray (2000)Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131Toplu ula\u015f\u0131m\nBasmane Gar\u0131, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinin Basmane semtinde yer alan TCDD'ye ait ana tren istasyonudur. \u0130stasyon, TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k trenleri ve \u0130zmir metrosu trenleri taraf\u0131ndan ortak kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7orakkap\u0131 Camii",
                "lat": 38.42180555555555,
                "lon": 27.143805555555556,
                "pageid": 2100349,
                "dist": 131.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2100349",
                "tag": "",
                "summary": "\n\n\u00c7orakkap\u0131 Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203218.5\u2033K 27\u00b08\u203237.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.421806\u00b0K 27.143806\u00b0D\ufeff / 38.421806; 27.143806Koordinatlar: 38\u00b025\u203218.5\u2033K 27\u00b08\u203237.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.421806\u00b0K 27.143806\u00b0D\ufeff / 38.421806; 27.143806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1706'dan \u00f6nce\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n\u00c7orakkap\u0131 Camii (Bost\u00e2n\u00ee Mahmud Efendi Camii veya Ta\u015frakap\u0131 Camii), \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde, Basmane semtinde bulunan, Basmane Gar\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki cami.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Aziz Vukolos Kilisesi",
                "lat": 38.42147222222222,
                "lon": 27.147666666666666,
                "pageid": 2333372,
                "dist": 303.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2333372",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAziz Vukolos Kilisesi\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203217.3\u2033K 27\u00b008\u203251.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.421472\u00b0K 27.147667\u00b0D\ufeff / 38.421472; 27.147667Koordinatlar: 38\u00b025\u203217.3\u2033K 27\u00b008\u203251.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.421472\u00b0K 27.147667\u00b0D\ufeff / 38.421472; 27.147667\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nHristiyanl\u0131k\n\n\nMezhep\n\nRum Ortodoks\n\n\nMimari\n\n\n\u0130n\u015faat ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi\n\n1886[1]\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1887[2]\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMalzemeler\n\nTa\u015f, tu\u011fla[1]\n\n\nAziz Vukolos Kilisesi veya Ayavukla Kilisesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir Rum Ortodoks kilisesidir. Ad\u0131n\u0131 ilk \u0130zmir Psikoposu Vukolos'tan almaktad\u0131r.[3]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; topluluk isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; levantine isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ \"\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2 \u039d\u03b1\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b3\u03bb\u03af\u03c4\u03c9\u03c3\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bc\u03cd\u03c1\u03bd\u03b7\u03c2\" (Yunanca). dogma.gr. 30 Eyl\u00fcl 2013. Eri\u015fim tarihi: 2 Haziran 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "D\u00f6nerta\u015f Sebili",
                "lat": 38.42044444444444,
                "lon": 27.141861111111112,
                "pageid": 2364188,
                "dist": 355.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2364188",
                "tag": "",
                "summary": "D\u00f6nerta\u015f Sebili\nGenel bilgilerT\u00fcr\nSebilMimari tarz\nBarok, rokokoKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203213.6\u2033K 27\u00b08\u203230.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.420444\u00b0K 27.141861\u00b0D\ufeff / 38.420444; 27.141861Koordinatlar: 38\u00b025\u203213.6\u2033K 27\u00b08\u203230.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.420444\u00b0K 27.141861\u00b0D\ufeff / 38.420444; 27.141861Tamamlanma\n1814[1]Yenilenme\n2006Teknik detaylarMalzeme\nTa\u015f, mermer[1]\n\nD\u00f6nerta\u015f Sebili, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir sebildir.\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; ilkultur isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hatuniye Camii (\u0130zmir)",
                "lat": 38.4204459,
                "lon": 27.1412279,
                "pageid": 2150030,
                "dist": 394.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2150030",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nHatuniye Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye \n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203214\u2033K 27\u00b008\u203228\u2033D\ufeff / \ufeff38.4204459\u00b0N 27.1412279\u00b0E\ufeff / 38.4204459; 27.1412279Koordinatlar: 38\u00b025\u203214\u2033K 27\u00b008\u203228\u2033D\ufeff / \ufeff38.4204459\u00b0N 27.1412279\u00b0E\ufeff / 38.4204459; 27.1412279\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n17. y\u00fczy\u0131l\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nHatuniye Camii, Hac\u0131 H\u00fcseyin A\u011fa taraf\u0131ndan e\u015fi Tayyibe Hatun ad\u0131na o d\u00f6nem \"Tilkilik\" olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6lgede yapt\u0131r\u0131lan, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde bulunan cami.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi",
                "lat": 38.42744444444444,
                "lon": 27.144194444444445,
                "pageid": 2358280,
                "dist": 518,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2358280",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi\n\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi, Eyl\u00fcl 2018.Genel bilgilerT\u00fcr\nKuleYap\u0131 sistemi\nBetonarme[1]Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b008\u203239.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.144194\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.144194Koordinatlar: 38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b008\u203239.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.144194\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.144194Rak\u0131m\n4,5 metre (15\u00a0ft)[1]Ba\u015flama\n1935[2]Tamamlanma\n1937[2]Maliyet\n\u20ba38.758,61[2]Sahip\nT\u00fcrk Hava Kurumu[2]Y\u00fckseklik\n48 metre (157\u00a0ft)[1]Teknik detaylarYap\u0131 sistemi\nBetonarme[1]Kat say\u0131s\u0131\n3[1]Asans\u00f6r say\u0131s\u0131\n1[1]Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nBedri T\u00fcmay, Algrandi[1]M\u00fchendis\nMuammer Tansu[1]\n\n\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, K\u00fclt\u00fcrpark i\u00e7erisinde yer alan bir para\u015f\u00fct kulesidir. T\u00fcrk Hava Kurumu taraf\u0131ndan 1937'de in\u015fa edildi. \u00dclkedeki iki para\u015f\u00fct kulesinden biridir.\n^ a b c d e f g Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; arkitekt isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ a b c d Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; sanalalfabe isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi",
                "lat": 38.42744444444444,
                "lon": 27.142694444444444,
                "pageid": 1447844,
                "dist": 543.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1447844",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n2004Koordinatlar\n38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b08\u203233.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.142694\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.142694Koordinatlar: 38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b08\u203233.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.142694\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.142694T\u00fcr\nArkeoloji m\u00fczesiKoleksiyon(lar)\nTa\u015f Eserler, Seramik Eserler, K\u0131ymetli EserlerZiyaret\u00e7i\nY\u0131lda 100.000[1]\n\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, K\u00fclt\u00fcrpark i\u00e7erisinde 2004 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f m\u00fczedir. Ta\u015f Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc, Seramik Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc ve K\u0131ymetli Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 ayr\u0131 b\u00f6l\u00fcmde ziyaret\u00e7ilerine \u0130zmir ve \u00e7evresinde yap\u0131lan kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan eserleri sunmaktad\u0131r. Her y\u0131l y\u00fcz binden fazla ziyaret\u00e7i taraf\u0131ndan gezilmektedir.[1]\n\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi'nin te\u015fhir kapasitesinin dolmas\u0131 \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan K\u00fclt\u00fcrpark'taki eski m\u00fcze binas\u0131 ve yan\u0131ndaki iki bina onar\u0131l\u0131p K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'na devredilmi\u015f[2] ve 2004 y\u0131l\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n^ a b Aybek, Serdar; Tuna, Mehmet; At\u0131c\u0131, Mahir (2009). \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi Heykel Katalo\u011fu\" (PDF). K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 11 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi:\". izmirmuzesi.gov.tr. 7 Nisan 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi a\u00e7\u0131ld\u0131\". NTV.com.tr haber sitesi 11 Mart 2004. 19 Eyl\u00fcl 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "K\u00fclt\u00fcrpark",
                "lat": 38.42777777777778,
                "lon": 27.14472222222222,
                "pageid": 383245,
                "dist": 553.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=383245",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde \u0130zmir'deki park hakk\u0131ndad\u0131r.  Bursa'daki metro istasyonu i\u00e7in K\u00fclt\u00fcrpark (Bursa metrosu) sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nK\u00fclt\u00fcrpark\nT\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203240\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.42778\u00b0K 27.14472\u00b0D\ufeff / 38.42778; 27.14472Koordinatlar: 38\u00b025\u203240\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.42778\u00b0K 27.14472\u00b0D\ufeff / 38.42778; 27.14472Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n420.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1 Eyl\u00fcl 1936\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131kResm\u00ee site\nkulturparkizmir.org\nK\u00fclt\u00fcrpark, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde bulunan bir parkt\u0131r. Konak il\u00e7esinde, Mimar Sinan Mahallesi'nde yer al\u0131r ve kuzeyde Dr. Mustafa Enver Bey Caddesi, do\u011fuda 1395. ve 1396. sokaklar ile Bozkurt Caddesi, g\u00fcneyde M\u00fcrsel Pa\u015fa Bulvar\u0131, bat\u0131da Dr. Refik Saydam ve \u015eair E\u015fref bulvarlar\u0131 ile \u00e7evrilidir. 1922 \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'nda harabeye d\u00f6nen 360.000 m2'lik alan \u00fczerinde 1936'da kuruldu. \u00dc\u00e7 y\u0131l sonra geni\u015fletilerek 420.000 m2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011fe ula\u015ft\u0131. Kuruldu\u011fu g\u00fcnden beri \u0130zmir Enternasyonal Fuar\u0131'na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Aziz Stepanos Kilisesi",
                "lat": 38.42388888888889,
                "lon": 27.138055555555557,
                "pageid": 2075935,
                "dist": 584.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2075935",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAziz \u0130stepannos Kilisesi\n\n\n\nKilisenin 1907 y\u0131l\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203226\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.42389\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.42389; 27.13806Koordinatlar: 38\u00b025\u203226\u2033K 27\u00b08\u203217\u2033D\ufeff / \ufeff38.42389\u00b0K 27.13806\u00b0D\ufeff / 38.42389; 27.13806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nErmeni Apostolik\n\n\nDurum\n\nY\u0131k\u0131k\n\n\nMimari\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1863\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nAziz \u0130stepannos Kilisesi, Aziz Stefen Kilisesi veya Surp Stepanos Ermeni Kilisesi (Ermenice:\u00a0\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0578\u057d \u0565\u056f\u0565\u0572\u0565\u0581\u056b Surp Stepanos Ege\u011fedzi), \u0130zmir'in Konak il\u00e7esindeki Basmane semtinde (eski Haynots Ermeni mahallesi) in\u015fa edilmi\u015f, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ayakta olmayan Ermeni Apostolik Kilisesi'dir.\n\n\u0130zmir Ermenilerin en \u00f6nemli kilisesi olan Aziz Stepanos Kilisesi, 1863\u2019de in\u015fa edilen bir bazilika'd\u0131r. Kilisenin yan\u0131nda Surp Mesrop Erkek Okulu ve Surp H\u0131ripsime K\u0131z Okulu bulunmaktayd\u0131. Tehcir Kanunun uygulamas\u0131n\u0131n nedeniyle 1915 Ermeni K\u0131r\u0131m\u0131 zaman\u0131nda \u0130zmir'in Ermeni sakinlerinin bir k\u0131sm\u0131 tehcir edildi ve b\u00f6ylece kilisenin cemaati azald\u0131. 1922 senesindeki B\u00fcy\u00fck \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'ndan ka\u00e7an Ermeni sakinler korunmak i\u00e7in \u00f6zellikle bu kiliseye s\u0131\u011f\u0131nm\u0131\u015flard\u0131r.[1] Aziz Stepanos Kilisesi de 1922 \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'nda yok olan yap\u0131lar aras\u0131ndad\u0131r. Yap\u0131n\u0131n yeri g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Alsancak'taki \u0130zmir Fuar Alan\u0131 olarak kullan\u0131lan K\u00fclt\u00fcrpark civar\u0131ndad\u0131r.\n^ Agos - \u0130zmir yang\u0131n\u0131\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7ankaya (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.4225,
                "lon": 27.137777777777778,
                "pageid": 2084722,
                "dist": 596.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2084722",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203221\u2033K 27\u00b008\u203216\u2033D\ufeff / \ufeff38.4225\u00b0K 27.13778\u00b0D\ufeff / 38.4225; 27.13778\n\n \u00c7ankaya \nMetroKonum\n\u00c7ankaya Mahallesi, Fevzi Pa\u015fa Bulvar\u0131, 35140Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\n\u00c7ankaya Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon \u0130zmir'in merkezi konumundaki Konak il\u00e7esi s\u0131n\u0131rlar\u0131nda bulunmaktad\u0131r. \u0130stasyonun yak\u0131nlar\u0131nda \u0130zmir Agoras\u0131 ve Tarihi Kemeralt\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 bulunmaktad\u0131r. \u0130stasyonun in\u015faat\u0131 s\u0131ras\u0131nda bulunan baz\u0131 arkeolojik kal\u0131nt\u0131lar istasyonun i\u00e7erisinde sergilenmektedir.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.426748,
        "lon": 27.15481,
        "name": "Hilal",
        "pois": [
            {
                "title": "Hilal (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.42688888888889,
                "lon": 27.155166666666666,
                "pageid": 2086223,
                "dist": 34.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2086223",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203236.8\u2033K 27\u00b009\u203218.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.426889\u00b0K 27.155167\u00b0D\ufeff / 38.426889; 27.155167\n\n Hilal \nMetroKonum\nHilal Mahallesi, 35170Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nViyad\u00fckOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nHilal Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon ORC[1] ile SCR&SCP'nin[2] kesi\u015fti\u011fi \u00fcnl\u00fc Hilal Kav\u015fa\u011f\u0131'nda bulunan ve 2002 y\u0131l\u0131nda y\u0131k\u0131lan TCDD'ye ait eski Hilal Tren \u0130stasyonu'nun bulundu\u011fu yerin yan\u0131nda bir viyad\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n2010 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN'\u0131n hizmete girmesinden sonra, 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda Halkap\u0131nar Aktarma Merkezi'ndeki aktarma trafi\u011fini azaltmak amac\u0131yla ikinci bir aktarma noktas\u0131 olarak Hilal'in yeniden kullan\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130ZBAN ile \u0130zmir metrosu y\u00f6netimleri aras\u0131nda protokol imzalanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130mzalanan protokolden sonra eski istasyonun oldu\u011fu konuma yeni Hilal Tren \u0130stasyonu'nun in\u015fa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f ve istasyon 4 A\u011fustos 2013'te hizmete girmi\u015ftir.[3][4]\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Alsancak \u2013 E\u011firdir demiryolu\n\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Basmane \u2013 Band\u0131rma \u2013 Afyonkarahisar demiryolu\n\n^ \"\u0130ZBAN'da aktarma \u00e7ilesi bitiyor\". H\u00fcrriyet. 4 A\u011fustos 2013. Eri\u015fim tarihi: 10 Nisan 2016.\u00a0\n\n^ \"Hilal Aktarma \u0130stasyonu yar\u0131n ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Yeni As\u0131r. 3 A\u011fustos 2013. Eri\u015fim tarihi: 10 Nisan 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Aziz Vukolos Kilisesi",
                "lat": 38.42147222222222,
                "lon": 27.147666666666666,
                "pageid": 2333372,
                "dist": 855.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2333372",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAziz Vukolos Kilisesi\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203217.3\u2033K 27\u00b008\u203251.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.421472\u00b0K 27.147667\u00b0D\ufeff / 38.421472; 27.147667Koordinatlar: 38\u00b025\u203217.3\u2033K 27\u00b008\u203251.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.421472\u00b0K 27.147667\u00b0D\ufeff / 38.421472; 27.147667\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\nHristiyanl\u0131k\n\n\nMezhep\n\nRum Ortodoks\n\n\nMimari\n\n\n\u0130n\u015faat ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi\n\n1886[1]\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1887[2]\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMalzemeler\n\nTa\u015f, tu\u011fla[1]\n\n\nAziz Vukolos Kilisesi veya Ayavukla Kilisesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan bir Rum Ortodoks kilisesidir. Ad\u0131n\u0131 ilk \u0130zmir Psikoposu Vukolos'tan almaktad\u0131r.[3]\n^ a b Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; topluluk isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; levantine isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ \"\u0391\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2 \u039d\u03b1\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b3\u03bb\u03af\u03c4\u03c9\u03c3\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bc\u03cd\u03c1\u03bd\u03b7\u03c2\" (Yunanca). dogma.gr. 30 Eyl\u00fcl 2013. Eri\u015fim tarihi: 2 Haziran 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "K\u00fclt\u00fcrpark",
                "lat": 38.42777777777778,
                "lon": 27.14472222222222,
                "pageid": 383245,
                "dist": 886.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=383245",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde \u0130zmir'deki park hakk\u0131ndad\u0131r.  Bursa'daki metro istasyonu i\u00e7in K\u00fclt\u00fcrpark (Bursa metrosu) sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nK\u00fclt\u00fcrpark\nT\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203240\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.42778\u00b0K 27.14472\u00b0D\ufeff / 38.42778; 27.14472Koordinatlar: 38\u00b025\u203240\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.42778\u00b0K 27.14472\u00b0D\ufeff / 38.42778; 27.14472Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n420.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1 Eyl\u00fcl 1936\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131kResm\u00ee site\nkulturparkizmir.org\nK\u00fclt\u00fcrpark, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde bulunan bir parkt\u0131r. Konak il\u00e7esinde, Mimar Sinan Mahallesi'nde yer al\u0131r ve kuzeyde Dr. Mustafa Enver Bey Caddesi, do\u011fuda 1395. ve 1396. sokaklar ile Bozkurt Caddesi, g\u00fcneyde M\u00fcrsel Pa\u015fa Bulvar\u0131, bat\u0131da Dr. Refik Saydam ve \u015eair E\u015fref bulvarlar\u0131 ile \u00e7evrilidir. 1922 \u0130zmir Yang\u0131n\u0131'nda harabeye d\u00f6nen 360.000 m2'lik alan \u00fczerinde 1936'da kuruldu. \u00dc\u00e7 y\u0131l sonra geni\u015fletilerek 420.000 m2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011fe ula\u015ft\u0131. Kuruldu\u011fu g\u00fcnden beri \u0130zmir Enternasyonal Fuar\u0131'na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi",
                "lat": 38.42744444444444,
                "lon": 27.144194444444445,
                "pageid": 2358280,
                "dist": 928,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2358280",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi\n\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi, Eyl\u00fcl 2018.Genel bilgilerT\u00fcr\nKuleYap\u0131 sistemi\nBetonarme[1]Konum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b008\u203239.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.144194\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.144194Koordinatlar: 38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b008\u203239.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.144194\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.144194Rak\u0131m\n4,5 metre (15\u00a0ft)[1]Ba\u015flama\n1935[2]Tamamlanma\n1937[2]Maliyet\n\u20ba38.758,61[2]Sahip\nT\u00fcrk Hava Kurumu[2]Y\u00fckseklik\n48 metre (157\u00a0ft)[1]Teknik detaylarYap\u0131 sistemi\nBetonarme[1]Kat say\u0131s\u0131\n3[1]Asans\u00f6r say\u0131s\u0131\n1[1]Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nBedri T\u00fcmay, Algrandi[1]M\u00fchendis\nMuammer Tansu[1]\n\n\u0130zmir Para\u015f\u00fct Kulesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, K\u00fclt\u00fcrpark i\u00e7erisinde yer alan bir para\u015f\u00fct kulesidir. T\u00fcrk Hava Kurumu taraf\u0131ndan 1937'de in\u015fa edildi. \u00dclkedeki iki para\u015f\u00fct kulesinden biridir.\n^ a b c d e f g Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; arkitekt isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ a b c d Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; sanalalfabe isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi",
                "lat": 38.42744444444444,
                "lon": 27.142694444444444,
                "pageid": 1447844,
                "dist": 1058.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1447844",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n2004Koordinatlar\n38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b08\u203233.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.142694\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.142694Koordinatlar: 38\u00b025\u203238.8\u2033K 27\u00b08\u203233.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.427444\u00b0K 27.142694\u00b0D\ufeff / 38.427444; 27.142694T\u00fcr\nArkeoloji m\u00fczesiKoleksiyon(lar)\nTa\u015f Eserler, Seramik Eserler, K\u0131ymetli EserlerZiyaret\u00e7i\nY\u0131lda 100.000[1]\n\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, K\u00fclt\u00fcrpark i\u00e7erisinde 2004 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f m\u00fczedir. Ta\u015f Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc, Seramik Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc ve K\u0131ymetli Eserler B\u00f6l\u00fcm\u00fc olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 ayr\u0131 b\u00f6l\u00fcmde ziyaret\u00e7ilerine \u0130zmir ve \u00e7evresinde yap\u0131lan kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan eserleri sunmaktad\u0131r. Her y\u0131l y\u00fcz binden fazla ziyaret\u00e7i taraf\u0131ndan gezilmektedir.[1]\n\n\u0130zmir Arkeoloji M\u00fczesi'nin te\u015fhir kapasitesinin dolmas\u0131 \u00fczerine \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan K\u00fclt\u00fcrpark'taki eski m\u00fcze binas\u0131 ve yan\u0131ndaki iki bina onar\u0131l\u0131p K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'na devredilmi\u015f[2] ve 2004 y\u0131l\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n^ a b Aybek, Serdar; Tuna, Mehmet; At\u0131c\u0131, Mahir (2009). \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi Heykel Katalo\u011fu\" (PDF). K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 11 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi:\". izmirmuzesi.gov.tr. 7 Nisan 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir Tarih ve Sanat M\u00fczesi a\u00e7\u0131ld\u0131\". NTV.com.tr haber sitesi 11 Mart 2004. 19 Eyl\u00fcl 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 19 Eyl\u00fcl 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Pakistan Pavyonu",
                "lat": 38.43,
                "lon": 27.143333333333334,
                "pageid": 2018347,
                "dist": 1063.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2018347",
                "tag": "",
                "summary": "Pakistan Pavyonu\nPakistan Pavyonu, Eyl\u00fcl 2018.Di\u011fer ad\nEvkaf Vak\u0131flar PavyonuGenel bilgilerKonum\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b025\u203248\u2033K 27\u00b008\u203236\u2033D\ufeff / \ufeff38.43\u00b0K 27.14333\u00b0D\ufeff / 38.43; 27.14333Koordinatlar: 38\u00b025\u203248\u2033K 27\u00b008\u203236\u2033D\ufeff / \ufeff38.43\u00b0K 27.14333\u00b0D\ufeff / 38.43; 27.14333Tamamlanma\n1938Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nHarbi Hotan\n\nPakistan Pavyonu veya Evkaf Vak\u0131flar Pavyonu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, K\u00fclt\u00fcrpark i\u00e7erisinde yer alan bir binad\u0131r.[1]\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; gkarpat isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Basmane Gar\u0131",
                "lat": 38.42252777777777,
                "lon": 27.14375,
                "pageid": 412762,
                "dist": 1071.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=412762",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203221.1\u2033K 27\u00b008\u203237.5\u2033D\ufeff / \ufeff38.422528\u00b0K 27.14375\u00b0D\ufeff / 38.422528; 27.14375\n\nBasmane Gar\u0131\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k istasyonu\u0130zmir metrosu istasyonu\nBasmane Gar\u0131Konum\nEtiler Mahallesi, Anafartalar Caddesi, 35240, BasmaneKonak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130zmir metrosuHat(lar)\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k:\u0130zmir Mavi TreniKonya Mavi TreniKaresi EkspresiEge Ekspresi6 Eyl\u00fcl Ekspresi17 Eyl\u00fcl EkspresiG\u00f6ller EkspresiBasmane \u2013 Ala\u015fehir B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Denizli B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Nazilli B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 \u00d6demi\u015f B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 S\u00f6ke B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 Tire B\u00f6lgesel TreniBasmane \u2013 U\u015fak B\u00f6lgesel TreniMetro: M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n1 kenar platform, 4 ada platformTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 1 kenar, 3 ada platform (hemzemin)Metro: 1 ada platform (yer alt\u0131)Raylar\n9TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 7 (hemzemin)Metro: 2 (yer alt\u0131)Tren i\u015fletmecileri\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130zmir metrosuBa\u011flant\u0131lar\n ESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzemin (tren)Yer alt\u0131 (metro)Otopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3. B\u00f6lge, M1Tarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\nTren istasyonu: 1876Metro istasyonu: 2000Elektriklendirme\nTren: 25 kV AA Katener (2001)Metro: 750 V DA \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ray (2000)Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131Toplu ula\u015f\u0131m\nBasmane Gar\u0131, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinin Basmane semtinde yer alan TCDD'ye ait ana tren istasyonudur. \u0130stasyon, TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k trenleri ve \u0130zmir metrosu trenleri taraf\u0131ndan ortak kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7orakkap\u0131 Camii",
                "lat": 38.42180555555555,
                "lon": 27.143805555555556,
                "pageid": 2100349,
                "dist": 1105,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2100349",
                "tag": "",
                "summary": "\n\n\u00c7orakkap\u0131 Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b025\u203218.5\u2033K 27\u00b08\u203237.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.421806\u00b0K 27.143806\u00b0D\ufeff / 38.421806; 27.143806Koordinatlar: 38\u00b025\u203218.5\u2033K 27\u00b08\u203237.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.421806\u00b0K 27.143806\u00b0D\ufeff / 38.421806; 27.143806\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimari bi\u00e7im\n\nOsmanl\u0131 mimarisi\n\n\nTamamlanma tarihi\n\n1706'dan \u00f6nce\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\n\u00c7orakkap\u0131 Camii (Bost\u00e2n\u00ee Mahmud Efendi Camii veya Ta\u015frakap\u0131 Camii), \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde, Basmane semtinde bulunan, Basmane Gar\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki cami.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Alsancak Hocazade Camii",
                "lat": 38.434051,
                "lon": 27.1446149,
                "pageid": 2069773,
                "dist": 1203.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2069773",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nAlsancak Hocazade  Camii\n\n\n\n\n\nTemel bilgiler\n\n\nYer\n\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nCo\u011frafi koordinatlar\n\n38\u00b026\u203203\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.434051\u00b0N 27.1446149\u00b0E\ufeff / 38.434051; 27.1446149Koordinatlar: 38\u00b026\u203203\u2033K 27\u00b008\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.434051\u00b0N 27.1446149\u00b0E\ufeff / 38.434051; 27.1446149\n\n\n\u0130nan\u00e7\n\n\u0130slam\n\n\nDurum\n\nEtkin\n\n\nMimari\n\n\nMimar(lar)\n\nFahri Ni\u015fli\n\n\n\u0130n\u015faat ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi\n\nEkim 1948\n\n\nTamamlanma tarihi\n\nAral\u0131k 1950\n\n\n\u00d6zellikler\n\n\nMinare say\u0131s\u0131\n\n1\n\n\nAlsancak Hocazade Camii (Ahmet Rag\u0131p \u00dcz\u00fcmc\u00fc Camii) ad\u0131n\u0131 banisi olan Karaburunlu Hocazade Ahmet Rag\u0131p \u00dcz\u00fcmc\u00fc'den alan[1], \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde Alsancak mahallesinde bulunan cami.\n^ Hocazade ailesi\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Altay Alsancak Stadyumu",
                "lat": 38.43728888888889,
                "lon": 27.150888888888886,
                "pageid": 37565,
                "dist": 1220.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=37565",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203214.24\u2033K 27\u00b009\u203203.20\u2033D\ufeff / \ufeff38.4372889\u00b0K 27.150889\u00b0D\ufeff / 38.4372889; 27.150889\n\nAltay Alsancak Stadyumu\nYer\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1929 (gayriresmi 1910)Yenileme\n2005Kapan\u0131\u015f\nA\u011fustos 2014[1]Y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\nTemmuz 2015[1]Sahibi\nT.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131Zemin\nDo\u011fal \u00e7imKapasite\n15.358Boyutlar\n105\u00d768 m\n\n\nAltay Alsancak Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esindeki Alsancak semtinde yer alan futbol stadyumu. Altay'\u0131n i\u00e7 saha ma\u00e7lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktayd\u0131. Stadyum 2015 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ a b c \"Alsancak Stad\u0131 Plan\u0131 Onayland\u0131\". altaygazetesi.com. 5 Eyl\u00fcl 2015. 1 Ocak 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.434579,
        "lon": 27.16859,
        "name": "Halkap\u0131nar",
        "pois": [
            {
                "title": "Halkap\u0131nar Aktarma Merkezi",
                "lat": 38.434999999999995,
                "lon": 27.168666666666667,
                "pageid": 2085554,
                "dist": 47.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085554",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203206.0\u2033K 27\u00b010\u203207.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.168667\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.168667\n\nHalkap\u0131nar Aktarma Merkezi\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k istasyonu\u0130ZBAN istasyonu\u0130zmir metrosu istasyonuTram \u0130zmir dura\u011f\u0131\n\u00d6nde metro istasyonu ve uzakta \u0130ZBAN istasyonuKonum\nMersinli Mahallesi, 35170Konak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130ZBAN\u0130zmir metrosuTram \u0130zmirHat(lar)\nBanliy\u00f6: \u0130ZBAN (Merkez Hatt\u0131)Metro: M1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Tramvay: T2 (Konak tramvay\u0131)Platformlar\n5 ada platformTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 1\u0130ZBAN: 1\u0130zmir metrosu: 2Tram \u0130zmir: 1\n\nRaylar\n11TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 4\u0130ZBAN: 2\u0130zmir metrosu: 3Tram \u0130zmir: 2Tren i\u015fletmecileri\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130ZBAN\u0130zmir metrosuTram \u0130zmirBa\u011flant\u0131lar\n ESHOT ve \u0130ZULA\u015e (12 otob\u00fcs durak cebi)Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3. B\u00f6lge, M1, T2Tarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\nTren istasyonu: 1866, 2010Metro istasyonu: 2000Tramvay dura\u011f\u0131: 2018Elektriklendirme\nTren: 25 kV AA Katener (2001)Metro: 750 V DA \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ray (2000)Tramvay: 750 V DA Katener (2018)TrafikYolcular\n65.895 (g\u00fcnl\u00fck ortalama, 2016)[1]Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131Toplu ula\u015f\u0131m\nHalkap\u0131nar Aktarma Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir aktarma merkezidir. \u0130ZBAN, \u0130zmir metrosu, Tram \u0130zmir, ESHOT ve \u0130ZULA\u015e ba\u011flant\u0131s\u0131 vard\u0131r.\nHalkap\u0131nar Tren \u0130stasyonu, TCDD'ye ait tren istasyonudur. Anadolu'daki en eski ikinci demiryolu hatt\u0131 olan \u0130zmir-Basmane \u2013 Kasaba (Turgutlu) Demiryolu (SCR&SCP) hatt\u0131 i\u00e7in \"Mersinli\" ad\u0131yla in\u015fa edilerek 1866 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015ftir. 1934 y\u0131l\u0131nda SCR&SCP \u015firketi TCDD taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131narak feshedilmi\u015f ve i\u015fletti\u011fi demiryolu hatt\u0131 ve istasyonlar\u0131 da TCDD a\u011f\u0131na kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 2000 y\u0131l\u0131nda elektrifikasyon i\u015flemi g\u00f6rerek yeniden in\u015fa edilmi\u015f ve \"Halkap\u0131nar\" ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda kullan\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015f ve 2010 y\u0131l\u0131nda yeniden in\u015fa edilerek hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 4 peronlu 2 adet ada platform \u015feklindedir. Do\u011fu platformu \u0130ZBAN'\u0131n Cumaovas\u0131'ndan Menemen'e sefer yapan Merkez Hatt\u0131 trenleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r. Bat\u0131 platformu ise TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k i\u00e7in tahsis edilmi\u015f olup, \u015fu an herhangi bir trene hizmet vermemektedir. \u0130stasyon ayn\u0131 zamanda bir konteyner terminalidir ve 4 y\u00fck vagonu depolama kapasitesi bulunmaktad\u0131r. \u0130ZBAN 2016'da 24 milyon yolcu ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1]\nHalkap\u0131nar Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosunun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 3 peronlu 2 ada platform \u015feklindedir. Bat\u0131 peronunu Fahrettin Altay y\u00f6n\u00fcne giden trenler, do\u011fu peronunu Evka 3 y\u00f6n\u00fcne giden trenler kullanmakad\u0131r. Orta peronu ise Halkap\u0131nar Bak\u0131m Tesisi'ne gidecek olan trenler kullanmaktad\u0131r. \u0130ZBAN istasyonuna aktarma yap\u0131lmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in platformlar aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcyen merdivenli bir k\u00f6pr\u00fc in\u015fa edilmi\u015ftir.\nHalkap\u0131nar Tramvay Dura\u011f\u0131, 19 durakl\u0131 ve 12,8 kilometre uzunlu\u011fundaki Tram \u0130zmir \u2013 T2 (Konak tramvay\u0131)'n\u0131n son dura\u011f\u0131d\u0131r. 24 Mart 2018 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[2]\nHalkap\u0131nar Otob\u00fcs Duraklar\u0131, iki ayr\u0131 konumda yer alan Halkap\u0131nar Metro ve Halkap\u0131nar Metro-2 isimli duraklarandan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yap\u0131labilmektedir.\n\nAktarma Merkezi yak\u0131nlar\u0131nda Atat\u00fcrk Stadyumu, Halkap\u0131nar Spor Salonu ve G\u0131da \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n^ a b http://www.izban.com.tr/Sayfalar/HaberDetay.aspx?Id=393&MenuId=51\n\n^ \"G\u00fcle g\u00fcle kullan \u0130zmir!\". izmir.bel.tr. 24 Mart 2018. 24 Mart 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 24 Mart 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu",
                "lat": 38.439899999999994,
                "lon": 27.1733,
                "pageid": 2364122,
                "dist": 720,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2364122",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203223.64\u2033K 27\u00b010\u203223.88\u2033D\ufeff / \ufeff38.4399\u00b0K 27.1733\u00b0D\ufeff / 38.4399; 27.1733\n\n\u00c7\u0131narl\u0131\nBanliy\u00f6Konum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 1561 Sokak, 35170Konak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130\u015fletmeci\nTCDDUzakl\u0131k\n3,30\u00a0km (2,05\u00a0mil) (Alsancak)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\nTCDDYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nHay\u0131rEngelli eri\u015fimi\nHay\u0131rDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3.B\u00f6lgeTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1866Kapan\u0131\u015f\n2001Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131\n\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esi \u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi'nde yer alan TCDD'ye ait tren istasyonuydu. \u0130zmir (Basmane)-Kasaba (Turgutlu) Demiryolu hatt\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilerek 1866 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131l\u0131ncaya kadar da kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stasyon, Alsancak-Alia\u011fa B\u00f6lgesel Treni ve Basmane-\u00c7i\u011fli Banliy\u00f6 Treni taraf\u0131ndan kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyon, Halkap\u0131nar'\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeydo\u011fusunda yer alan 1561 Sokak'taki, \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda kapat\u0131lan, demiryolu hemzemin ge\u00e7idinde yer al\u0131yordu ve iki yan platformdan olu\u015fuyordu.[1] \u0130stasyon, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131ld\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra y\u0131k\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeyde yer alan Salhane Tren \u0130stasyonu, ayn\u0131 y\u0131l hizmete girerek y\u0131k\u0131lan \u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu'nun yerini ald\u0131.  \n\nTren istasyonunun g\u00fcney platformu, \u0130zmir Liman\u0131'na daha fazla y\u00fck treni giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir hat in\u015fa edilmesinde kullan\u0131ld\u0131.\n^ \"24 Hemzemin ge\u00e7it tek tek kapanacak\". yeniasir.com.tr. 1 Ocak 2010. Eri\u015fim tarihi: 5 Kas\u0131m 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu",
                "lat": 38.434999999999995,
                "lon": 27.178055555555556,
                "pageid": 142281,
                "dist": 825.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=142281",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu\nYer\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806Koordinatlar: 38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1971Yenileme\n2005Sahibi\nT.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131Zemin\nDo\u011fal \u00e7imMimar\nHarbi HotanKapasite\n51.337[1]Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nKar\u015f\u0131yaka SKT\u00fcrkiye Kupas\u0131 Finali (2006, 2007, 2009)Akdeniz Oyunlar\u0131 (1971)Summer Universiade (2005)\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan olimpik bir stadyumdur. 1971'de Akdeniz Oyunlar\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilmi\u015ftir. 51.337 ki\u015filik kapasitesi ile T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck ikinci olimpik stadyumudur. Atletizm i\u00e7in 8 bin metrekarelik bir alan\u0131 olan \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck atletizm sahas\u0131na sahip olan stadyumdur. 1980'de \u0130slam \u00dclkeleri Spor Oyunlar\u0131'na ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Stadyum, \u0130zmir'de d\u00fczenlenen 2005 D\u00fcnya \u00dcniversite Yaz Oyunlar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yeniden d\u00fczenlenmi\u015f, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f g\u00f6sterileri ile bir\u00e7ok kar\u015f\u0131la\u015fmalara da ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nAltay SK, Kar\u015f\u0131yaka SK, G\u00f6ztepe SK ve \u0130zmirspor genellikle bu stadyumu kullanmaktad\u0131r. 1981 y\u0131l\u0131nda oynanan, kazanan\u0131n S\u00fcper Lig'e y\u00fckselece\u011fi Kar\u015f\u0131yaka-G\u00f6ztepe m\u00fccadelesini 61.060 biletli seyirci izlemi\u015f, bu say\u0131 o d\u00f6nemde 2. Lig i\u00e7in seyirci rekoru olmu\u015ftur.[2]\nStadyum bir d\u00f6nem T\u00fcrkiye mill\u00ee futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n da kalesi olmu\u015ftur. 1970'li y\u0131llardan sonra mill\u00ee tak\u0131m bu stadyumda uzun s\u00fcre yenilmeyince u\u011furlu stadyum olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bir\u00e7ok tarih\u00ee ba\u015far\u0131 burada kazan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat sonralar\u0131 \u00f6nemini yitirmi\u015ftir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde mill\u00ee tak\u0131m\u0131n ara s\u0131ra \u00f6zel ma\u00e7lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r. Mill\u00ee tak\u0131m\u0131n her geli\u015finde \u0130zmirli futbolseverler biletleri g\u00fcnler \u00f6ncesinden t\u00fcketmekte ve resm\u00ee ma\u00e7 isteklerini dile getirmektediler.\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu ABD'den yay\u0131n yapan spor sitesi Bleacherreport.com sitesinin 18 Aral\u0131k 2014 tarihinde yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnyadaki en iyi 100 stadyum listesinde 94. s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n^ TFF \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu Sayfas\u0131\n\n^ 1981 y\u0131l\u0131ndaki Kar\u015f\u0131yaka G\u00f6ztepe ma\u00e7\u0131 hakk\u0131nda seyirci bilgisi\n\n^ \"Top 100 Stadiums in World Football\". Bleacherreport.com. 18 Aral\u0131k 2014. 9 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 20 Aral\u0131k 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Tarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131",
                "lat": 38.439722222222215,
                "lon": 27.15583333333333,
                "pageid": 2472536,
                "dist": 1249.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2472536",
                "tag": "",
                "summary": "Tarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b026\u203223\u2033K 27\u00b009\u203221\u2033D\ufeff / \ufeff38.43972\u00b0K 27.15583\u00b0D\ufeff / 38.43972; 27.15583Koordinatlar: 38\u00b026\u203223\u2033K 27\u00b009\u203221\u2033D\ufeff / \ufeff38.43972\u00b0K 27.15583\u00b0D\ufeff / 38.43972; 27.15583Ba\u015flama\n1926Tamamlanma\n1928\n\nTarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan eski bir elektrik fabrikas\u0131d\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Stadyum (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.442361111111104,
                "lon": 27.180611111111112,
                "pageid": 2085840,
                "dist": 1358.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085840",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203232.5\u2033K 27\u00b010\u203250.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.442361\u00b0K 27.180611\u00b0D\ufeff / 38.442361; 27.180611\n\n Stadyum \n\u0130zmir metrosu istasyonu\n\u0130stasyonun d\u0131\u015far\u0131dan g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcKonum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 35090Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nViyad\u00fckOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nStadyum Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon SCR&SCP'nin[1] eski Halkap\u0131nar-Bornova \u015eube Hatt\u0131 \u00fczerinde in\u015fa edilmi\u015f bir viyad\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan Atat\u00fcrk Stadyumu ve Halkap\u0131nar Spor Salonu'na ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyon Bayrakl\u0131'daki \u0130zmir Adliyesi'ne de yak\u0131n bir konumda yer almaktad\u0131r.\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Basmane \u2013 Band\u0131rma \u2013 Afyonkarahisar demiryolu\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Hilal (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.42688888888889,
                "lon": 27.155166666666666,
                "pageid": 2086223,
                "dist": 1448.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2086223",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b025\u203236.8\u2033K 27\u00b009\u203218.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.426889\u00b0K 27.155167\u00b0D\ufeff / 38.426889; 27.155167\n\n Hilal \nMetroKonum\nHilal Mahallesi, 35170Konak/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nViyad\u00fckOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nHilal Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon ORC[1] ile SCR&SCP'nin[2] kesi\u015fti\u011fi \u00fcnl\u00fc Hilal Kav\u015fa\u011f\u0131'nda bulunan ve 2002 y\u0131l\u0131nda y\u0131k\u0131lan TCDD'ye ait eski Hilal Tren \u0130stasyonu'nun bulundu\u011fu yerin yan\u0131nda bir viyad\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n2010 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN'\u0131n hizmete girmesinden sonra, 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda Halkap\u0131nar Aktarma Merkezi'ndeki aktarma trafi\u011fini azaltmak amac\u0131yla ikinci bir aktarma noktas\u0131 olarak Hilal'in yeniden kullan\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130ZBAN ile \u0130zmir metrosu y\u00f6netimleri aras\u0131nda protokol imzalanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130mzalanan protokolden sonra eski istasyonun oldu\u011fu konuma yeni Hilal Tren \u0130stasyonu'nun in\u015fa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f ve istasyon 4 A\u011fustos 2013'te hizmete girmi\u015ftir.[3][4]\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Alsancak \u2013 E\u011firdir demiryolu\n\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Basmane \u2013 Band\u0131rma \u2013 Afyonkarahisar demiryolu\n\n^ \"\u0130ZBAN'da aktarma \u00e7ilesi bitiyor\". H\u00fcrriyet. 4 A\u011fustos 2013. Eri\u015fim tarihi: 10 Nisan 2016.\u00a0\n\n^ \"Hilal Aktarma \u0130stasyonu yar\u0131n ula\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Yeni As\u0131r. 3 A\u011fustos 2013. Eri\u015fim tarihi: 10 Nisan 2016.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Tarih\u00ee Havagaz\u0131 Fabrikas\u0131",
                "lat": 38.44,
                "lon": 27.1525,
                "pageid": 2330465,
                "dist": 1525.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2330465",
                "tag": "",
                "summary": "Tarih\u00ee Havagaz\u0131 Fabrikas\u0131Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeAdres\nUmurbey Mah. Liman Cad. No:20 KonakKoordinatlar\n38\u00b026\u203224\u2033K 27\u00b009\u203209\u2033D\ufeff / \ufeff38.44\u00b0K 27.1525\u00b0D\ufeff / 38.44; 27.1525Koordinatlar: 38\u00b026\u203224\u2033K 27\u00b009\u203209\u2033D\ufeff / \ufeff38.44\u00b0K 27.1525\u00b0D\ufeff / 38.44; 27.1525Ba\u015flama\n1862Tamamlanma\n1864Yenilenme\n2007-2008Yenilenme maliyeti\n\u20ba1.650.000[1]Sahip\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiTeknik detaylarKat alan\u0131\n2.850 m2[2]Zemin alan\u0131\n23.250 m2[2]Tasar\u0131m ve in\u015faatMimarl\u0131k firmas\u0131\nLaidloux and Sons[2]Yenileme bilgileriAna m\u00fcteahhit\nAkdemir Madencilik \u0130n\u015faat Sanayi ve Ticaret A.\u015e.[3]\u00d6d\u00fcller\nMetin S\u00f6zen Koruma B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc - Tarihi Kentler Birli\u011fiRaci Bademli \u0130yi Uygulamalar \u00d6zendirme \u00d6d\u00fcl\u00fc - TMMOBDi\u011fer bilgilerOtopark\n122 ara\u00e7[2]\n\nTarih\u00ee Havagaz\u0131 Fabrikas\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan eski bir havagaz\u0131 fabrikas\u0131d\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde k\u00fclt\u00fcrel ve sanatsal etkinliklere ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r.\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; izbel isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ a b c d Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; scribd isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ \"Havagaz\u0131 Fabrikas\u0131 m\u00fcjdesi\". \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi. 30 Nisan 2007. Eri\u015fim tarihi: 20 May\u0131s 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Altay Alsancak Stadyumu",
                "lat": 38.43728888888889,
                "lon": 27.150888888888886,
                "pageid": 37565,
                "dist": 1570.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=37565",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203214.24\u2033K 27\u00b009\u203203.20\u2033D\ufeff / \ufeff38.4372889\u00b0K 27.150889\u00b0D\ufeff / 38.4372889; 27.150889\n\nAltay Alsancak Stadyumu\nYer\nKonak, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1929 (gayriresmi 1910)Yenileme\n2005Kapan\u0131\u015f\nA\u011fustos 2014[1]Y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\nTemmuz 2015[1]Sahibi\nT.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131Zemin\nDo\u011fal \u00e7imKapasite\n15.358Boyutlar\n105\u00d768 m\n\n\nAltay Alsancak Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Konak il\u00e7esindeki Alsancak semtinde yer alan futbol stadyumu. Altay'\u0131n i\u00e7 saha ma\u00e7lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktayd\u0131. Stadyum 2015 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ a b c \"Alsancak Stad\u0131 Plan\u0131 Onayland\u0131\". altaygazetesi.com. 5 Eyl\u00fcl 2015. 1 Ocak 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Liman\u0131",
                "lat": 38.44222222222222,
                "lon": 27.1525,
                "pageid": 2327943,
                "dist": 1639,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2327943",
                "tag": "",
                "summary": "\n\n\u0130zmir Liman\u0131\n\n\n\n\n\nKonum\n\n\nYer:\n\u0130zmir, T\u00fcrkiye\n\n\nKoordinatlar:\n38\u00b026\u203232\u2033K 27\u00b009\u203209\u2033D\ufeff / \ufeff38.44222\u00b0K 27.1525\u00b0D\ufeff / 38.44222; 27.1525Koordinatlar: 38\u00b026\u203232\u2033K 27\u00b009\u203209\u2033D\ufeff / \ufeff38.44222\u00b0K 27.1525\u00b0D\ufeff / 38.44222; 27.1525\n\n\nDetaylar\n\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f:\n1959\n\n\n\u0130\u015fletmeci:\nT\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devlet Demiryollar\u0131\n\n\nSahibi:\nT\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devlet Demiryollar\u0131\n\n\nHarbor t\u00fcr\u00fc:\nDeniz liman\u0131\n\n\nY\u00fcz \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc:\n902.000 m2[1]\n\n\nM\u00fclki \u0130dare Amiri:\nNihat Kaynar\n\n\nUN/LOCODE:\nTRIZM\n\n\n\u0130statistikler\n\n\nGelen gemi:\n 2.047 (2018)[2]\n\n\nY\u0131ll\u0131k kargo tonaj\u0131:\n 9.040.779 ton (2018)[3]\n\n\nY\u0131ll\u0131k konteyner hacmi:\n 610.908 TEU (2018)[4]\n\n\nYolcu trafi\u011fi:\n 9.172 (2017)[5]\n\n\nWeb sitesi:\nalsancaklimani.gov.tr\n\n\u0130zmir Liman\u0131 veya Alsancak Liman\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde, \u0130zmir K\u00f6rfezi'nin do\u011fusunda yer alan bir y\u00fck ve yolcu liman\u0131d\u0131r. \u00dclkenin konteyner hacmi bak\u0131m\u0131ndan yedinci, kargo tonaj\u0131 bak\u0131m\u0131ndan on \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck liman\u0131d\u0131r.[3][4]\n^ Kaynak hatas\u0131: Ge\u00e7ersiz <ref> etiketi; ozellestirme isimli refler i\u00e7in metin temin edilmemi\u015f (Bkz: Kaynak g\u00f6sterme)\n^ \"Gemi \u0130statistikleri\". Deniz Ticareti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 6 May\u0131s 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 6 May\u0131s 2018.\u00a0\n\n^ a b \"Y\u00fck \u0130statistikleri\". Deniz Ticareti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 7 May\u0131s 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 6 May\u0131s 2018.\u00a0\n\n^ a b \"Konteyner \u0130statistikleri\". Deniz Ticareti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 7 May\u0131s 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 6 May\u0131s 2018.\u00a0\n\n^ \"Kruvaziyer \u0130statistikleri\". Deniz Ticareti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc. 7 May\u0131s 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 6 May\u0131s 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131",
                "lat": 38.45,
                "lon": 27.175,
                "pageid": 2191846,
                "dist": 1803.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2191846",
                "tag": "",
                "summary": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131\nB\u00f6lge\nBayrakl\u0131 (\u0130zmir, T\u00fcrkiye)Koordinatlar\n38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Koordinatlar: 38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Tarih\n5 Ocak 2017 16:10 (UTC+3)Hedef\n\u0130zmir AdliyesiSald\u0131r\u0131 t\u00fcr\u00fc\nBombal\u0131 ara\u00e7, silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fma[1]Silahlar\nAK-47, RPG-7, el bombas\u0131, tabanca[2]\u00d6l\u00fc\n4 (1 polis memuru, 1 adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ve 2 sald\u0131rgan)[3]Yaral\u0131\n7 (4 sivil 3 polis)[1]\u0130\u015fleyen\nMustafa \u00c7obanEnes Y\u0131ld\u0131r\u0131m[4]\u00d6rg\u00fct(ler)\nTAK[5]\n2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131, 5 Ocak 2017'de yerel saatle 16:00 civar\u0131 \u0130zmir ilinin Bayrakl\u0131 il\u00e7esinde bombal\u0131 ara\u00e7 ile ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131.[1] Sald\u0131r\u0131da bir polis memuru ve bir adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, \u00fc\u00e7\u00fc polis 7 ki\u015fi yaraland\u0131.[1] \u00dc\u00e7 failden ikisi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, biri ka\u00e7t\u0131.[1]\n^ a b c d e \"\u0130zmir'de patlama\". CNN T\u00fcrk. cnnturk.com. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ https://twitter.com/fatihtezcan/status/817035664118218753?lang=tr\n\n^ \"\u0130zmir'de ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131\". Do\u011fan Haber Ajans\u0131. dha.com.tr. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ http://vanaktuel.com/izmir-saldirisini-o-orgut-ustlendi/6734/\n\n^ http://www.haberturk.com/gundem/haber/1347137-izmirdeki-saldiriyi-tak-ustlendi\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.442125,
        "lon": 27.180705,
        "name": "Stadyum",
        "pois": [
            {
                "title": "Stadyum (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.442361111111104,
                "lon": 27.180611111111112,
                "pageid": 2085840,
                "dist": 27.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085840",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203232.5\u2033K 27\u00b010\u203250.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.442361\u00b0K 27.180611\u00b0D\ufeff / 38.442361; 27.180611\n\n Stadyum \n\u0130zmir metrosu istasyonu\n\u0130stasyonun d\u0131\u015far\u0131dan g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcKonum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 35090Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nViyad\u00fckOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nStadyum Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon SCR&SCP'nin[1] eski Halkap\u0131nar-Bornova \u015eube Hatt\u0131 \u00fczerinde in\u015fa edilmi\u015f bir viyad\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan Atat\u00fcrk Stadyumu ve Halkap\u0131nar Spor Salonu'na ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyon Bayrakl\u0131'daki \u0130zmir Adliyesi'ne de yak\u0131n bir konumda yer almaktad\u0131r.\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Basmane \u2013 Band\u0131rma \u2013 Afyonkarahisar demiryolu\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu",
                "lat": 38.439899999999994,
                "lon": 27.1733,
                "pageid": 2364122,
                "dist": 690.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2364122",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203223.64\u2033K 27\u00b010\u203223.88\u2033D\ufeff / \ufeff38.4399\u00b0K 27.1733\u00b0D\ufeff / 38.4399; 27.1733\n\n\u00c7\u0131narl\u0131\nBanliy\u00f6Konum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 1561 Sokak, 35170Konak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130\u015fletmeci\nTCDDUzakl\u0131k\n3,30\u00a0km (2,05\u00a0mil) (Alsancak)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\nTCDDYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nHay\u0131rEngelli eri\u015fimi\nHay\u0131rDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3.B\u00f6lgeTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1866Kapan\u0131\u015f\n2001Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131\n\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esi \u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi'nde yer alan TCDD'ye ait tren istasyonuydu. \u0130zmir (Basmane)-Kasaba (Turgutlu) Demiryolu hatt\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilerek 1866 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131l\u0131ncaya kadar da kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stasyon, Alsancak-Alia\u011fa B\u00f6lgesel Treni ve Basmane-\u00c7i\u011fli Banliy\u00f6 Treni taraf\u0131ndan kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyon, Halkap\u0131nar'\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeydo\u011fusunda yer alan 1561 Sokak'taki, \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda kapat\u0131lan, demiryolu hemzemin ge\u00e7idinde yer al\u0131yordu ve iki yan platformdan olu\u015fuyordu.[1] \u0130stasyon, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131ld\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra y\u0131k\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeyde yer alan Salhane Tren \u0130stasyonu, ayn\u0131 y\u0131l hizmete girerek y\u0131k\u0131lan \u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu'nun yerini ald\u0131.  \n\nTren istasyonunun g\u00fcney platformu, \u0130zmir Liman\u0131'na daha fazla y\u00fck treni giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir hat in\u015fa edilmesinde kullan\u0131ld\u0131.\n^ \"24 Hemzemin ge\u00e7it tek tek kapanacak\". yeniasir.com.tr. 1 Ocak 2010. Eri\u015fim tarihi: 5 Kas\u0131m 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu",
                "lat": 38.434999999999995,
                "lon": 27.178055555555556,
                "pageid": 142281,
                "dist": 825.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=142281",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu\nYer\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806Koordinatlar: 38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1971Yenileme\n2005Sahibi\nT.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131Zemin\nDo\u011fal \u00e7imMimar\nHarbi HotanKapasite\n51.337[1]Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nKar\u015f\u0131yaka SKT\u00fcrkiye Kupas\u0131 Finali (2006, 2007, 2009)Akdeniz Oyunlar\u0131 (1971)Summer Universiade (2005)\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan olimpik bir stadyumdur. 1971'de Akdeniz Oyunlar\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilmi\u015ftir. 51.337 ki\u015filik kapasitesi ile T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck ikinci olimpik stadyumudur. Atletizm i\u00e7in 8 bin metrekarelik bir alan\u0131 olan \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck atletizm sahas\u0131na sahip olan stadyumdur. 1980'de \u0130slam \u00dclkeleri Spor Oyunlar\u0131'na ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Stadyum, \u0130zmir'de d\u00fczenlenen 2005 D\u00fcnya \u00dcniversite Yaz Oyunlar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yeniden d\u00fczenlenmi\u015f, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f g\u00f6sterileri ile bir\u00e7ok kar\u015f\u0131la\u015fmalara da ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nAltay SK, Kar\u015f\u0131yaka SK, G\u00f6ztepe SK ve \u0130zmirspor genellikle bu stadyumu kullanmaktad\u0131r. 1981 y\u0131l\u0131nda oynanan, kazanan\u0131n S\u00fcper Lig'e y\u00fckselece\u011fi Kar\u015f\u0131yaka-G\u00f6ztepe m\u00fccadelesini 61.060 biletli seyirci izlemi\u015f, bu say\u0131 o d\u00f6nemde 2. Lig i\u00e7in seyirci rekoru olmu\u015ftur.[2]\nStadyum bir d\u00f6nem T\u00fcrkiye mill\u00ee futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n da kalesi olmu\u015ftur. 1970'li y\u0131llardan sonra mill\u00ee tak\u0131m bu stadyumda uzun s\u00fcre yenilmeyince u\u011furlu stadyum olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bir\u00e7ok tarih\u00ee ba\u015far\u0131 burada kazan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat sonralar\u0131 \u00f6nemini yitirmi\u015ftir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde mill\u00ee tak\u0131m\u0131n ara s\u0131ra \u00f6zel ma\u00e7lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r. Mill\u00ee tak\u0131m\u0131n her geli\u015finde \u0130zmirli futbolseverler biletleri g\u00fcnler \u00f6ncesinden t\u00fcketmekte ve resm\u00ee ma\u00e7 isteklerini dile getirmektediler.\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu ABD'den yay\u0131n yapan spor sitesi Bleacherreport.com sitesinin 18 Aral\u0131k 2014 tarihinde yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnyadaki en iyi 100 stadyum listesinde 94. s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n^ TFF \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu Sayfas\u0131\n\n^ 1981 y\u0131l\u0131ndaki Kar\u015f\u0131yaka G\u00f6ztepe ma\u00e7\u0131 hakk\u0131nda seyirci bilgisi\n\n^ \"Top 100 Stadiums in World Football\". Bleacherreport.com. 18 Aral\u0131k 2014. 9 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 20 Aral\u0131k 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131",
                "lat": 38.45,
                "lon": 27.175,
                "pageid": 2191846,
                "dist": 1006.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2191846",
                "tag": "",
                "summary": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131\nB\u00f6lge\nBayrakl\u0131 (\u0130zmir, T\u00fcrkiye)Koordinatlar\n38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Koordinatlar: 38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Tarih\n5 Ocak 2017 16:10 (UTC+3)Hedef\n\u0130zmir AdliyesiSald\u0131r\u0131 t\u00fcr\u00fc\nBombal\u0131 ara\u00e7, silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fma[1]Silahlar\nAK-47, RPG-7, el bombas\u0131, tabanca[2]\u00d6l\u00fc\n4 (1 polis memuru, 1 adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ve 2 sald\u0131rgan)[3]Yaral\u0131\n7 (4 sivil 3 polis)[1]\u0130\u015fleyen\nMustafa \u00c7obanEnes Y\u0131ld\u0131r\u0131m[4]\u00d6rg\u00fct(ler)\nTAK[5]\n2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131, 5 Ocak 2017'de yerel saatle 16:00 civar\u0131 \u0130zmir ilinin Bayrakl\u0131 il\u00e7esinde bombal\u0131 ara\u00e7 ile ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131.[1] Sald\u0131r\u0131da bir polis memuru ve bir adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, \u00fc\u00e7\u00fc polis 7 ki\u015fi yaraland\u0131.[1] \u00dc\u00e7 failden ikisi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, biri ka\u00e7t\u0131.[1]\n^ a b c d e \"\u0130zmir'de patlama\". CNN T\u00fcrk. cnnturk.com. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ https://twitter.com/fatihtezcan/status/817035664118218753?lang=tr\n\n^ \"\u0130zmir'de ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131\". Do\u011fan Haber Ajans\u0131. dha.com.tr. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ http://vanaktuel.com/izmir-saldirisini-o-orgut-ustlendi/6734/\n\n^ http://www.haberturk.com/gundem/haber/1347137-izmirdeki-saldiriyi-tak-ustlendi\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Sanayi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.44808333333333,
                "lon": 27.19011111111111,
                "pageid": 2085262,
                "dist": 1053.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085262",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203253.1\u2033K 27\u00b011\u203224.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.448083\u00b0K 27.190111\u00b0D\ufeff / 38.448083; 27.190111\n\n Sanayi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n1 ada platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nSanayi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyonun yak\u0131n\u0131nda 2. ve 3. Sanayi Siteleri bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca istasyon yak\u0131nlar\u0131nda TEDA\u015e \u0130zmir \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve DS\u0130 \u0130zmir B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Salhane Tren \u0130stasyonu",
                "lat": 38.450944444444445,
                "lon": 27.17211111111111,
                "pageid": 2092011,
                "dist": 1233.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2092011",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203203.4\u2033K 27\u00b010\u203219.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.450944\u00b0K 27.172111\u00b0D\ufeff / 38.450944; 27.172111\n\nSalhane\n\u0130ZBAN istasyonu\nSalhane Tren \u0130stasyonuKonum\nAdalet Mahallesi, 35530Bayrakl\u0131, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130\u015fletmeci\n\u0130ZBANHat(lar)\n\u0130ZBAN (Merkez Hatt\u0131)Uzakl\u0131k\n4,56\u00a0km (2,83\u00a0mil) (Alsancak)25,98\u00a0km (16,14\u00a0mil) (Menemen)Platformlar\nAdaRaylar\n3Tren i\u015fletmecileri\n\u0130ZBANBa\u011flant\u0131lar\nESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3.B\u00f6lgeTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n2001Kapan\u0131\u015f\n2006Yeniden in\u015fas\u0131\n2010Elektriklendirme\n2001 (25 kV AA Katener)Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131\nSalhane Tren \u0130stasyonu, \u0130zmir'in Bayrakl\u0131 il\u00e7esinde yer alan TCDD'ye ait demiryolu istasyonu.\n\u0130stasyon, 2001 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilerek hizmete girmi\u015f ve TCDD'nin Alsancak-Alia\u011fa B\u00f6lgesel Treni seferlerinde kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda tren seferleri iptal edilmi\u015f ve istasyon kullan\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015f, 2010 y\u0131l\u0131nda yeniden in\u015fa edilerek tekrar hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon, \u0130ZBAN'\u0131n Cumaovas\u0131'ndan Menemen'e sefer yapan Merkez Hatt\u0131 trenleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda TMMOB Tepekule Kongre ve Sergi Merkezi, Folkart Towers, Ege Perla ve \u0130zmir Adliyesi bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Halkap\u0131nar Aktarma Merkezi",
                "lat": 38.434999999999995,
                "lon": 27.168666666666667,
                "pageid": 2085554,
                "dist": 1314.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085554",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203206.0\u2033K 27\u00b010\u203207.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.168667\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.168667\n\nHalkap\u0131nar Aktarma Merkezi\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k istasyonu\u0130ZBAN istasyonu\u0130zmir metrosu istasyonuTram \u0130zmir dura\u011f\u0131\n\u00d6nde metro istasyonu ve uzakta \u0130ZBAN istasyonuKonum\nMersinli Mahallesi, 35170Konak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u0130\u015fletmeci\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130ZBAN\u0130zmir metrosuTram \u0130zmirHat(lar)\nBanliy\u00f6: \u0130ZBAN (Merkez Hatt\u0131)Metro: M1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Tramvay: T2 (Konak tramvay\u0131)Platformlar\n5 ada platformTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 1\u0130ZBAN: 1\u0130zmir metrosu: 2Tram \u0130zmir: 1\n\nRaylar\n11TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k: 4\u0130ZBAN: 2\u0130zmir metrosu: 3Tram \u0130zmir: 2Tren i\u015fletmecileri\nTCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k\u0130ZBAN\u0130zmir metrosuTram \u0130zmirBa\u011flant\u0131lar\n ESHOT ve \u0130ZULA\u015e (12 otob\u00fcs durak cebi)Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3. B\u00f6lge, M1, T2Tarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\nTren istasyonu: 1866, 2010Metro istasyonu: 2000Tramvay dura\u011f\u0131: 2018Elektriklendirme\nTren: 25 kV AA Katener (2001)Metro: 750 V DA \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ray (2000)Tramvay: 750 V DA Katener (2018)TrafikYolcular\n65.895 (g\u00fcnl\u00fck ortalama, 2016)[1]Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131Toplu ula\u015f\u0131m\nHalkap\u0131nar Aktarma Merkezi, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esinde yer alan bir aktarma merkezidir. \u0130ZBAN, \u0130zmir metrosu, Tram \u0130zmir, ESHOT ve \u0130ZULA\u015e ba\u011flant\u0131s\u0131 vard\u0131r.\nHalkap\u0131nar Tren \u0130stasyonu, TCDD'ye ait tren istasyonudur. Anadolu'daki en eski ikinci demiryolu hatt\u0131 olan \u0130zmir-Basmane \u2013 Kasaba (Turgutlu) Demiryolu (SCR&SCP) hatt\u0131 i\u00e7in \"Mersinli\" ad\u0131yla in\u015fa edilerek 1866 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015ftir. 1934 y\u0131l\u0131nda SCR&SCP \u015firketi TCDD taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131narak feshedilmi\u015f ve i\u015fletti\u011fi demiryolu hatt\u0131 ve istasyonlar\u0131 da TCDD a\u011f\u0131na kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 2000 y\u0131l\u0131nda elektrifikasyon i\u015flemi g\u00f6rerek yeniden in\u015fa edilmi\u015f ve \"Halkap\u0131nar\" ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda kullan\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015f ve 2010 y\u0131l\u0131nda yeniden in\u015fa edilerek hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 4 peronlu 2 adet ada platform \u015feklindedir. Do\u011fu platformu \u0130ZBAN'\u0131n Cumaovas\u0131'ndan Menemen'e sefer yapan Merkez Hatt\u0131 trenleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r. Bat\u0131 platformu ise TCDD Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k i\u00e7in tahsis edilmi\u015f olup, \u015fu an herhangi bir trene hizmet vermemektedir. \u0130stasyon ayn\u0131 zamanda bir konteyner terminalidir ve 4 y\u00fck vagonu depolama kapasitesi bulunmaktad\u0131r. \u0130ZBAN 2016'da 24 milyon yolcu ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1]\nHalkap\u0131nar Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosunun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. \u0130stasyon 3 peronlu 2 ada platform \u015feklindedir. Bat\u0131 peronunu Fahrettin Altay y\u00f6n\u00fcne giden trenler, do\u011fu peronunu Evka 3 y\u00f6n\u00fcne giden trenler kullanmakad\u0131r. Orta peronu ise Halkap\u0131nar Bak\u0131m Tesisi'ne gidecek olan trenler kullanmaktad\u0131r. \u0130ZBAN istasyonuna aktarma yap\u0131lmas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in platformlar aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcyen merdivenli bir k\u00f6pr\u00fc in\u015fa edilmi\u015ftir.\nHalkap\u0131nar Tramvay Dura\u011f\u0131, 19 durakl\u0131 ve 12,8 kilometre uzunlu\u011fundaki Tram \u0130zmir \u2013 T2 (Konak tramvay\u0131)'n\u0131n son dura\u011f\u0131d\u0131r. 24 Mart 2018 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.[2]\nHalkap\u0131nar Otob\u00fcs Duraklar\u0131, iki ayr\u0131 konumda yer alan Halkap\u0131nar Metro ve Halkap\u0131nar Metro-2 isimli duraklarandan ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcslerine aktarma yap\u0131labilmektedir.\n\nAktarma Merkezi yak\u0131nlar\u0131nda Atat\u00fcrk Stadyumu, Halkap\u0131nar Spor Salonu ve G\u0131da \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 bulunmaktad\u0131r.\n^ a b http://www.izban.com.tr/Sayfalar/HaberDetay.aspx?Id=393&MenuId=51\n\n^ \"G\u00fcle g\u00fcle kullan \u0130zmir!\". izmir.bel.tr. 24 Mart 2018. 24 Mart 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 24 Mart 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Folkart Towers",
                "lat": 38.453611111111115,
                "lon": 27.176111111111112,
                "pageid": 1472265,
                "dist": 1338.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1472265",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Folkart Towers\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203213.0\u2033K 27\u00b010\u203234.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.45361\u00b0K 27.17611\u00b0D\ufeff / 38.45361; 27.17611\n\nFolkart Towers\n Bitmi\u015f olan haliGenel bilgilerDurum\nTamamlam\u0131\u015fT\u00fcr\nRezidans Ofis ve AVMKonum\n Manas Bulvar\u0131, Bayrakl\u0131, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeBa\u015flama\n2011-2014Maliyet\n150 milyon $Sahip\nSaya GrupY\u00fckseklikAnten/Direk\n200 mY\u00fckseklik s\u0131ralamas\u0131\n2 (\u0130zmir s\u0131ralamas\u0131)3 (T\u00fcrkiye s\u0131ralamas\u0131)38 (Avrupa s\u0131ralamas\u0131)Kat say\u0131s\u0131\n45Zemin alan\u0131\n150.000 m\u00b2Asans\u00f6r say\u0131s\u0131\n26Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nYa\u011fc\u0131o\u011flu Mimarl\u0131k\u0130n\u015faat m\u00fchendisi\nEmir M\u00fchendislikBa\u015f m\u00fcteaahhit\nFolkart \u0130n\u015faat\n\nFolkart Towers, 200 metre anten y\u00fcksekli\u011fiyle Avrupa'n\u0131n 5., T\u00fcrkiye'nin en y\u00fcksek 2. ikiz kulesidir. \u0130zmir'in Bayrakl\u0131 il\u00e7esinin Adalet mahallesinde Manas Bulvar\u0131 \u00fczerinde eski Tekel T\u00fct\u00fcn Depolar\u0131n\u0131n oldu\u011fu arazi \u00fczerindedir.\n\u0130n\u015faat\u0131 2014 y\u0131l\u0131nda tamamlanm\u0131\u015f Avrupa\u2019n\u0131n en y\u00fcksek be\u015finci ikiz kuleleri olan Folkart Towers, 27.000 m\u00b2 arsa \u00fczerine planlanm\u0131\u015f 150.000 m\u00b2'lik kapal\u0131 in\u015faat alan\u0131yla 200 metre y\u00fcksekli\u011finde, 45\u2019er katl\u0131 2 kuleden olu\u015fmaktad\u0131r.\nB\u00fcnyesinde al\u0131\u015fveri\u015f alanlar\u0131, spor merkezi, rezidans ve ofis katlar\u0131ndan olu\u015facak ikiz kuleler faaliyete ge\u00e7ti\u011finde yakla\u015f\u0131k 4.000 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 ve ya\u015fayaca\u011f\u0131 dev bir karma kullan\u0131ml\u0131 kompleks olacakt\u0131r.\nHer iki kulede de; gerek konut, gerekse ofis katlar\u0131n\u0131n yer almas\u0131na ra\u011fmen bu iki fonksiyon tamamen birbirinden ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f; ba\u011f\u0131ms\u0131z giri\u015fler, asans\u00f6rler ve koridor alanlar\u0131 olarak planlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nMimari \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6ncesinde, mimari ekiplerle b\u00f6lge sil\u00fcet \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131larak, yap\u0131n\u0131n deniz manzaras\u0131n\u0131n kesintisiz ve panoramik olmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Nitekim gerek ofis, gerekse residencelar\u0131n neredeyse tamam\u0131 deniz ve \u015fehir manzar\u0131l\u0131d\u0131r.\nBr\u00fct 3.8 m kat y\u00fcksekli\u011fine sahip, temiz hava dahil her t\u00fcrl\u00fc konforlu iklimlendirme, yang\u0131n ve g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerinin planland\u0131\u011f\u0131 ofislerde son d\u00f6nemde doktor muayenehanelerinde istenilen standartlar dahi dikkate al\u0131nm\u0131\u015f ve bu t\u00fcr kullan\u0131mlara uygun alanlar olu\u015fturulmu\u015ftur.\nCelal Bayar \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi,ODT\u00dc Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi,Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi ve Ege \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi \u00f6\u011fretim g\u00f6revlileri ve \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan ziyaret edilen proje in\u015faat\u0131nda kullan\u0131lan teknolojilerin (zemin iyile\u015ftirme ve derin temel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131) bir k\u0131sm\u0131 T\u00fcrkiye emlak sekt\u00f6r\u00fcnde, bir k\u0131sm\u0131 da \u0130zmir\u2019de ilk kez kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir\u201fde modern ofis geli\u015fiminin ilk \u00f6rnekleri 2001 y\u0131l\u0131ndan itibaren g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r.2008 y\u0131l\u0131na kadar olduk\u00e7a s\u0131n\u0131rl\u0131 geli\u015fen \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis pazar\u0131, bu y\u0131l\u0131ndan itibaren \u00f6zellikle \"Bayrakl\u0131 B\u00f6lgesi\"nde modern ofis projelerinin geli\u015fimi ile hareketlenmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir'de A tipi toplam ofis arz\u0131 2001 y\u0131l\u0131nda 15,800 m\u00b2 iken, bu rakam 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla 85,100 m\u00b2'ye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\nSalhane-Turan B\u00f6lgesi sundu\u011fu 67,800 m\u00b2'lik A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis arz\u0131 ile \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 Ofis Pazar\u0131\u201fn\u0131n yakla\u015f\u0131k %80\u201fini temsil etmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Alsancak, Konak",
                "lat": 38.43333333333333,
                "lon": 27.2,
                "pageid": 54579,
                "dist": 1944.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=54579",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u2032K 27\u00b012\u2032D\ufeff / \ufeff38.433\u00b0K 27.2\u00b0D\ufeff / 38.433; 27.2\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerAlsancak\nMahalle\n\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEgeZaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35220\nResm\u00ee site\nAlsancak, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. Alsancak Gar\u0131, Altay Alsancak Stadyumu, Alsancak Hocazade Camii, katolik Aziz Yuhanna Katedrali ve Aziz Yuhanna Evanjelist Anglikan Kilisesi, G\u00fcndo\u011fdu Meydan\u0131 ve K\u0131br\u0131s \u015eehitleri Caddesi ile tan\u0131nmaktad\u0131r.\n\ngtdKonak'\u0131n mahalleleriMahalleler\n26 A\u011fustos\nAkarcal\u0131\nAkdeniz\nAk\u0131n Simav\nAk\u0131nc\u0131\nAli Reis\nAlsancak\nAltay\nAlt\u0131nordu\nAlt\u0131nta\u015f\nAnadolu\nAtamer\nAtilla\nAziziye\nBall\u0131kuyu\nBarbaros\nBirinci Kadriye\nBo\u011fazi\u00e7i\nBozkurt\nCengiz Topel\n\u00c7ahabey\n\u00c7ankaya\n\u00c7\u0131narl\u0131\n\u00c7\u0131nartepe\n\u00c7imentepe\nDay\u0131emir\nDolapl\u0131kuyu\nDuatepe\nEge\nEmir Sultan\nEtiler\nFaik Pa\u015fa\nFatih\nFerahl\u0131\nFevzi Pa\u015fa\nG\u00f6ztepe\nG\u00fcne\u015f\nG\u00fcne\u015fli\nG\u00fcney\nG\u00fcng\u00f6r\nG\u00fczelyal\u0131\nG\u00fczelyurt\nHalkap\u0131nar\nHasan \u00d6zdemir\nHilal\nHur\u015fidiye\nHuzur\n\u0130kinci Kadriye\n\u0130mariye\n\u0130smet Kaptan\n\u0130smet Pa\u015fa\nKadifekale\nKahramanlar\nKahramanmescit\nKemalreis\nKestelli\nK\u0131l\u0131\u00e7reis\nKocakap\u0131\nKocatepe\nKonak\nKosova\nKubilay\nKurtulu\u015f\nK\u00fc\u00e7\u00fckada\nK\u00fclt\u00fcr\nLale\nLevent\nM. Ali Akman\nMecidiye\nMehmet Akif\nMehtap\nMersinli\nMillet\nMimarsinan\nMirali\nMithatpa\u015fa\nMurat\nMuratreis\nNamazgah\nNam\u0131k Kemal\nOdunkap\u0131\nO\u011fuzlar\nOndokuzmay\u0131s\nPazaryeri\nPirireis\nSakarya\nSayg\u0131\nSel\u00e7uk\nSuvari\nS\u00fcmer\n\u015e. Nedim Tu\u011faltay\nTan\nT\u0131naztepe\nTrakya\nTurgut Reis\nTuzcu\nT\u00fcrky\u0131lmaz\nU\u011fur\nUlubatl\u0131\nUmurbey\n\u00dclk\u00fc\nVezira\u011fa\nYavuzselim\nYeni\nYenido\u011fan\nYenig\u00fcn\nYeni\u015fehir\nYe\u015fildere\nYe\u015filtepe\nY\u0131ld\u0131z\nZafertepe\nZeybek\nZeytinlik\nSemtler\nBasmane\nE\u015frefpa\u015fa\nG\u00fcltepe\nHatay\nKarata\u015f\n\n\u0130zmir ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\nT\u00fcrkiye'deki bir mahalle ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Tarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131",
                "lat": 38.439722222222215,
                "lon": 27.15583333333333,
                "pageid": 2472536,
                "dist": 2182.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2472536",
                "tag": "",
                "summary": "Tarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131Genel bilgilerKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b026\u203223\u2033K 27\u00b009\u203221\u2033D\ufeff / \ufeff38.43972\u00b0K 27.15583\u00b0D\ufeff / 38.43972; 27.15583Koordinatlar: 38\u00b026\u203223\u2033K 27\u00b009\u203221\u2033D\ufeff / \ufeff38.43972\u00b0K 27.15583\u00b0D\ufeff / 38.43972; 27.15583Ba\u015flama\n1926Tamamlanma\n1928\n\nTarih\u00ee Elektrik Fabrikas\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan eski bir elektrik fabrikas\u0131d\u0131r.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.448149,
        "lon": 27.189803,
        "name": "Sanayi",
        "pois": [
            {
                "title": "Sanayi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.44808333333333,
                "lon": 27.19011111111111,
                "pageid": 2085262,
                "dist": 27.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085262",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203253.1\u2033K 27\u00b011\u203224.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.448083\u00b0K 27.190111\u00b0D\ufeff / 38.448083; 27.190111\n\n Sanayi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n1 ada platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nSanayi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyonun yak\u0131n\u0131nda 2. ve 3. Sanayi Siteleri bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca istasyon yak\u0131nlar\u0131nda TEDA\u015e \u0130zmir \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve DS\u0130 \u0130zmir B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Stadyum (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.442361111111104,
                "lon": 27.180611111111112,
                "pageid": 2085840,
                "dist": 1027.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085840",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203232.5\u2033K 27\u00b010\u203250.2\u2033D\ufeff / \ufeff38.442361\u00b0K 27.180611\u00b0D\ufeff / 38.442361; 27.180611\n\n Stadyum \n\u0130zmir metrosu istasyonu\n\u0130stasyonun d\u0131\u015far\u0131dan g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcKonum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 35090Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nViyad\u00fckOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nStadyum Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon SCR&SCP'nin[1] eski Halkap\u0131nar-Bornova \u015eube Hatt\u0131 \u00fczerinde in\u015fa edilmi\u015f bir viyad\u00fc\u011f\u00fcn \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\u0130stasyondan Atat\u00fcrk Stadyumu ve Halkap\u0131nar Spor Salonu'na ula\u015f\u0131m m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyon Bayrakl\u0131'daki \u0130zmir Adliyesi'ne de yak\u0131n bir konumda yer almaktad\u0131r.\n^ g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130zmir-Basmane \u2013 Band\u0131rma \u2013 Afyonkarahisar demiryolu\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131",
                "lat": 38.45,
                "lon": 27.175,
                "pageid": 2191846,
                "dist": 1305.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2191846",
                "tag": "",
                "summary": "2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131\nB\u00f6lge\nBayrakl\u0131 (\u0130zmir, T\u00fcrkiye)Koordinatlar\n38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Koordinatlar: 38\u00b027\u2032K 27\u00b010.5\u2032D\ufeff / \ufeff38.45\u00b0K 27.175\u00b0D\ufeff / 38.45; 27.175Tarih\n5 Ocak 2017 16:10 (UTC+3)Hedef\n\u0130zmir AdliyesiSald\u0131r\u0131 t\u00fcr\u00fc\nBombal\u0131 ara\u00e7, silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fma[1]Silahlar\nAK-47, RPG-7, el bombas\u0131, tabanca[2]\u00d6l\u00fc\n4 (1 polis memuru, 1 adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ve 2 sald\u0131rgan)[3]Yaral\u0131\n7 (4 sivil 3 polis)[1]\u0130\u015fleyen\nMustafa \u00c7obanEnes Y\u0131ld\u0131r\u0131m[4]\u00d6rg\u00fct(ler)\nTAK[5]\n2017 \u0130zmir sald\u0131r\u0131s\u0131, 5 Ocak 2017'de yerel saatle 16:00 civar\u0131 \u0130zmir ilinin Bayrakl\u0131 il\u00e7esinde bombal\u0131 ara\u00e7 ile ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131.[1] Sald\u0131r\u0131da bir polis memuru ve bir adliye \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, \u00fc\u00e7\u00fc polis 7 ki\u015fi yaraland\u0131.[1] \u00dc\u00e7 failden ikisi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, biri ka\u00e7t\u0131.[1]\n^ a b c d e \"\u0130zmir'de patlama\". CNN T\u00fcrk. cnnturk.com. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ https://twitter.com/fatihtezcan/status/817035664118218753?lang=tr\n\n^ \"\u0130zmir'de ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131\". Do\u011fan Haber Ajans\u0131. dha.com.tr. 5 Ocak 2017. Eri\u015fim tarihi: 5 Ocak 2017.\u00a0\n\n^ http://vanaktuel.com/izmir-saldirisini-o-orgut-ustlendi/6734/\n\n^ http://www.haberturk.com/gundem/haber/1347137-izmirdeki-saldiriyi-tak-ustlendi\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "B\u00f6lge (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.455444444444446,
                "lon": 27.20186111111111,
                "pageid": 2085318,
                "dist": 1326.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085318",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203219.6\u2033K 27\u00b012\u203206.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.455444\u00b0K 27.201861\u00b0D\ufeff / 38.455444; 27.201861\n\n B\u00f6lge \nMetro\n\u0130stasyonun i\u00e7inden g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nB\u00f6lge Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyondan Ya\u015far \u00dcniversitesi'ne ve Bornova'n\u0131n \u00d6zkanlar semtine eri\u015fim m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyonun yak\u0131n\u0131nda G\u0131da, Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u0130zmir \u0130l G\u0131da Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Zeytincilik Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Folkart Towers",
                "lat": 38.453611111111115,
                "lon": 27.176111111111112,
                "pageid": 1472265,
                "dist": 1338.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1472265",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Folkart Towers\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203213.0\u2033K 27\u00b010\u203234.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.45361\u00b0K 27.17611\u00b0D\ufeff / 38.45361; 27.17611\n\nFolkart Towers\n Bitmi\u015f olan haliGenel bilgilerDurum\nTamamlam\u0131\u015fT\u00fcr\nRezidans Ofis ve AVMKonum\n Manas Bulvar\u0131, Bayrakl\u0131, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeBa\u015flama\n2011-2014Maliyet\n150 milyon $Sahip\nSaya GrupY\u00fckseklikAnten/Direk\n200 mY\u00fckseklik s\u0131ralamas\u0131\n2 (\u0130zmir s\u0131ralamas\u0131)3 (T\u00fcrkiye s\u0131ralamas\u0131)38 (Avrupa s\u0131ralamas\u0131)Kat say\u0131s\u0131\n45Zemin alan\u0131\n150.000 m\u00b2Asans\u00f6r say\u0131s\u0131\n26Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nYa\u011fc\u0131o\u011flu Mimarl\u0131k\u0130n\u015faat m\u00fchendisi\nEmir M\u00fchendislikBa\u015f m\u00fcteaahhit\nFolkart \u0130n\u015faat\n\nFolkart Towers, 200 metre anten y\u00fcksekli\u011fiyle Avrupa'n\u0131n 5., T\u00fcrkiye'nin en y\u00fcksek 2. ikiz kulesidir. \u0130zmir'in Bayrakl\u0131 il\u00e7esinin Adalet mahallesinde Manas Bulvar\u0131 \u00fczerinde eski Tekel T\u00fct\u00fcn Depolar\u0131n\u0131n oldu\u011fu arazi \u00fczerindedir.\n\u0130n\u015faat\u0131 2014 y\u0131l\u0131nda tamamlanm\u0131\u015f Avrupa\u2019n\u0131n en y\u00fcksek be\u015finci ikiz kuleleri olan Folkart Towers, 27.000 m\u00b2 arsa \u00fczerine planlanm\u0131\u015f 150.000 m\u00b2'lik kapal\u0131 in\u015faat alan\u0131yla 200 metre y\u00fcksekli\u011finde, 45\u2019er katl\u0131 2 kuleden olu\u015fmaktad\u0131r.\nB\u00fcnyesinde al\u0131\u015fveri\u015f alanlar\u0131, spor merkezi, rezidans ve ofis katlar\u0131ndan olu\u015facak ikiz kuleler faaliyete ge\u00e7ti\u011finde yakla\u015f\u0131k 4.000 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 ve ya\u015fayaca\u011f\u0131 dev bir karma kullan\u0131ml\u0131 kompleks olacakt\u0131r.\nHer iki kulede de; gerek konut, gerekse ofis katlar\u0131n\u0131n yer almas\u0131na ra\u011fmen bu iki fonksiyon tamamen birbirinden ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f; ba\u011f\u0131ms\u0131z giri\u015fler, asans\u00f6rler ve koridor alanlar\u0131 olarak planlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nMimari \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6ncesinde, mimari ekiplerle b\u00f6lge sil\u00fcet \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131larak, yap\u0131n\u0131n deniz manzaras\u0131n\u0131n kesintisiz ve panoramik olmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Nitekim gerek ofis, gerekse residencelar\u0131n neredeyse tamam\u0131 deniz ve \u015fehir manzar\u0131l\u0131d\u0131r.\nBr\u00fct 3.8 m kat y\u00fcksekli\u011fine sahip, temiz hava dahil her t\u00fcrl\u00fc konforlu iklimlendirme, yang\u0131n ve g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerinin planland\u0131\u011f\u0131 ofislerde son d\u00f6nemde doktor muayenehanelerinde istenilen standartlar dahi dikkate al\u0131nm\u0131\u015f ve bu t\u00fcr kullan\u0131mlara uygun alanlar olu\u015fturulmu\u015ftur.\nCelal Bayar \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi,ODT\u00dc Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi,Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi ve Ege \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi \u00f6\u011fretim g\u00f6revlileri ve \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan ziyaret edilen proje in\u015faat\u0131nda kullan\u0131lan teknolojilerin (zemin iyile\u015ftirme ve derin temel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131) bir k\u0131sm\u0131 T\u00fcrkiye emlak sekt\u00f6r\u00fcnde, bir k\u0131sm\u0131 da \u0130zmir\u2019de ilk kez kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir\u201fde modern ofis geli\u015fiminin ilk \u00f6rnekleri 2001 y\u0131l\u0131ndan itibaren g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r.2008 y\u0131l\u0131na kadar olduk\u00e7a s\u0131n\u0131rl\u0131 geli\u015fen \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis pazar\u0131, bu y\u0131l\u0131ndan itibaren \u00f6zellikle \"Bayrakl\u0131 B\u00f6lgesi\"nde modern ofis projelerinin geli\u015fimi ile hareketlenmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir'de A tipi toplam ofis arz\u0131 2001 y\u0131l\u0131nda 15,800 m\u00b2 iken, bu rakam 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla 85,100 m\u00b2'ye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\nSalhane-Turan B\u00f6lgesi sundu\u011fu 67,800 m\u00b2'lik A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis arz\u0131 ile \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 Ofis Pazar\u0131\u201fn\u0131n yakla\u015f\u0131k %80\u201fini temsil etmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Salhane Tren \u0130stasyonu",
                "lat": 38.450944444444445,
                "lon": 27.17211111111111,
                "pageid": 2092011,
                "dist": 1571.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2092011",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203203.4\u2033K 27\u00b010\u203219.6\u2033D\ufeff / \ufeff38.450944\u00b0K 27.172111\u00b0D\ufeff / 38.450944; 27.172111\n\nSalhane\n\u0130ZBAN istasyonu\nSalhane Tren \u0130stasyonuKonum\nAdalet Mahallesi, 35530Bayrakl\u0131, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130\u015fletmeci\n\u0130ZBANHat(lar)\n\u0130ZBAN (Merkez Hatt\u0131)Uzakl\u0131k\n4,56\u00a0km (2,83\u00a0mil) (Alsancak)25,98\u00a0km (16,14\u00a0mil) (Menemen)Platformlar\nAdaRaylar\n3Tren i\u015fletmecileri\n\u0130ZBANBa\u011flant\u0131lar\nESHOTYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3.B\u00f6lgeTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n2001Kapan\u0131\u015f\n2006Yeniden in\u015fas\u0131\n2010Elektriklendirme\n2001 (25 kV AA Katener)Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131\nSalhane Tren \u0130stasyonu, \u0130zmir'in Bayrakl\u0131 il\u00e7esinde yer alan TCDD'ye ait demiryolu istasyonu.\n\u0130stasyon, 2001 y\u0131l\u0131nda in\u015fa edilerek hizmete girmi\u015f ve TCDD'nin Alsancak-Alia\u011fa B\u00f6lgesel Treni seferlerinde kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda tren seferleri iptal edilmi\u015f ve istasyon kullan\u0131ma kapat\u0131lm\u0131\u015f, 2010 y\u0131l\u0131nda yeniden in\u015fa edilerek tekrar hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon, \u0130ZBAN'\u0131n Cumaovas\u0131'ndan Menemen'e sefer yapan Merkez Hatt\u0131 trenleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\u0130stasyon yak\u0131nlar\u0131nda TMMOB Tepekule Kongre ve Sergi Merkezi, Folkart Towers, Ege Perla ve \u0130zmir Adliyesi bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu",
                "lat": 38.439899999999994,
                "lon": 27.1733,
                "pageid": 2364122,
                "dist": 1705,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2364122",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203223.64\u2033K 27\u00b010\u203223.88\u2033D\ufeff / \ufeff38.4399\u00b0K 27.1733\u00b0D\ufeff / 38.4399; 27.1733\n\n\u00c7\u0131narl\u0131\nBanliy\u00f6Konum\n\u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi, 1561 Sokak, 35170Konak, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\nTCDD\u0130\u015fletmeci\nTCDDUzakl\u0131k\n3,30\u00a0km (2,05\u00a0mil) (Alsancak)Platformlar\n2 yan platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\nTCDDYap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nHay\u0131rEngelli eri\u015fimi\nHay\u0131rDi\u011fer bilgiler\u00dccret b\u00f6lgesi\n3.B\u00f6lgeTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1866Kapan\u0131\u015f\n2001Hizmetler\nDemiryolu ula\u015f\u0131m\u0131\n\u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esi \u00c7\u0131narl\u0131 Mahallesi'nde yer alan TCDD'ye ait tren istasyonuydu. \u0130zmir (Basmane)-Kasaba (Turgutlu) Demiryolu hatt\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilerek 1866 y\u0131l\u0131nda hizmete girmi\u015f, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131l\u0131ncaya kadar da kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stasyon, Alsancak-Alia\u011fa B\u00f6lgesel Treni ve Basmane-\u00c7i\u011fli Banliy\u00f6 Treni taraf\u0131ndan kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyon, Halkap\u0131nar'\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeydo\u011fusunda yer alan 1561 Sokak'taki, \u0130ZBAN projesi kapsam\u0131nda kapat\u0131lan, demiryolu hemzemin ge\u00e7idinde yer al\u0131yordu ve iki yan platformdan olu\u015fuyordu.[1] \u0130stasyon, 2001 y\u0131l\u0131nda kapat\u0131ld\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra y\u0131k\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1 km (0.62 mil) kuzeyde yer alan Salhane Tren \u0130stasyonu, ayn\u0131 y\u0131l hizmete girerek y\u0131k\u0131lan \u00c7\u0131narl\u0131 Tren \u0130stasyonu'nun yerini ald\u0131.  \n\nTren istasyonunun g\u00fcney platformu, \u0130zmir Liman\u0131'na daha fazla y\u00fck treni giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir hat in\u015fa edilmesinde kullan\u0131ld\u0131.\n^ \"24 Hemzemin ge\u00e7it tek tek kapanacak\". yeniasir.com.tr. 1 Ocak 2010. Eri\u015fim tarihi: 5 Kas\u0131m 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu",
                "lat": 38.434999999999995,
                "lon": 27.178055555555556,
                "pageid": 142281,
                "dist": 1784.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=142281",
                "tag": "",
                "summary": "\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu\nYer\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806Koordinatlar: 38\u00b026\u20326\u2033K 27\u00b010\u203241\u2033D\ufeff / \ufeff38.435\u00b0K 27.17806\u00b0D\ufeff / 38.435; 27.17806A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n1971Yenileme\n2005Sahibi\nT.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131Zemin\nDo\u011fal \u00e7imMimar\nHarbi HotanKapasite\n51.337[1]Boyutlar\n105\u00d768 mKullan\u0131c\u0131lar\nKar\u015f\u0131yaka SKT\u00fcrkiye Kupas\u0131 Finali (2006, 2007, 2009)Akdeniz Oyunlar\u0131 (1971)Summer Universiade (2005)\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir \u015fehrinde yer alan olimpik bir stadyumdur. 1971'de Akdeniz Oyunlar\u0131 i\u00e7in in\u015fa edilmi\u015ftir. 51.337 ki\u015filik kapasitesi ile T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck ikinci olimpik stadyumudur. Atletizm i\u00e7in 8 bin metrekarelik bir alan\u0131 olan \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck atletizm sahas\u0131na sahip olan stadyumdur. 1980'de \u0130slam \u00dclkeleri Spor Oyunlar\u0131'na ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Stadyum, \u0130zmir'de d\u00fczenlenen 2005 D\u00fcnya \u00dcniversite Yaz Oyunlar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yeniden d\u00fczenlenmi\u015f, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve kapan\u0131\u015f g\u00f6sterileri ile bir\u00e7ok kar\u015f\u0131la\u015fmalara da ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nAltay SK, Kar\u015f\u0131yaka SK, G\u00f6ztepe SK ve \u0130zmirspor genellikle bu stadyumu kullanmaktad\u0131r. 1981 y\u0131l\u0131nda oynanan, kazanan\u0131n S\u00fcper Lig'e y\u00fckselece\u011fi Kar\u015f\u0131yaka-G\u00f6ztepe m\u00fccadelesini 61.060 biletli seyirci izlemi\u015f, bu say\u0131 o d\u00f6nemde 2. Lig i\u00e7in seyirci rekoru olmu\u015ftur.[2]\nStadyum bir d\u00f6nem T\u00fcrkiye mill\u00ee futbol tak\u0131m\u0131n\u0131n da kalesi olmu\u015ftur. 1970'li y\u0131llardan sonra mill\u00ee tak\u0131m bu stadyumda uzun s\u00fcre yenilmeyince u\u011furlu stadyum olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bir\u00e7ok tarih\u00ee ba\u015far\u0131 burada kazan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat sonralar\u0131 \u00f6nemini yitirmi\u015ftir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde mill\u00ee tak\u0131m\u0131n ara s\u0131ra \u00f6zel ma\u00e7lar\u0131na ev sahipli\u011fi yapmaktad\u0131r. Mill\u00ee tak\u0131m\u0131n her geli\u015finde \u0130zmirli futbolseverler biletleri g\u00fcnler \u00f6ncesinden t\u00fcketmekte ve resm\u00ee ma\u00e7 isteklerini dile getirmektediler.\n\n\u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu ABD'den yay\u0131n yapan spor sitesi Bleacherreport.com sitesinin 18 Aral\u0131k 2014 tarihinde yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnyadaki en iyi 100 stadyum listesinde 94. s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n^ TFF \u0130zmir Atat\u00fcrk Stadyumu Sayfas\u0131\n\n^ 1981 y\u0131l\u0131ndaki Kar\u015f\u0131yaka G\u00f6ztepe ma\u00e7\u0131 hakk\u0131nda seyirci bilgisi\n\n^ \"Top 100 Stadiums in World Football\". Bleacherreport.com. 18 Aral\u0131k 2014. 9 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 20 Aral\u0131k 2014.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Alsancak, Konak",
                "lat": 38.43333333333333,
                "lon": 27.2,
                "pageid": 54579,
                "dist": 1871.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=54579",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u2032K 27\u00b012\u2032D\ufeff / \ufeff38.433\u00b0K 27.2\u00b0D\ufeff / 38.433; 27.2\n\nYer\u015eablon:SHORTDESC:YerAlsancak\nMahalle\n\u00dclke\n\u00a0T\u00fcrkiye\u0130l\n\u0130zmir\u0130l\u00e7e\nKonakCo\u011frafi b\u00f6lge\nEgeZaman dilimi\nUTC+03.00 (UDAZD)Posta kodu\n35220\nResm\u00ee site\nAlsancak, \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir mahalle. Alsancak Gar\u0131, Altay Alsancak Stadyumu, Alsancak Hocazade Camii, katolik Aziz Yuhanna Katedrali ve Aziz Yuhanna Evanjelist Anglikan Kilisesi, G\u00fcndo\u011fdu Meydan\u0131 ve K\u0131br\u0131s \u015eehitleri Caddesi ile tan\u0131nmaktad\u0131r.\n\ngtdKonak'\u0131n mahalleleriMahalleler\n26 A\u011fustos\nAkarcal\u0131\nAkdeniz\nAk\u0131n Simav\nAk\u0131nc\u0131\nAli Reis\nAlsancak\nAltay\nAlt\u0131nordu\nAlt\u0131nta\u015f\nAnadolu\nAtamer\nAtilla\nAziziye\nBall\u0131kuyu\nBarbaros\nBirinci Kadriye\nBo\u011fazi\u00e7i\nBozkurt\nCengiz Topel\n\u00c7ahabey\n\u00c7ankaya\n\u00c7\u0131narl\u0131\n\u00c7\u0131nartepe\n\u00c7imentepe\nDay\u0131emir\nDolapl\u0131kuyu\nDuatepe\nEge\nEmir Sultan\nEtiler\nFaik Pa\u015fa\nFatih\nFerahl\u0131\nFevzi Pa\u015fa\nG\u00f6ztepe\nG\u00fcne\u015f\nG\u00fcne\u015fli\nG\u00fcney\nG\u00fcng\u00f6r\nG\u00fczelyal\u0131\nG\u00fczelyurt\nHalkap\u0131nar\nHasan \u00d6zdemir\nHilal\nHur\u015fidiye\nHuzur\n\u0130kinci Kadriye\n\u0130mariye\n\u0130smet Kaptan\n\u0130smet Pa\u015fa\nKadifekale\nKahramanlar\nKahramanmescit\nKemalreis\nKestelli\nK\u0131l\u0131\u00e7reis\nKocakap\u0131\nKocatepe\nKonak\nKosova\nKubilay\nKurtulu\u015f\nK\u00fc\u00e7\u00fckada\nK\u00fclt\u00fcr\nLale\nLevent\nM. Ali Akman\nMecidiye\nMehmet Akif\nMehtap\nMersinli\nMillet\nMimarsinan\nMirali\nMithatpa\u015fa\nMurat\nMuratreis\nNamazgah\nNam\u0131k Kemal\nOdunkap\u0131\nO\u011fuzlar\nOndokuzmay\u0131s\nPazaryeri\nPirireis\nSakarya\nSayg\u0131\nSel\u00e7uk\nSuvari\nS\u00fcmer\n\u015e. Nedim Tu\u011faltay\nTan\nT\u0131naztepe\nTrakya\nTurgut Reis\nTuzcu\nT\u00fcrky\u0131lmaz\nU\u011fur\nUlubatl\u0131\nUmurbey\n\u00dclk\u00fc\nVezira\u011fa\nYavuzselim\nYeni\nYenido\u011fan\nYenig\u00fcn\nYeni\u015fehir\nYe\u015fildere\nYe\u015filtepe\nY\u0131ld\u0131z\nZafertepe\nZeybek\nZeytinlik\nSemtler\nBasmane\nE\u015frefpa\u015fa\nG\u00fcltepe\nHatay\nKarata\u015f\n\n\u0130zmir ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\nT\u00fcrkiye'deki bir mahalle ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi",
                "lat": 38.4539,
                "lon": 27.2117,
                "pageid": 21361,
                "dist": 2011.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=21361",
                "tag": "",
                "summary": "Metro istasyonu i\u00e7in Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)\u00a0sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203214\u2033K 27\u00b012\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.4539\u00b0N 27.2117\u00b0E\ufeff / 38.4539; 27.2117\n\nEge \u00dcniversitesi\nSlogan\n\"Egeli olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r!\"Kurulu\u015f\n1955T\u00fcr\nDevlet \u00dcniversitesiE\u011fitim dil(ler)i\nT\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, AlmancaRekt\u00f6r\nProf. Dr. Necdet BudakKay\u0131tl\u0131\n65.088 (2017) [1]Akademik birimler\n15 fak\u00fclte9 enstit\u00fc6 y\u00fcksekokul10 meslek y\u00fcksek okulu36 ara\u015ft\u0131rma ve uygulama merkeziKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeWeb sitesi\nege.edu.tr\nEge \u00dcniversitesi, 20 May\u0131s 1955 tarihinde yay\u0131nlanan 6595 say\u0131l\u0131 kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, \u0130zmir'de Ege B\u00f6lgesi\u2019nin ilk, T\u00fcrkiye'nin 4. \u00fcniversitesi olarak e\u011fitim-\u00f6\u011fretim hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[2] \u00dclkemizin en \u00e7ok tercih edilen \u00fcniversitelerinin ba\u015f\u0131nda gelen Ege \u00dcniversitesi, T\u00fcrkiye\u2019de ve d\u00fcnyada bir\u00e7ok ilklere imza atm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n\u00d6demi\u015f, Bay\u0131nd\u0131r, Bergama, Tire ve \u00c7e\u015fme il\u00e7elerinde y\u00fcksekokul ve meslek y\u00fcksekokullar\u0131 bulunan Ege \u00dcniversitesi, Bornova\u2019da 3.450 dekarl\u0131k bir arazi \u00fczerine kurulmu\u015ftur. En son teknoloji ile donat\u0131lm\u0131\u015f modern bir k\u00fct\u00fcphanesi, sosyal tesisleri, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 y\u00fczme havuzlar\u0131, kapal\u0131 spor salonlar\u0131, spor tesisleri, toplum merkezi, al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, sergi alanlar\u0131 ve \u00d6\u011frenci K\u00f6y\u00fc ile 70.000 ki\u015filik bir kamp\u00fcs kenttir.\n\nKamp\u00fcs i\u00e7inde kongre, seminer, k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinlikleri i\u00e7in hizmet veren Prof.Dr. Yusuf Vardar \u2013 M\u00d6TBE K\u00fclt\u00fcr Merkezi ve kamp\u00fcs d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130zmir kent merkezinde (Konak) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi, Menemen\u2019de Deneme \u0130stasyonu ve \u00dcretme \u00c7iftli\u011fi, Kuruda\u011f\u2019da Rasathanesi, Urla\u2019da ve Tuzla\u2019da su \u00fcr\u00fcnleri tesisleri, \u00d6zdere\u2019de Yaz Kamp\u0131 ve \u00c7e\u015fme\u2019de e\u011fitim ve dinlenme tesisleri bulunmaktad\u0131r.[4]\n^ \"Ege \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri  Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\". Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n^ \"1933'ten G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Y\u00fcksek\u00f6\u011fretiminde Niceliksel Geli\u015fmeler\" (PDF). Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve Bilim Dergisi Cilt 1 Say\u0131 1 Sayfa 3. Nisan 2011. Eri\u015fim tarihi: 30 Aral\u0131k 2011.\u00a0\n\n^ EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130YE\u2019DE VE D\u00dcNYADA \u0130LKLER\u0130\n\n^ \"D\u00fcnden Bug\u00fcne\". Ege \u00dcniversitesi. 19 A\u011fustos 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.45471,
        "lon": 27.200813,
        "name": "B\u00f6lge",
        "pois": [
            {
                "title": "B\u00f6lge (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.455444444444446,
                "lon": 27.20186111111111,
                "pageid": 2085318,
                "dist": 122.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085318",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203219.6\u2033K 27\u00b012\u203206.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.455444\u00b0K 27.201861\u00b0D\ufeff / 38.455444; 27.201861\n\n B\u00f6lge \nMetro\n\u0130stasyonun i\u00e7inden g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nB\u00f6lge Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyondan Ya\u015far \u00dcniversitesi'ne ve Bornova'n\u0131n \u00d6zkanlar semtine eri\u015fim m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyonun yak\u0131n\u0131nda G\u0131da, Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u0130zmir \u0130l G\u0131da Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Zeytincilik Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi",
                "lat": 38.4539,
                "lon": 27.2117,
                "pageid": 21361,
                "dist": 952.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=21361",
                "tag": "",
                "summary": "Metro istasyonu i\u00e7in Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)\u00a0sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203214\u2033K 27\u00b012\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.4539\u00b0N 27.2117\u00b0E\ufeff / 38.4539; 27.2117\n\nEge \u00dcniversitesi\nSlogan\n\"Egeli olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r!\"Kurulu\u015f\n1955T\u00fcr\nDevlet \u00dcniversitesiE\u011fitim dil(ler)i\nT\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, AlmancaRekt\u00f6r\nProf. Dr. Necdet BudakKay\u0131tl\u0131\n65.088 (2017) [1]Akademik birimler\n15 fak\u00fclte9 enstit\u00fc6 y\u00fcksekokul10 meslek y\u00fcksek okulu36 ara\u015ft\u0131rma ve uygulama merkeziKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeWeb sitesi\nege.edu.tr\nEge \u00dcniversitesi, 20 May\u0131s 1955 tarihinde yay\u0131nlanan 6595 say\u0131l\u0131 kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, \u0130zmir'de Ege B\u00f6lgesi\u2019nin ilk, T\u00fcrkiye'nin 4. \u00fcniversitesi olarak e\u011fitim-\u00f6\u011fretim hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[2] \u00dclkemizin en \u00e7ok tercih edilen \u00fcniversitelerinin ba\u015f\u0131nda gelen Ege \u00dcniversitesi, T\u00fcrkiye\u2019de ve d\u00fcnyada bir\u00e7ok ilklere imza atm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n\u00d6demi\u015f, Bay\u0131nd\u0131r, Bergama, Tire ve \u00c7e\u015fme il\u00e7elerinde y\u00fcksekokul ve meslek y\u00fcksekokullar\u0131 bulunan Ege \u00dcniversitesi, Bornova\u2019da 3.450 dekarl\u0131k bir arazi \u00fczerine kurulmu\u015ftur. En son teknoloji ile donat\u0131lm\u0131\u015f modern bir k\u00fct\u00fcphanesi, sosyal tesisleri, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 y\u00fczme havuzlar\u0131, kapal\u0131 spor salonlar\u0131, spor tesisleri, toplum merkezi, al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, sergi alanlar\u0131 ve \u00d6\u011frenci K\u00f6y\u00fc ile 70.000 ki\u015filik bir kamp\u00fcs kenttir.\n\nKamp\u00fcs i\u00e7inde kongre, seminer, k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinlikleri i\u00e7in hizmet veren Prof.Dr. Yusuf Vardar \u2013 M\u00d6TBE K\u00fclt\u00fcr Merkezi ve kamp\u00fcs d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130zmir kent merkezinde (Konak) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi, Menemen\u2019de Deneme \u0130stasyonu ve \u00dcretme \u00c7iftli\u011fi, Kuruda\u011f\u2019da Rasathanesi, Urla\u2019da ve Tuzla\u2019da su \u00fcr\u00fcnleri tesisleri, \u00d6zdere\u2019de Yaz Kamp\u0131 ve \u00c7e\u015fme\u2019de e\u011fitim ve dinlenme tesisleri bulunmaktad\u0131r.[4]\n^ \"Ege \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri  Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\". Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n^ \"1933'ten G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Y\u00fcksek\u00f6\u011fretiminde Niceliksel Geli\u015fmeler\" (PDF). Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve Bilim Dergisi Cilt 1 Say\u0131 1 Sayfa 3. Nisan 2011. Eri\u015fim tarihi: 30 Aral\u0131k 2011.\u00a0\n\n^ EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130YE\u2019DE VE D\u00dcNYADA \u0130LKLER\u0130\n\n^ \"D\u00fcnden Bug\u00fcne\". Ege \u00dcniversitesi. 19 A\u011fustos 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Sanayi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.44808333333333,
                "lon": 27.19011111111111,
                "pageid": 2085262,
                "dist": 1188,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085262",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b026\u203253.1\u2033K 27\u00b011\u203224.4\u2033D\ufeff / \ufeff38.448083\u00b0K 27.190111\u00b0D\ufeff / 38.448083; 27.190111\n\n Sanayi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\n1 ada platformRaylar\n2Tren i\u015fletmecileri\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nSanayi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyonun yak\u0131n\u0131nda 2. ve 3. Sanayi Siteleri bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca istasyon yak\u0131nlar\u0131nda TEDA\u015e \u0130zmir \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve DS\u0130 \u0130zmir B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fk",
                "lat": 38.45788888888889,
                "lon": 27.216638888888887,
                "pageid": 680364,
                "dist": 1422.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680364",
                "tag": "",
                "summary": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fkDi\u011fer ad\nPandespanian K\u00f6\u015fk\u00fcGenel bilgilerKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Koordinatlar: 38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Mevcut kullanan\nEge \u00dcniversitesiTamamlanma\n1880\n\nYe\u015fil K\u00f6\u015fk ya da Pandespanian K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan tarih\u00ee bir yap\u0131d\u0131r. 1880 y\u0131l\u0131nda Pandespanian ailesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilmi\u015ftir ve ev olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat ailenin Fransa'ya g\u00f6\u00e7 etmesiyle bu konut devlete kalm\u0131\u015ft\u0131r. 1986'da ilk onar\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra Ege \u00dcniversitesi'nin misafirhanesi olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk, 1993, 1995 ve 2004 y\u0131llar\u0131nda tekrar restore edilerek \u00fcniversite \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011frencilerinin zaman ge\u00e7irebilecekleri bir \u015fekilde kullan\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ \"Ye\u015fil K\u00f6\u015fk\u00fcn Tarih\u00e7esi\". Ege Burada. 30 Aral\u0131k 2014. 30 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 29 Eyl\u00fcl 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.464194444444445,
                "lon": 27.2135,
                "pageid": 2213586,
                "dist": 1527.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2213586",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\n Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\nPeterson K\u00f6\u015fk\u00fc, \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde Mustafa kemal caddesi \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131",
                "lat": 38.4675,
                "lon": 27.209722222222222,
                "pageid": 2383575,
                "dist": 1620,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383575",
                "tag": "",
                "summary": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Koordinatlar: 38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n231.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nA\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. T\u00fcrk halk ozan\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Veysel'in ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan park, toplam 231.000 m2 alana sahiptir.[1] Yap\u0131m\u0131na 2008'de ba\u015flanan park,[2] 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1] \u0130\u00e7erisinde 12.000 m2'lik Buz Sporlar\u0131 Salonu, 5.000 ki\u015filik kapasitesiyle \u0130zmir'in en b\u00fcy\u00fck amfitiyatrosu, 1.500 m2'lik yapay bir g\u00f6let, \u00fc\u00e7 basketbol sahas\u0131, iki tenis sahas\u0131, bir mini futbol sahas\u0131, bir kafeterya, \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk oyun alan\u0131, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, 1,5 kilometre uzunlu\u011funda bisiklet yolu, dinlenme teraslar\u0131 ve otopark bulunmaktad\u0131r.[1][3] 2018'de parkta yar\u0131 olimpik bir y\u00fczme havuzunun yap\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131.[4] Park genelinde \u00fccretsiz Wi-Fi hizmeti sunulmaktad\u0131r.[5]\n^ a b c Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"41 kere ma\u015fallah dedirtecek bir proje\". Milliyet. 14 Ekim 2008. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e yeni bir havuz yap\u0131lacak\". H\u00fcrriyet. 28 May\u0131s 2018. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'de 8 noktada \u00fccretsiz internet\". Milliyet. 31 May\u0131s 2015. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Buz Sporlar\u0131 Salonu",
                "lat": 38.468,
                "lon": 27.21258333333333,
                "pageid": 2383682,
                "dist": 1798.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383682",
                "tag": "",
                "summary": "Buz Sporlar\u0131 SalonuKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Koordinatlar: 38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiT\u00fcr\nBuz pateni pistiKapasite\n1.751\u0130n\u015faatYap\u0131l\u0131\u015f\n2009-2010A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010Maliyet\n\u20ba10,7 milyon\nResm\u00ee site\nbuzsporlari.izmir.bel.tr\nBuz Sporlar\u0131 Salonu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan olimpik buz pateni pistidir. A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131 i\u00e7erisinde yer almaktad\u0131r. Temeli May\u0131s 2009'da at\u0131lan ve \u20ba10,7 milyon maliyetle tamamlanan tesis, 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete sokuldu.[1][2][3] 12.000 m2 alana sahip olan tesiste buz pateni ve buz hokeyi yap\u0131lmaktad\u0131r.[4] Salon 1.751 seyirci kapasitelidir.[5] 30\u00d760 metre boyutlar\u0131nda olan pistin y\u00fczeyi 1.830 m2'dir.[2][5]\n^ \"D\u00fc\u011f\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, buz pistinin temeli at\u0131ld\u0131\". Milliyet. 14 May\u0131s 2009. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ G\u00fcl, Seyfi; Arpa\u015fin, Eray (19 Eyl\u00fcl 2010). \"Dev buz pateni merkezi a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Milliyet. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b \u00c7etin, Seyhan (Kas\u0131m 2010). \"Bornova Buz Pateni\" (PDF). TMMOB Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131. 3 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova Anadolu Lisesi",
                "lat": 38.447629,
                "lon": 27.220252,
                "pageid": 50619,
                "dist": 1866.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=50619",
                "tag": "",
                "summary": "Bornova Anadolu Lisesi\nSlogan\nBAL'l\u0131 olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r.Kurulu\u015f\n26 Mart 1953\u00dclke\nT\u00fcrkiye\u015eehir\nBornova, \u0130zmirT\u00fcr\u00fc\nAnadolu LisesiM\u00fcd\u00fcr\nO\u011fuzhan AcarE\u011fitim dili\nT\u00fcrk\u00e7eYabanc\u0131 dil(ler)\n\u0130ngilizce, Almanca, Frans\u0131zca\u00d6\u011frenci say\u0131s\u0131\n1565 (2017 itibar\u0131yla)Resm\u00ee sitesi\nizmirbal.meb.k12.tr38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252Koordinatlar: 38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252\nBornova Anadolu Lisesi (BAL), Bornova, \u0130zmir'de bulunan, \u00fc\u00e7 dil e\u011fitim yapan bir Anadolu Lisesidir. \u0130zmir Koleji ad\u0131yla bir Maarif Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koleji olarak kurulan okul,[1] \u00f6nce \u0130zmir Anadolu Lisesi, daha sonra bug\u00fcnk\u00fc ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r.\n^ Resmi Gazete (27.10.1976). Say\u0131: 15747.\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ye\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc",
                "lat": 38.4414,
                "lon": 27.2139,
                "pageid": 67168,
                "dist": 1868,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=67168",
                "tag": "",
                "summary": "\n\nArkeolojik H\u00f6y\u00fck\n\n\nAd\u0131:\n\nYe\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc\n\n\nil:\n\n\u0130zmir\n\n\n\u0130l\u00e7e:\n\nBornova\n\n\nK\u00f6y:\n\nKaracao\u011flan\n\n\nT\u00fcr\u00fc:\n\nH\u00f6y\u00fck\n\n\nTahribat:\n\n\n\n\nTescil durumu:\n\nTescilli[1]\n\n\nTescil No ve derece:\n\n1. derece\n\n\nTescil tarihi:\n\n13.01.2005\n\n\nAra\u015ft\u0131rma y\u00f6ntemi:\n\nKaz\u0131\n\n\n\n\n Ye\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Yeri\nYe\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc \u0130zmir'in en eski yerle\u015fim birimidir. Bornova il\u00e7esinin Karacao\u011flan mahallesinde, Manda \u00e7ay\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda bulunan bir h\u00f6y\u00fckt\u00fcr. Yer olarak I\u015f\u0131kkent E\u011fitim Kamp\u00fcs\u00fc'n\u00fcn do\u011fusuna, Bornova Anadolu Lisesi'nin g\u00fcneybat\u0131s\u0131na d\u00fc\u015fmektedir.[1] Yerle\u015fim oldu\u011fu d\u00f6nemlerde \u0130zmir K\u00f6rfezi iki kilometre daha i\u00e7erdeydi, b\u00f6lge bug\u00fcnk\u00fcnden daha sulakt\u0131 ve daha zengin bir flora ile faunaya sahipti.[2] Bornova Ovas\u0131'n\u0131n orta kesimindeki Ye\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc, Yass\u0131tepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130peklikuyu H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz \u0130zmir'inde ilk d\u00fczenli yerle\u015fimlerin oldu\u011fu noktalard\u0131r. Di\u011fer yandan alan olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Bat\u0131 Anadolu'daki en b\u00fcy\u00fck yerle\u015fimdir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde, Bornova Ovas\u0131 y\u00fczeyinin 4-5 metre alt\u0131nda kalm\u0131\u015f durumdad\u0131r.[3]\nH\u00f6y\u00fc\u011fe yerle\u015fen ilk topluluk, en az bin y\u0131l boyunca seller ve yang\u0131nlara kar\u015f\u0131n yerle\u015fimi terk etmemi\u015f, k\u00f6ylerini sekiz kez yeniden in\u015fa etmi\u015flerdir. N\u00fcsuf art\u0131\u015f\u0131, 400 metre kuzeyde Yass\u0131tepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'ne bir k\u00f6y kurmay\u0131 gerektirmi\u015ftir. Bu b\u00f6lgede avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n yan\u0131 s\u0131ra yaban\u0131l bu\u011fday yeti\u015ftirip s\u0131\u011f\u0131r otlatm\u0131\u015flard\u0131r.[4]\n\nNisan 2009 tarihinden itibaren Bornova Belediyesi'nin d\u00fczenlemeleri ile grup halinde \u00f6\u011frencilere, g\u00fcn\u00fcm\u00fczden 8.500 y\u0131l \u00f6nce g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131, evleri, kullan\u0131lan e\u015fyalar\u0131 yerinde g\u00f6stermek i\u00e7in etkinlikler yap\u0131la gelmektedir.[5]\n^ a b TAY \u2013 Yerle\u015fme Ayr\u0131nt\u0131lar\u0131\n\n^ TAY \u2013 Yerle\u015fme D\u00f6nem Ayr\u0131nt\u0131lar\u0131\n\n^ Zafer Derin, Tarih \u00d6ncesi D\u00f6nemde \u0130zmir Sh.: 38\n\n^ Zafer Derin, Tarih \u00d6ncesi D\u00f6nemde \u0130zmir Sh.: 39, 40\n\n^ Ye\u015filova H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc Tan\u0131t\u0131m sayfas\u0131\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Folkart Towers",
                "lat": 38.453611111111115,
                "lon": 27.176111111111112,
                "pageid": 1472265,
                "dist": 2154.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=1472265",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Folkart Towers\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203213.0\u2033K 27\u00b010\u203234.0\u2033D\ufeff / \ufeff38.45361\u00b0K 27.17611\u00b0D\ufeff / 38.45361; 27.17611\n\nFolkart Towers\n Bitmi\u015f olan haliGenel bilgilerDurum\nTamamlam\u0131\u015fT\u00fcr\nRezidans Ofis ve AVMKonum\n Manas Bulvar\u0131, Bayrakl\u0131, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeBa\u015flama\n2011-2014Maliyet\n150 milyon $Sahip\nSaya GrupY\u00fckseklikAnten/Direk\n200 mY\u00fckseklik s\u0131ralamas\u0131\n2 (\u0130zmir s\u0131ralamas\u0131)3 (T\u00fcrkiye s\u0131ralamas\u0131)38 (Avrupa s\u0131ralamas\u0131)Kat say\u0131s\u0131\n45Zemin alan\u0131\n150.000 m\u00b2Asans\u00f6r say\u0131s\u0131\n26Tasar\u0131m ve in\u015faatMimar\nYa\u011fc\u0131o\u011flu Mimarl\u0131k\u0130n\u015faat m\u00fchendisi\nEmir M\u00fchendislikBa\u015f m\u00fcteaahhit\nFolkart \u0130n\u015faat\n\nFolkart Towers, 200 metre anten y\u00fcksekli\u011fiyle Avrupa'n\u0131n 5., T\u00fcrkiye'nin en y\u00fcksek 2. ikiz kulesidir. \u0130zmir'in Bayrakl\u0131 il\u00e7esinin Adalet mahallesinde Manas Bulvar\u0131 \u00fczerinde eski Tekel T\u00fct\u00fcn Depolar\u0131n\u0131n oldu\u011fu arazi \u00fczerindedir.\n\u0130n\u015faat\u0131 2014 y\u0131l\u0131nda tamamlanm\u0131\u015f Avrupa\u2019n\u0131n en y\u00fcksek be\u015finci ikiz kuleleri olan Folkart Towers, 27.000 m\u00b2 arsa \u00fczerine planlanm\u0131\u015f 150.000 m\u00b2'lik kapal\u0131 in\u015faat alan\u0131yla 200 metre y\u00fcksekli\u011finde, 45\u2019er katl\u0131 2 kuleden olu\u015fmaktad\u0131r.\nB\u00fcnyesinde al\u0131\u015fveri\u015f alanlar\u0131, spor merkezi, rezidans ve ofis katlar\u0131ndan olu\u015facak ikiz kuleler faaliyete ge\u00e7ti\u011finde yakla\u015f\u0131k 4.000 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 ve ya\u015fayaca\u011f\u0131 dev bir karma kullan\u0131ml\u0131 kompleks olacakt\u0131r.\nHer iki kulede de; gerek konut, gerekse ofis katlar\u0131n\u0131n yer almas\u0131na ra\u011fmen bu iki fonksiyon tamamen birbirinden ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f; ba\u011f\u0131ms\u0131z giri\u015fler, asans\u00f6rler ve koridor alanlar\u0131 olarak planlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nMimari \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6ncesinde, mimari ekiplerle b\u00f6lge sil\u00fcet \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131larak, yap\u0131n\u0131n deniz manzaras\u0131n\u0131n kesintisiz ve panoramik olmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Nitekim gerek ofis, gerekse residencelar\u0131n neredeyse tamam\u0131 deniz ve \u015fehir manzar\u0131l\u0131d\u0131r.\nBr\u00fct 3.8 m kat y\u00fcksekli\u011fine sahip, temiz hava dahil her t\u00fcrl\u00fc konforlu iklimlendirme, yang\u0131n ve g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerinin planland\u0131\u011f\u0131 ofislerde son d\u00f6nemde doktor muayenehanelerinde istenilen standartlar dahi dikkate al\u0131nm\u0131\u015f ve bu t\u00fcr kullan\u0131mlara uygun alanlar olu\u015fturulmu\u015ftur.\nCelal Bayar \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi,ODT\u00dc Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi,Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi ve Ege \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi \u00f6\u011fretim g\u00f6revlileri ve \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan ziyaret edilen proje in\u015faat\u0131nda kullan\u0131lan teknolojilerin (zemin iyile\u015ftirme ve derin temel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131) bir k\u0131sm\u0131 T\u00fcrkiye emlak sekt\u00f6r\u00fcnde, bir k\u0131sm\u0131 da \u0130zmir\u2019de ilk kez kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir\u201fde modern ofis geli\u015fiminin ilk \u00f6rnekleri 2001 y\u0131l\u0131ndan itibaren g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r.2008 y\u0131l\u0131na kadar olduk\u00e7a s\u0131n\u0131rl\u0131 geli\u015fen \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis pazar\u0131, bu y\u0131l\u0131ndan itibaren \u00f6zellikle \"Bayrakl\u0131 B\u00f6lgesi\"nde modern ofis projelerinin geli\u015fimi ile hareketlenmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130zmir'de A tipi toplam ofis arz\u0131 2001 y\u0131l\u0131nda 15,800 m\u00b2 iken, bu rakam 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 itibar\u0131yla 85,100 m\u00b2'ye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.\nSalhane-Turan B\u00f6lgesi sundu\u011fu 67,800 m\u00b2'lik A s\u0131n\u0131f\u0131 ofis arz\u0131 ile \u0130zmir A s\u0131n\u0131f\u0131 Ofis Pazar\u0131\u201fn\u0131n yakla\u015f\u0131k %80\u201fini temsil etmektedir.\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.458405,
        "lon": 27.213452,
        "name": "Bornova",
        "pois": [
            {
                "title": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fk",
                "lat": 38.45788888888889,
                "lon": 27.216638888888887,
                "pageid": 680364,
                "dist": 283.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680364",
                "tag": "",
                "summary": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fkDi\u011fer ad\nPandespanian K\u00f6\u015fk\u00fcGenel bilgilerKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Koordinatlar: 38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Mevcut kullanan\nEge \u00dcniversitesiTamamlanma\n1880\n\nYe\u015fil K\u00f6\u015fk ya da Pandespanian K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan tarih\u00ee bir yap\u0131d\u0131r. 1880 y\u0131l\u0131nda Pandespanian ailesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilmi\u015ftir ve ev olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat ailenin Fransa'ya g\u00f6\u00e7 etmesiyle bu konut devlete kalm\u0131\u015ft\u0131r. 1986'da ilk onar\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra Ege \u00dcniversitesi'nin misafirhanesi olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk, 1993, 1995 ve 2004 y\u0131llar\u0131nda tekrar restore edilerek \u00fcniversite \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011frencilerinin zaman ge\u00e7irebilecekleri bir \u015fekilde kullan\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ \"Ye\u015fil K\u00f6\u015fk\u00fcn Tarih\u00e7esi\". Ege Burada. 30 Aral\u0131k 2014. 30 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 29 Eyl\u00fcl 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi",
                "lat": 38.4539,
                "lon": 27.2117,
                "pageid": 21361,
                "dist": 523.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=21361",
                "tag": "",
                "summary": "Metro istasyonu i\u00e7in Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)\u00a0sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203214\u2033K 27\u00b012\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.4539\u00b0N 27.2117\u00b0E\ufeff / 38.4539; 27.2117\n\nEge \u00dcniversitesi\nSlogan\n\"Egeli olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r!\"Kurulu\u015f\n1955T\u00fcr\nDevlet \u00dcniversitesiE\u011fitim dil(ler)i\nT\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, AlmancaRekt\u00f6r\nProf. Dr. Necdet BudakKay\u0131tl\u0131\n65.088 (2017) [1]Akademik birimler\n15 fak\u00fclte9 enstit\u00fc6 y\u00fcksekokul10 meslek y\u00fcksek okulu36 ara\u015ft\u0131rma ve uygulama merkeziKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeWeb sitesi\nege.edu.tr\nEge \u00dcniversitesi, 20 May\u0131s 1955 tarihinde yay\u0131nlanan 6595 say\u0131l\u0131 kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, \u0130zmir'de Ege B\u00f6lgesi\u2019nin ilk, T\u00fcrkiye'nin 4. \u00fcniversitesi olarak e\u011fitim-\u00f6\u011fretim hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[2] \u00dclkemizin en \u00e7ok tercih edilen \u00fcniversitelerinin ba\u015f\u0131nda gelen Ege \u00dcniversitesi, T\u00fcrkiye\u2019de ve d\u00fcnyada bir\u00e7ok ilklere imza atm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n\u00d6demi\u015f, Bay\u0131nd\u0131r, Bergama, Tire ve \u00c7e\u015fme il\u00e7elerinde y\u00fcksekokul ve meslek y\u00fcksekokullar\u0131 bulunan Ege \u00dcniversitesi, Bornova\u2019da 3.450 dekarl\u0131k bir arazi \u00fczerine kurulmu\u015ftur. En son teknoloji ile donat\u0131lm\u0131\u015f modern bir k\u00fct\u00fcphanesi, sosyal tesisleri, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 y\u00fczme havuzlar\u0131, kapal\u0131 spor salonlar\u0131, spor tesisleri, toplum merkezi, al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, sergi alanlar\u0131 ve \u00d6\u011frenci K\u00f6y\u00fc ile 70.000 ki\u015filik bir kamp\u00fcs kenttir.\n\nKamp\u00fcs i\u00e7inde kongre, seminer, k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinlikleri i\u00e7in hizmet veren Prof.Dr. Yusuf Vardar \u2013 M\u00d6TBE K\u00fclt\u00fcr Merkezi ve kamp\u00fcs d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130zmir kent merkezinde (Konak) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi, Menemen\u2019de Deneme \u0130stasyonu ve \u00dcretme \u00c7iftli\u011fi, Kuruda\u011f\u2019da Rasathanesi, Urla\u2019da ve Tuzla\u2019da su \u00fcr\u00fcnleri tesisleri, \u00d6zdere\u2019de Yaz Kamp\u0131 ve \u00c7e\u015fme\u2019de e\u011fitim ve dinlenme tesisleri bulunmaktad\u0131r.[4]\n^ \"Ege \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri  Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\". Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n^ \"1933'ten G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Y\u00fcksek\u00f6\u011fretiminde Niceliksel Geli\u015fmeler\" (PDF). Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve Bilim Dergisi Cilt 1 Say\u0131 1 Sayfa 3. Nisan 2011. Eri\u015fim tarihi: 30 Aral\u0131k 2011.\u00a0\n\n^ EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130YE\u2019DE VE D\u00dcNYADA \u0130LKLER\u0130\n\n^ \"D\u00fcnden Bug\u00fcne\". Ege \u00dcniversitesi. 19 A\u011fustos 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.464194444444445,
                "lon": 27.2135,
                "pageid": 2213586,
                "dist": 643.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2213586",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\n Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\nPeterson K\u00f6\u015fk\u00fc, \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde Mustafa kemal caddesi \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.46308333333334,
                "lon": 27.22363888888889,
                "pageid": 680386,
                "dist": 1028.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680386",
                "tag": "",
                "summary": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde \u0130ngiliz Edwards ailesi taraf\u0131ndan 1880 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olan k\u00f6\u015fkt\u00fcr. K\u00f6\u015fk ingiliz aileden sonra evi teslim alan Murat ailesinin ismini alm\u0131\u015f bu aileninde k\u00f6\u015fk\u00fc terk etmesiyle uzun s\u00fcre bo\u015f kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bir d\u00f6nem \u00e7ocuk yuvas\u0131 olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk 2001 y\u0131l\u0131nda m\u00fclkiyetinin ait oldu\u011fu Ba\u015fbakanl\u0131k \u00c7ocuk Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi aras\u0131nda yap\u0131lan bir protokol uyar\u0131nca kapsaml\u0131 bir restorasyon uygulamas\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesinin ard\u0131ndan kulan\u0131ma a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Restorasyon sonras\u0131 bir s\u00fcre \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine y\u00f6nelik sosyal hizmet merkezi olarak hizmet vermi\u015f, 2005 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi\u2019ne tahsis edilmi\u015f ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00f6\u011frenci topluluklar\u0131 i\u00e7in ileti\u015fim ve toplant\u0131 merkezi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kafeteryas\u0131yla da hizmet vermektedir.\n\nOsmanl\u0131 yap\u0131lar\u0131 ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203247.1\u2033K 27\u00b013\u203225.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.463083\u00b0K 27.223639\u00b0D\ufeff / 38.463083; 27.223639\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "B\u00f6lge (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.455444444444446,
                "lon": 27.20186111111111,
                "pageid": 2085318,
                "dist": 1061.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2085318",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203219.6\u2033K 27\u00b012\u203206.7\u2033D\ufeff / \ufeff38.455444\u00b0K 27.201861\u00b0D\ufeff / 38.455444; 27.201861\n\n B\u00f6lge \nMetro\n\u0130stasyonun i\u00e7inden g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova/\u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay-Evka 3)Platformlar\nAda - 1Raylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nHemzeminOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000\nB\u00f6lge Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay-Evka 3) hatt\u0131nda bulunan metro istasyonudur. \u0130stasyon 22 May\u0131s 2000 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyondan Ya\u015far \u00dcniversitesi'ne ve Bornova'n\u0131n \u00d6zkanlar semtine eri\u015fim m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Ayr\u0131ca istasyonun yak\u0131n\u0131nda G\u0131da, Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u0130zmir \u0130l G\u0131da Tar\u0131m ve Hayvanc\u0131l\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Zeytincilik Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131",
                "lat": 38.4675,
                "lon": 27.209722222222222,
                "pageid": 2383575,
                "dist": 1062.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383575",
                "tag": "",
                "summary": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Koordinatlar: 38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n231.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nA\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. T\u00fcrk halk ozan\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Veysel'in ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan park, toplam 231.000 m2 alana sahiptir.[1] Yap\u0131m\u0131na 2008'de ba\u015flanan park,[2] 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1] \u0130\u00e7erisinde 12.000 m2'lik Buz Sporlar\u0131 Salonu, 5.000 ki\u015filik kapasitesiyle \u0130zmir'in en b\u00fcy\u00fck amfitiyatrosu, 1.500 m2'lik yapay bir g\u00f6let, \u00fc\u00e7 basketbol sahas\u0131, iki tenis sahas\u0131, bir mini futbol sahas\u0131, bir kafeterya, \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk oyun alan\u0131, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, 1,5 kilometre uzunlu\u011funda bisiklet yolu, dinlenme teraslar\u0131 ve otopark bulunmaktad\u0131r.[1][3] 2018'de parkta yar\u0131 olimpik bir y\u00fczme havuzunun yap\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131.[4] Park genelinde \u00fccretsiz Wi-Fi hizmeti sunulmaktad\u0131r.[5]\n^ a b c Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"41 kere ma\u015fallah dedirtecek bir proje\". Milliyet. 14 Ekim 2008. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e yeni bir havuz yap\u0131lacak\". H\u00fcrriyet. 28 May\u0131s 2018. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'de 8 noktada \u00fccretsiz internet\". Milliyet. 31 May\u0131s 2015. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Buz Sporlar\u0131 Salonu",
                "lat": 38.468,
                "lon": 27.21258333333333,
                "pageid": 2383682,
                "dist": 1069.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383682",
                "tag": "",
                "summary": "Buz Sporlar\u0131 SalonuKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Koordinatlar: 38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiT\u00fcr\nBuz pateni pistiKapasite\n1.751\u0130n\u015faatYap\u0131l\u0131\u015f\n2009-2010A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010Maliyet\n\u20ba10,7 milyon\nResm\u00ee site\nbuzsporlari.izmir.bel.tr\nBuz Sporlar\u0131 Salonu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan olimpik buz pateni pistidir. A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131 i\u00e7erisinde yer almaktad\u0131r. Temeli May\u0131s 2009'da at\u0131lan ve \u20ba10,7 milyon maliyetle tamamlanan tesis, 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete sokuldu.[1][2][3] 12.000 m2 alana sahip olan tesiste buz pateni ve buz hokeyi yap\u0131lmaktad\u0131r.[4] Salon 1.751 seyirci kapasitelidir.[5] 30\u00d760 metre boyutlar\u0131nda olan pistin y\u00fczeyi 1.830 m2'dir.[2][5]\n^ \"D\u00fc\u011f\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, buz pistinin temeli at\u0131ld\u0131\". Milliyet. 14 May\u0131s 2009. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ G\u00fcl, Seyfi; Arpa\u015fin, Eray (19 Eyl\u00fcl 2010). \"Dev buz pateni merkezi a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Milliyet. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b \u00c7etin, Seyhan (Kas\u0131m 2010). \"Bornova Buz Pateni\" (PDF). TMMOB Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131. 3 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2086238,
                "dist": 1333,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2086238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Ege \u00dcniversitesi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nErzene Mahallesi, 35040Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n2 Kenar platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7 \u2013 Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n30 Mart 2012Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nEge \u00dcniversitesi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Ege \u00dcniversitesi'nin yerle\u015fke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer almakta ve yo\u011fun bir \u015fekilde \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2091585,
                "dist": 1333,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2091585",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Bornova Bornova Metro\n\u0130zmir metrosu istasyonu\nKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n1 Ada platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nYarma T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nBornova Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. O tarihe kadar \u00dc\u00e7yol \u2013 Bornova aras\u0131nda olan M1 hatt\u0131n\u0131n do\u011fu aks\u0131ndaki son istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyonun do\u011fu giri\u015f/\u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131s\u0131nda ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcsleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Bornova Aktarma Merkezi bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Bornova il\u00e7esinin merkezinden yakla\u015f\u0131k 1 kilometre uzakl\u0131kta yer almaktad\u0131r. \u0130stasyon Ege \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'nin yak\u0131n\u0131nda bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca bu istasyondan K\u00fc\u00e7\u00fckpark ve Forum Bornova'ya da ula\u015f\u0131labilmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova Anadolu Lisesi",
                "lat": 38.447629,
                "lon": 27.220252,
                "pageid": 50619,
                "dist": 1336.6,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=50619",
                "tag": "",
                "summary": "Bornova Anadolu Lisesi\nSlogan\nBAL'l\u0131 olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r.Kurulu\u015f\n26 Mart 1953\u00dclke\nT\u00fcrkiye\u015eehir\nBornova, \u0130zmirT\u00fcr\u00fc\nAnadolu LisesiM\u00fcd\u00fcr\nO\u011fuzhan AcarE\u011fitim dili\nT\u00fcrk\u00e7eYabanc\u0131 dil(ler)\n\u0130ngilizce, Almanca, Frans\u0131zca\u00d6\u011frenci say\u0131s\u0131\n1565 (2017 itibar\u0131yla)Resm\u00ee sitesi\nizmirbal.meb.k12.tr38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252Koordinatlar: 38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252\nBornova Anadolu Lisesi (BAL), Bornova, \u0130zmir'de bulunan, \u00fc\u00e7 dil e\u011fitim yapan bir Anadolu Lisesidir. \u0130zmir Koleji ad\u0131yla bir Maarif Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koleji olarak kurulan okul,[1] \u00f6nce \u0130zmir Anadolu Lisesi, daha sonra bug\u00fcnk\u00fc ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r.\n^ Resmi Gazete (27.10.1976). Say\u0131: 15747.\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.459484,
        "lon": 27.229038,
        "name": "\u00dcniversite",
        "pois": [
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2086238,
                "dist": 30.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2086238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Ege \u00dcniversitesi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nErzene Mahallesi, 35040Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n2 Kenar platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7 \u2013 Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n30 Mart 2012Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nEge \u00dcniversitesi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Ege \u00dcniversitesi'nin yerle\u015fke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer almakta ve yo\u011fun bir \u015fekilde \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2091585,
                "dist": 30.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2091585",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Bornova Bornova Metro\n\u0130zmir metrosu istasyonu\nKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n1 Ada platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nYarma T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nBornova Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. O tarihe kadar \u00dc\u00e7yol \u2013 Bornova aras\u0131nda olan M1 hatt\u0131n\u0131n do\u011fu aks\u0131ndaki son istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyonun do\u011fu giri\u015f/\u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131s\u0131nda ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcsleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Bornova Aktarma Merkezi bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Bornova il\u00e7esinin merkezinden yakla\u015f\u0131k 1 kilometre uzakl\u0131kta yer almaktad\u0131r. \u0130stasyon Ege \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'nin yak\u0131n\u0131nda bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca bu istasyondan K\u00fc\u00e7\u00fckpark ve Forum Bornova'ya da ula\u015f\u0131labilmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Evka 3 (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.46494444444445,
                "lon": 27.228583333333333,
                "pageid": 2091725,
                "dist": 608.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2091725",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203253.8\u2033K 27\u00b013\u203242.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.464944\u00b0K 27.228583\u00b0D\ufeff / 38.464944; 27.228583\n\n Evka 3 \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nErzene Mahallesi, 35040Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n2 Kenar platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n30 Mart 2012Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nEvka 3 Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir ve \u015fu an M1 hatt\u0131n\u0131n do\u011fu aks\u0131ndaki son istasyonudur.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Evka 3 Mahallesinin bat\u0131s\u0131nda yer almaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.46308333333334,
                "lon": 27.22363888888889,
                "pageid": 680386,
                "dist": 617.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680386",
                "tag": "",
                "summary": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde \u0130ngiliz Edwards ailesi taraf\u0131ndan 1880 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olan k\u00f6\u015fkt\u00fcr. K\u00f6\u015fk ingiliz aileden sonra evi teslim alan Murat ailesinin ismini alm\u0131\u015f bu aileninde k\u00f6\u015fk\u00fc terk etmesiyle uzun s\u00fcre bo\u015f kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bir d\u00f6nem \u00e7ocuk yuvas\u0131 olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk 2001 y\u0131l\u0131nda m\u00fclkiyetinin ait oldu\u011fu Ba\u015fbakanl\u0131k \u00c7ocuk Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi aras\u0131nda yap\u0131lan bir protokol uyar\u0131nca kapsaml\u0131 bir restorasyon uygulamas\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesinin ard\u0131ndan kulan\u0131ma a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Restorasyon sonras\u0131 bir s\u00fcre \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine y\u00f6nelik sosyal hizmet merkezi olarak hizmet vermi\u015f, 2005 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi\u2019ne tahsis edilmi\u015f ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00f6\u011frenci topluluklar\u0131 i\u00e7in ileti\u015fim ve toplant\u0131 merkezi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kafeteryas\u0131yla da hizmet vermektedir.\n\nOsmanl\u0131 yap\u0131lar\u0131 ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203247.1\u2033K 27\u00b013\u203225.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.463083\u00b0K 27.223639\u00b0D\ufeff / 38.463083; 27.223639\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fk",
                "lat": 38.45788888888889,
                "lon": 27.216638888888887,
                "pageid": 680364,
                "dist": 1094.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680364",
                "tag": "",
                "summary": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fkDi\u011fer ad\nPandespanian K\u00f6\u015fk\u00fcGenel bilgilerKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Koordinatlar: 38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Mevcut kullanan\nEge \u00dcniversitesiTamamlanma\n1880\n\nYe\u015fil K\u00f6\u015fk ya da Pandespanian K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan tarih\u00ee bir yap\u0131d\u0131r. 1880 y\u0131l\u0131nda Pandespanian ailesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilmi\u015ftir ve ev olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat ailenin Fransa'ya g\u00f6\u00e7 etmesiyle bu konut devlete kalm\u0131\u015ft\u0131r. 1986'da ilk onar\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra Ege \u00dcniversitesi'nin misafirhanesi olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk, 1993, 1995 ve 2004 y\u0131llar\u0131nda tekrar restore edilerek \u00fcniversite \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011frencilerinin zaman ge\u00e7irebilecekleri bir \u015fekilde kullan\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ \"Ye\u015fil K\u00f6\u015fk\u00fcn Tarih\u00e7esi\". Ege Burada. 30 Aral\u0131k 2014. 30 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 29 Eyl\u00fcl 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.464194444444445,
                "lon": 27.2135,
                "pageid": 2213586,
                "dist": 1450.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2213586",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\n Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\nPeterson K\u00f6\u015fk\u00fc, \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde Mustafa kemal caddesi \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova Anadolu Lisesi",
                "lat": 38.447629,
                "lon": 27.220252,
                "pageid": 50619,
                "dist": 1524.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=50619",
                "tag": "",
                "summary": "Bornova Anadolu Lisesi\nSlogan\nBAL'l\u0131 olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r.Kurulu\u015f\n26 Mart 1953\u00dclke\nT\u00fcrkiye\u015eehir\nBornova, \u0130zmirT\u00fcr\u00fc\nAnadolu LisesiM\u00fcd\u00fcr\nO\u011fuzhan AcarE\u011fitim dili\nT\u00fcrk\u00e7eYabanc\u0131 dil(ler)\n\u0130ngilizce, Almanca, Frans\u0131zca\u00d6\u011frenci say\u0131s\u0131\n1565 (2017 itibar\u0131yla)Resm\u00ee sitesi\nizmirbal.meb.k12.tr38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252Koordinatlar: 38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252\nBornova Anadolu Lisesi (BAL), Bornova, \u0130zmir'de bulunan, \u00fc\u00e7 dil e\u011fitim yapan bir Anadolu Lisesidir. \u0130zmir Koleji ad\u0131yla bir Maarif Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koleji olarak kurulan okul,[1] \u00f6nce \u0130zmir Anadolu Lisesi, daha sonra bug\u00fcnk\u00fc ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r.\n^ Resmi Gazete (27.10.1976). Say\u0131: 15747.\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi",
                "lat": 38.4539,
                "lon": 27.2117,
                "pageid": 21361,
                "dist": 1632.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=21361",
                "tag": "",
                "summary": "Metro istasyonu i\u00e7in Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)\u00a0sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203214\u2033K 27\u00b012\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.4539\u00b0N 27.2117\u00b0E\ufeff / 38.4539; 27.2117\n\nEge \u00dcniversitesi\nSlogan\n\"Egeli olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r!\"Kurulu\u015f\n1955T\u00fcr\nDevlet \u00dcniversitesiE\u011fitim dil(ler)i\nT\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, AlmancaRekt\u00f6r\nProf. Dr. Necdet BudakKay\u0131tl\u0131\n65.088 (2017) [1]Akademik birimler\n15 fak\u00fclte9 enstit\u00fc6 y\u00fcksekokul10 meslek y\u00fcksek okulu36 ara\u015ft\u0131rma ve uygulama merkeziKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeWeb sitesi\nege.edu.tr\nEge \u00dcniversitesi, 20 May\u0131s 1955 tarihinde yay\u0131nlanan 6595 say\u0131l\u0131 kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, \u0130zmir'de Ege B\u00f6lgesi\u2019nin ilk, T\u00fcrkiye'nin 4. \u00fcniversitesi olarak e\u011fitim-\u00f6\u011fretim hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[2] \u00dclkemizin en \u00e7ok tercih edilen \u00fcniversitelerinin ba\u015f\u0131nda gelen Ege \u00dcniversitesi, T\u00fcrkiye\u2019de ve d\u00fcnyada bir\u00e7ok ilklere imza atm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n\u00d6demi\u015f, Bay\u0131nd\u0131r, Bergama, Tire ve \u00c7e\u015fme il\u00e7elerinde y\u00fcksekokul ve meslek y\u00fcksekokullar\u0131 bulunan Ege \u00dcniversitesi, Bornova\u2019da 3.450 dekarl\u0131k bir arazi \u00fczerine kurulmu\u015ftur. En son teknoloji ile donat\u0131lm\u0131\u015f modern bir k\u00fct\u00fcphanesi, sosyal tesisleri, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 y\u00fczme havuzlar\u0131, kapal\u0131 spor salonlar\u0131, spor tesisleri, toplum merkezi, al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, sergi alanlar\u0131 ve \u00d6\u011frenci K\u00f6y\u00fc ile 70.000 ki\u015filik bir kamp\u00fcs kenttir.\n\nKamp\u00fcs i\u00e7inde kongre, seminer, k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinlikleri i\u00e7in hizmet veren Prof.Dr. Yusuf Vardar \u2013 M\u00d6TBE K\u00fclt\u00fcr Merkezi ve kamp\u00fcs d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130zmir kent merkezinde (Konak) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi, Menemen\u2019de Deneme \u0130stasyonu ve \u00dcretme \u00c7iftli\u011fi, Kuruda\u011f\u2019da Rasathanesi, Urla\u2019da ve Tuzla\u2019da su \u00fcr\u00fcnleri tesisleri, \u00d6zdere\u2019de Yaz Kamp\u0131 ve \u00c7e\u015fme\u2019de e\u011fitim ve dinlenme tesisleri bulunmaktad\u0131r.[4]\n^ \"Ege \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri  Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\". Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n^ \"1933'ten G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Y\u00fcksek\u00f6\u011fretiminde Niceliksel Geli\u015fmeler\" (PDF). Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve Bilim Dergisi Cilt 1 Say\u0131 1 Sayfa 3. Nisan 2011. Eri\u015fim tarihi: 30 Aral\u0131k 2011.\u00a0\n\n^ EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130YE\u2019DE VE D\u00dcNYADA \u0130LKLER\u0130\n\n^ \"D\u00fcnden Bug\u00fcne\". Ege \u00dcniversitesi. 19 A\u011fustos 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Buz Sporlar\u0131 Salonu",
                "lat": 38.468,
                "lon": 27.21258333333333,
                "pageid": 2383682,
                "dist": 1717.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383682",
                "tag": "",
                "summary": "Buz Sporlar\u0131 SalonuKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Koordinatlar: 38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiT\u00fcr\nBuz pateni pistiKapasite\n1.751\u0130n\u015faatYap\u0131l\u0131\u015f\n2009-2010A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010Maliyet\n\u20ba10,7 milyon\nResm\u00ee site\nbuzsporlari.izmir.bel.tr\nBuz Sporlar\u0131 Salonu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan olimpik buz pateni pistidir. A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131 i\u00e7erisinde yer almaktad\u0131r. Temeli May\u0131s 2009'da at\u0131lan ve \u20ba10,7 milyon maliyetle tamamlanan tesis, 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete sokuldu.[1][2][3] 12.000 m2 alana sahip olan tesiste buz pateni ve buz hokeyi yap\u0131lmaktad\u0131r.[4] Salon 1.751 seyirci kapasitelidir.[5] 30\u00d760 metre boyutlar\u0131nda olan pistin y\u00fczeyi 1.830 m2'dir.[2][5]\n^ \"D\u00fc\u011f\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, buz pistinin temeli at\u0131ld\u0131\". Milliyet. 14 May\u0131s 2009. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ G\u00fcl, Seyfi; Arpa\u015fin, Eray (19 Eyl\u00fcl 2010). \"Dev buz pateni merkezi a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Milliyet. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b \u00c7etin, Seyhan (Kas\u0131m 2010). \"Bornova Buz Pateni\" (PDF). TMMOB Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131. 3 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131",
                "lat": 38.4675,
                "lon": 27.209722222222222,
                "pageid": 2383575,
                "dist": 1903.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383575",
                "tag": "",
                "summary": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Koordinatlar: 38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n231.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nA\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. T\u00fcrk halk ozan\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Veysel'in ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan park, toplam 231.000 m2 alana sahiptir.[1] Yap\u0131m\u0131na 2008'de ba\u015flanan park,[2] 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1] \u0130\u00e7erisinde 12.000 m2'lik Buz Sporlar\u0131 Salonu, 5.000 ki\u015filik kapasitesiyle \u0130zmir'in en b\u00fcy\u00fck amfitiyatrosu, 1.500 m2'lik yapay bir g\u00f6let, \u00fc\u00e7 basketbol sahas\u0131, iki tenis sahas\u0131, bir mini futbol sahas\u0131, bir kafeterya, \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk oyun alan\u0131, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, 1,5 kilometre uzunlu\u011funda bisiklet yolu, dinlenme teraslar\u0131 ve otopark bulunmaktad\u0131r.[1][3] 2018'de parkta yar\u0131 olimpik bir y\u00fczme havuzunun yap\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131.[4] Park genelinde \u00fccretsiz Wi-Fi hizmeti sunulmaktad\u0131r.[5]\n^ a b c Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"41 kere ma\u015fallah dedirtecek bir proje\". Milliyet. 14 Ekim 2008. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e yeni bir havuz yap\u0131lacak\". H\u00fcrriyet. 28 May\u0131s 2018. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'de 8 noktada \u00fccretsiz internet\". Milliyet. 31 May\u0131s 2015. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    },
    {
        "lat": 38.466075,
        "lon": 27.227036,
        "name": "Evka 3",
        "pois": [
            {
                "title": "Evka 3 (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.46494444444445,
                "lon": 27.228583333333333,
                "pageid": 2091725,
                "dist": 184.3,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2091725",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203253.8\u2033K 27\u00b013\u203242.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.464944\u00b0K 27.228583\u00b0D\ufeff / 38.464944; 27.228583\n\n Evka 3 \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nErzene Mahallesi, 35040Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n2 Kenar platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7-Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n30 Mart 2012Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nEvka 3 Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir ve \u015fu an M1 hatt\u0131n\u0131n do\u011fu aks\u0131ndaki son istasyonudur.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Evka 3 Mahallesinin bat\u0131s\u0131nda yer almaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.46308333333334,
                "lon": 27.22363888888889,
                "pageid": 680386,
                "dist": 445.1,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680386",
                "tag": "",
                "summary": "Murat K\u00f6\u015fk\u00fc \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde \u0130ngiliz Edwards ailesi taraf\u0131ndan 1880 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olan k\u00f6\u015fkt\u00fcr. K\u00f6\u015fk ingiliz aileden sonra evi teslim alan Murat ailesinin ismini alm\u0131\u015f bu aileninde k\u00f6\u015fk\u00fc terk etmesiyle uzun s\u00fcre bo\u015f kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bir d\u00f6nem \u00e7ocuk yuvas\u0131 olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk 2001 y\u0131l\u0131nda m\u00fclkiyetinin ait oldu\u011fu Ba\u015fbakanl\u0131k \u00c7ocuk Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi aras\u0131nda yap\u0131lan bir protokol uyar\u0131nca kapsaml\u0131 bir restorasyon uygulamas\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesinin ard\u0131ndan kulan\u0131ma a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Restorasyon sonras\u0131 bir s\u00fcre \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine y\u00f6nelik sosyal hizmet merkezi olarak hizmet vermi\u015f, 2005 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi\u2019ne tahsis edilmi\u015f ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00f6\u011frenci topluluklar\u0131 i\u00e7in ileti\u015fim ve toplant\u0131 merkezi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kafeteryas\u0131yla da hizmet vermektedir.\n\nOsmanl\u0131 yap\u0131lar\u0131 ile ilgili bu madde taslak seviyesindedir. Madde i\u00e7eri\u011fini geni\u015fleterek Vikipedi'ye katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203247.1\u2033K 27\u00b013\u203225.1\u2033D\ufeff / \ufeff38.463083\u00b0K 27.223639\u00b0D\ufeff / 38.463083; 27.223639\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2086238,
                "dist": 742.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2086238",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Ege \u00dcniversitesi \n\u0130zmir metrosu istasyonuKonum\nErzene Mahallesi, 35040Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n2 Kenar platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nA\u00e7 \u2013 Kapa T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n30 Mart 2012Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nEge \u00dcniversitesi Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Ege \u00dcniversitesi'nin yerle\u015fke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer almakta ve yo\u011fun bir \u015fekilde \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova (\u0130zmir metrosu)",
                "lat": 38.45952777777778,
                "lon": 27.228694444444443,
                "pageid": 2091585,
                "dist": 742.2,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2091585",
                "tag": "",
                "summary": "Koordinatlar: 38\u00b027\u203234.3\u2033K 27\u00b013\u203243.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.459528\u00b0K 27.228694\u00b0D\ufeff / 38.459528; 27.228694\n\n Bornova Bornova Metro\n\u0130zmir metrosu istasyonu\nKonum\nKaz\u0131mdirik Mahallesi, 35100Bornova, \u0130zmirT\u00fcrkiyeSahip\n\u0130zmir Metro A.\u015e.\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir Metro A.\u015e.Hat(lar)\nM1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3)Platformlar\n1 Ada platformRaylar\n2Yap\u0131Yap\u0131 t\u00fcr\u00fc\nYarma T\u00fcnelOtopark\nHay\u0131rBisiklet altyap\u0131s\u0131\nEvetEngelli eri\u015fimi\nEvetTarih\u00e7eA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n22 May\u0131s 2000Hizmetler\nToplu ula\u015f\u0131m\nBornova Metro \u0130stasyonu, \u0130zmir metrosu'nun M1 (Fahrettin Altay \u2013 Evka 3) hatt\u0131nda bulunan bir metro istasyonudur. \u0130stasyon 30 Mart 2012 tarihinde hizmete girmi\u015ftir. O tarihe kadar \u00dc\u00e7yol \u2013 Bornova aras\u0131nda olan M1 hatt\u0131n\u0131n do\u011fu aks\u0131ndaki son istasyonu olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130stasyonun do\u011fu giri\u015f/\u00e7\u0131k\u0131\u015f kap\u0131s\u0131nda ESHOT ve \u0130ZULA\u015e otob\u00fcsleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Bornova Aktarma Merkezi bulunmaktad\u0131r.\n\u0130stasyon ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Bornova il\u00e7esinin merkezinden yakla\u015f\u0131k 1 kilometre uzakl\u0131kta yer almaktad\u0131r. \u0130stasyon Ege \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'nin yak\u0131n\u0131nda bulunmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca bu istasyondan K\u00fc\u00e7\u00fckpark ve Forum Bornova'ya da ula\u015f\u0131labilmektedir.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc",
                "lat": 38.464194444444445,
                "lon": 27.2135,
                "pageid": 2213586,
                "dist": 1196.9,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2213586",
                "tag": "",
                "summary": "Bu madde hi\u00e7bir kaynak i\u00e7ermemektedir. L\u00fctfen g\u00fcvenilir kaynaklar ekleyerek bu maddenin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olun. Kaynaks\u0131z i\u00e7erik itiraz konusu olabilir ve kald\u0131r\u0131labilir.Kaynak ara:\u00a0\"Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\"\u00a0\u2013\u00a0haber \u00b7 gazete \u00b7 kitap \u00b7 akademik \u00b7 JSTOR (Bu \u015fablonun nas\u0131l ve ne zaman kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011frenin)\n Peterson K\u00f6\u015fk\u00fc\nPeterson K\u00f6\u015fk\u00fc, \u0130zmir'in Bornova il\u00e7esinde Mustafa kemal caddesi \u00fczerinde bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Buz Sporlar\u0131 Salonu",
                "lat": 38.468,
                "lon": 27.21258333333333,
                "pageid": 2383682,
                "dist": 1276.4,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383682",
                "tag": "",
                "summary": "Buz Sporlar\u0131 SalonuKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Koordinatlar: 38\u00b028\u20324.8\u2033K 27\u00b012\u203245.3\u2033D\ufeff / \ufeff38.468\u00b0K 27.212583\u00b0D\ufeff / 38.468; 27.212583Sahibi\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiT\u00fcr\nBuz pateni pistiKapasite\n1.751\u0130n\u015faatYap\u0131l\u0131\u015f\n2009-2010A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010Maliyet\n\u20ba10,7 milyon\nResm\u00ee site\nbuzsporlari.izmir.bel.tr\nBuz Sporlar\u0131 Salonu, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan olimpik buz pateni pistidir. A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131 i\u00e7erisinde yer almaktad\u0131r. Temeli May\u0131s 2009'da at\u0131lan ve \u20ba10,7 milyon maliyetle tamamlanan tesis, 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete sokuldu.[1][2][3] 12.000 m2 alana sahip olan tesiste buz pateni ve buz hokeyi yap\u0131lmaktad\u0131r.[4] Salon 1.751 seyirci kapasitelidir.[5] 30\u00d760 metre boyutlar\u0131nda olan pistin y\u00fczeyi 1.830 m2'dir.[2][5]\n^ \"D\u00fc\u011f\u00fcm \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, buz pistinin temeli at\u0131ld\u0131\". Milliyet. 14 May\u0131s 2009. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ G\u00fcl, Seyfi; Arpa\u015fin, Eray (19 Eyl\u00fcl 2010). \"Dev buz pateni merkezi a\u00e7\u0131l\u0131yor\". Milliyet. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n^ a b \u00c7etin, Seyhan (Kas\u0131m 2010). \"Bornova Buz Pateni\" (PDF). TMMOB Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131. 3 Mart 2016 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan (PDF) ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 1 \u015eubat 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fk",
                "lat": 38.45788888888889,
                "lon": 27.216638888888887,
                "pageid": 680364,
                "dist": 1283.8,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=680364",
                "tag": "",
                "summary": "Ye\u015fil K\u00f6\u015fkDi\u011fer ad\nPandespanian K\u00f6\u015fk\u00fcGenel bilgilerKonum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Koordinatlar: 38\u00b027\u203228.4\u2033K 27\u00b012\u203259.9\u2033D\ufeff / \ufeff38.457889\u00b0K 27.216639\u00b0D\ufeff / 38.457889; 27.216639Mevcut kullanan\nEge \u00dcniversitesiTamamlanma\n1880\n\nYe\u015fil K\u00f6\u015fk ya da Pandespanian K\u00f6\u015fk\u00fc, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan tarih\u00ee bir yap\u0131d\u0131r. 1880 y\u0131l\u0131nda Pandespanian ailesi taraf\u0131ndan in\u015fa edilmi\u015ftir ve ev olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat ailenin Fransa'ya g\u00f6\u00e7 etmesiyle bu konut devlete kalm\u0131\u015ft\u0131r. 1986'da ilk onar\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra Ege \u00dcniversitesi'nin misafirhanesi olarak kullan\u0131lan k\u00f6\u015fk, 1993, 1995 ve 2004 y\u0131llar\u0131nda tekrar restore edilerek \u00fcniversite \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00f6\u011frencilerinin zaman ge\u00e7irebilecekleri bir \u015fekilde kullan\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[1]\n^ \"Ye\u015fil K\u00f6\u015fk\u00fcn Tarih\u00e7esi\". Ege Burada. 30 Aral\u0131k 2014. 30 Eyl\u00fcl 2018 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 29 Eyl\u00fcl 2018.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131",
                "lat": 38.4675,
                "lon": 27.209722222222222,
                "pageid": 2383575,
                "dist": 1515.7,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=2383575",
                "tag": "",
                "summary": "A\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131T\u00fcr\n\u015eehir park\u0131Konum\nBornova, \u0130zmir, T\u00fcrkiyeKoordinatlar\n38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Koordinatlar: 38\u00b028\u203203\u2033K 27\u00b012\u203235\u2033D\ufeff / \ufeff38.4675\u00b0K 27.20972\u00b0D\ufeff / 38.4675; 27.20972Y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc\n231.000 m\u00b2A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\n25 Eyl\u00fcl 2010\u0130\u015fletmeci\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir BelediyesiDurum\nA\u00e7\u0131k\nA\u015f\u0131k Veysel Rekreasyon Alan\u0131, T\u00fcrkiye'nin \u0130zmir ilinin Bornova il\u00e7esinde bulunan bir parkt\u0131r. T\u00fcrk halk ozan\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Veysel'in ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan park, toplam 231.000 m2 alana sahiptir.[1] Yap\u0131m\u0131na 2008'de ba\u015flanan park,[2] 25 Eyl\u00fcl 2010'da \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan hizmete al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.[1] \u0130\u00e7erisinde 12.000 m2'lik Buz Sporlar\u0131 Salonu, 5.000 ki\u015filik kapasitesiyle \u0130zmir'in en b\u00fcy\u00fck amfitiyatrosu, 1.500 m2'lik yapay bir g\u00f6let, \u00fc\u00e7 basketbol sahas\u0131, iki tenis sahas\u0131, bir mini futbol sahas\u0131, bir kafeterya, \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk oyun alan\u0131, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, 1,5 kilometre uzunlu\u011funda bisiklet yolu, dinlenme teraslar\u0131 ve otopark bulunmaktad\u0131r.[1][3] 2018'de parkta yar\u0131 olimpik bir y\u00fczme havuzunun yap\u0131m\u0131na ba\u015fland\u0131.[4] Park genelinde \u00fccretsiz Wi-Fi hizmeti sunulmaktad\u0131r.[5]\n^ a b c Bolulu, Utku (25 Eyl\u00fcl 2010). \"\u0130zmir'de A\u015f\u0131k Veysel ad\u0131na dev k\u00fclt\u00fcr-sanat-spor kompleksi a\u00e7\u0131ld\u0131\". H\u00fcrriyet. \u0130zmir. 1 \u015eubat 2019 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"41 kere ma\u015fallah dedirtecek bir proje\". Milliyet. 14 Ekim 2008. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\". \u0130zmir K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Dergisi. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'e yeni bir havuz yap\u0131lacak\". H\u00fcrriyet. 28 May\u0131s 2018. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n^ \"\u0130zmir'de 8 noktada \u00fccretsiz internet\". Milliyet. 31 May\u0131s 2015. Eri\u015fim tarihi: 31 Ocak 2019.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Ege \u00dcniversitesi",
                "lat": 38.4539,
                "lon": 27.2117,
                "pageid": 21361,
                "dist": 1901.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=21361",
                "tag": "",
                "summary": "Metro istasyonu i\u00e7in Ege \u00dcniversitesi (\u0130zmir metrosu)\u00a0sayfas\u0131na bak\u0131n\u0131z.\nKoordinatlar: 38\u00b027\u203214\u2033K 27\u00b012\u203242\u2033D\ufeff / \ufeff38.4539\u00b0N 27.2117\u00b0E\ufeff / 38.4539; 27.2117\n\nEge \u00dcniversitesi\nSlogan\n\"Egeli olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r!\"Kurulu\u015f\n1955T\u00fcr\nDevlet \u00dcniversitesiE\u011fitim dil(ler)i\nT\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, AlmancaRekt\u00f6r\nProf. Dr. Necdet BudakKay\u0131tl\u0131\n65.088 (2017) [1]Akademik birimler\n15 fak\u00fclte9 enstit\u00fc6 y\u00fcksekokul10 meslek y\u00fcksek okulu36 ara\u015ft\u0131rma ve uygulama merkeziKonum\n\u0130zmir, T\u00fcrkiyeWeb sitesi\nege.edu.tr\nEge \u00dcniversitesi, 20 May\u0131s 1955 tarihinde yay\u0131nlanan 6595 say\u0131l\u0131 kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, \u0130zmir'de Ege B\u00f6lgesi\u2019nin ilk, T\u00fcrkiye'nin 4. \u00fcniversitesi olarak e\u011fitim-\u00f6\u011fretim hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.[2] \u00dclkemizin en \u00e7ok tercih edilen \u00fcniversitelerinin ba\u015f\u0131nda gelen Ege \u00dcniversitesi, T\u00fcrkiye\u2019de ve d\u00fcnyada bir\u00e7ok ilklere imza atm\u0131\u015ft\u0131r.[3]\n\u00d6demi\u015f, Bay\u0131nd\u0131r, Bergama, Tire ve \u00c7e\u015fme il\u00e7elerinde y\u00fcksekokul ve meslek y\u00fcksekokullar\u0131 bulunan Ege \u00dcniversitesi, Bornova\u2019da 3.450 dekarl\u0131k bir arazi \u00fczerine kurulmu\u015ftur. En son teknoloji ile donat\u0131lm\u0131\u015f modern bir k\u00fct\u00fcphanesi, sosyal tesisleri, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 y\u00fczme havuzlar\u0131, kapal\u0131 spor salonlar\u0131, spor tesisleri, toplum merkezi, al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, sergi alanlar\u0131 ve \u00d6\u011frenci K\u00f6y\u00fc ile 70.000 ki\u015filik bir kamp\u00fcs kenttir.\n\nKamp\u00fcs i\u00e7inde kongre, seminer, k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinlikleri i\u00e7in hizmet veren Prof.Dr. Yusuf Vardar \u2013 M\u00d6TBE K\u00fclt\u00fcr Merkezi ve kamp\u00fcs d\u0131\u015f\u0131nda, \u0130zmir kent merkezinde (Konak) Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi, Menemen\u2019de Deneme \u0130stasyonu ve \u00dcretme \u00c7iftli\u011fi, Kuruda\u011f\u2019da Rasathanesi, Urla\u2019da ve Tuzla\u2019da su \u00fcr\u00fcnleri tesisleri, \u00d6zdere\u2019de Yaz Kamp\u0131 ve \u00c7e\u015fme\u2019de e\u011fitim ve dinlenme tesisleri bulunmaktad\u0131r.[4]\n^ \"Ege \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri  Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\". Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n^ \"1933'ten G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrk Y\u00fcksek\u00f6\u011fretiminde Niceliksel Geli\u015fmeler\" (PDF). Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim ve Bilim Dergisi Cilt 1 Say\u0131 1 Sayfa 3. Nisan 2011. Eri\u015fim tarihi: 30 Aral\u0131k 2011.\u00a0\n\n^ EGE \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130YE\u2019DE VE D\u00dcNYADA \u0130LKLER\u0130\n\n^ \"D\u00fcnden Bug\u00fcne\". Ege \u00dcniversitesi. 19 A\u011fustos 2017 tarihinde kayna\u011f\u0131ndan ar\u015fivlendi. Eri\u015fim tarihi: 9 A\u011fustos 2017.\u00a0\n\n\n\n\n"
            },
            {
                "title": "Bornova Anadolu Lisesi",
                "lat": 38.447629,
                "lon": 27.220252,
                "pageid": 50619,
                "dist": 2134.5,
                "url": "https://tr.wikipedia.org/?curid=50619",
                "tag": "",
                "summary": "Bornova Anadolu Lisesi\nSlogan\nBAL'l\u0131 olmak ayr\u0131cal\u0131kt\u0131r.Kurulu\u015f\n26 Mart 1953\u00dclke\nT\u00fcrkiye\u015eehir\nBornova, \u0130zmirT\u00fcr\u00fc\nAnadolu LisesiM\u00fcd\u00fcr\nO\u011fuzhan AcarE\u011fitim dili\nT\u00fcrk\u00e7eYabanc\u0131 dil(ler)\n\u0130ngilizce, Almanca, Frans\u0131zca\u00d6\u011frenci say\u0131s\u0131\n1565 (2017 itibar\u0131yla)Resm\u00ee sitesi\nizmirbal.meb.k12.tr38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252Koordinatlar: 38\u00b026\u203251\u2033K 27\u00b013\u203213\u2033D\ufeff / \ufeff38.447629\u00b0K 27.220252\u00b0D\ufeff / 38.447629; 27.220252\nBornova Anadolu Lisesi (BAL), Bornova, \u0130zmir'de bulunan, \u00fc\u00e7 dil e\u011fitim yapan bir Anadolu Lisesidir. \u0130zmir Koleji ad\u0131yla bir Maarif Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koleji olarak kurulan okul,[1] \u00f6nce \u0130zmir Anadolu Lisesi, daha sonra bug\u00fcnk\u00fc ad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r.\n^ Resmi Gazete (27.10.1976). Say\u0131: 15747.\n\n\n\n\n"
            }
        ]
    }
]